<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>IM XIE</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/9037e455789f91f6525e66dac3475e80</icon>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://imxie.cc/"/>
  <updated>2019-01-06T07:46:55.730Z</updated>
  <id>http://imxie.cc/</id>
  
  <author>
    <name>谢三弟</name>
    <email>Hugo3641@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2018 年里我的逼叨叨</title>
    <link href="http://imxie.cc/2019/01/06/the_words_of_sns_during_2018/"/>
    <id>http://imxie.cc/2019/01/06/the_words_of_sns_during_2018/</id>
    <published>2019-01-06T06:34:46.000Z</published>
    <updated>2019-01-06T07:46:55.730Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="gt-Jike"><a href="#gt-Jike" class="headerlink" title="&gt;  Jike"></a>&gt;  Jike</h4><p>「人最野蛮的一种行为，就是用你自己的价值观去蛮横地评价或要求别人。」</p><p>2018/01/05</p><p>-</p><p>照片是回忆的魂器。</p><p>2018/02/01</p><p>-</p><a id="more"></a><p>「到最后分不清究竟是喜欢还只是想找一个人聊聊天。」</p><p>2018/02/11</p><p>-</p><p>自己住的楼栋里有一个女孩<br>上班的时间跟我们差不多<br>所以出门的时候经常会遇上她的男朋友<br>棕色大衣加网格围巾，手里有时是豆浆馒头有时是盒装牛奶加面包也有时啥也没带<br>每次碰面大多都是男生站住笑着招呼，女孩快步跑去，挽手依偎，像校园，有点甜，不腻。</p><p>但是天气回暖后，就没怎么再见，还挺失落，可能早就同居了吧，但这种相遇的画面，非常吸引我，驻足旁观的时候，就像站在一株铺天垂地，却又像水母那么轻盈的树冠下。</p><p>看来有点期待这个春天了。</p><p>2018/02/28</p><p>-</p><p>上次见到他们是在一个久阴逢晴的周日，还是在3月的某天。<br>刚好出门吃饭，就撞上女孩笑着拉着男生上楼。<br>心里当时还窃笑，出去后才知道是在帮忙女生打包，准备搬家。</p><p>突然在想现代人出于什么原因一起生活呢？<br>大家敏感，聪明，多情，一起生活不是很容易的事情且难免受伤。<br>但我想大家一起生活，不是因为分担房租，互相陪伴，获得的不少生活便利，而是一起下班回家的路，是漫不经心的谈话，是偶然下起的雨。</p><p>2018/04/10</p><p>-</p><p>心事就是最好的下酒菜。</p><p>2018/06/17</p><p>-</p><p>孩童的两大需求是归属感和确认自己的重要性。若是这两大需求不能得到满足，我们会很痛苦，甚至严重到心碎的程度。</p><p>《亲密关系》</p><p>2018/06/19</p><p>-</p><p>「永远」这类词语，其实不是表示时间的长度，而是在表达此时内心汹涌着的感情的强度。</p><p>别因为太沉重说不出口，也别拽着死撑。</p><p>2018/07/05</p><p>-</p><p>男生最容易把「关心」表达成「说教」。</p><p>2018/07/10</p><p>-</p><p>夏天也只有雨夜比较有意思吧<br>斜躺在床，被子轻，雨滴敲窗</p><p>2018/07/23</p><p>-</p><p>想要保持对世界的好奇，同时也要清楚目前的珍贵。</p><p>2018/08/10</p><p>-</p><p>秋天的星期五，适合一杯啤酒，喝着傻笑。</p><p>2018/09/21</p><p>-</p><p>「勇气是一件很难拥有的东西。好不容易积攒起来的勇气没有付诸于行动，就等于把磨好的刀扔在一旁，等待着它慢慢生锈。」</p><p>2018/09/29</p><p>-</p><p>和不同人喝的酒，分索然无味和再来一杯。</p><p>2018/10/02</p><p>-</p><p>想象下，<br>摇着半瓶水，走在深夜里，像不像海浪。</p><p>2018/10/24</p><p>-</p><p>雨斜着下的时候，我也想歪着头。</p><p>2018/11/06</p><p>-</p><p>「年轻就是能用真心的时候少动脑筋」—— 嗷特</p><p>2018/11/21</p><p>-</p><p>有时候发一些表情包，并不是发给对方，而只是我想发出来看看，因为有些表情包光看着就开心。</p><p>2018/12/02</p><p>-</p><p>「这是我爱人」胜过「这是我男/女朋友」「这是我老公/老婆」</p><p>2018/12/06</p><p>-</p><p>戏多的人，没有遇到观众，是自言自语的升级版，自导自演。</p><p>2018/12/14</p><p>-</p><p>冬天，是大家躲在被窝里听闹钟的季节。</p><p>2018/12/27</p><p>-</p><p>可爱，对你是怎样的词，随口夸赞还是难得的形容。</p><p>2018/12/28</p><p>-</p><p>「要和一个能够一起分享无关紧要的事情的人相处。」</p><p>2018/12/29</p><p>-</p><h4 id="gt-Twitter"><a href="#gt-Twitter" class="headerlink" title="&gt; Twitter"></a>&gt; Twitter</h4><p>我有些时候没来由的就是喜欢待在一个没有人理的地方。</p><p> 2018年1月29日</p><p>-</p><p>「感觉有困难的问题出现时，他们的第一反应都不是面对，而是回避。点别的，想点别的。而因为这种习惯性的逃避，他们似乎错失了不少难得的机会，也错过了一些本可以抓住的人。」</p><p> 2018年2月15日</p><p>-</p><p>互联网没有黄昏</p><p>我想沐浴黄昏🌆</p><p>2018年8月2日</p><p>-</p><p>人的感情都不是虚假的，只是容易消逝。</p><p>2018年4月18日</p><p>-</p><p>雨会让人的心变得脆弱。<br>所以人们才需要伞来保护自己。</p><p>2018年7月21日</p><p>-</p><p>「忙」就是成年人惯用借口，是「不想，不愿意」含糊不清，逃避的说法。</p><p>2018年7月25日</p><p>-</p><p>今天朋友给我看了一个小故事，是讲奶奶每次生爷爷的气了，爷爷就会去把家里所有的酱料罐，泡菜罐的盖子给拧得紧紧的，这样奶奶就会找他说话了。<br>自己很喜欢这些算是「生活中的小心思」，这种小浪漫是需要很大的默契吧。换个方面，其实也是想告诫自己，解决方法的方式有很多种，千万别选最笨的那一个。</p><p>2018年7月26日</p><p>-</p><p>我偷偷在被子里给你发微信，像极了小时候不睡觉偷玩手机。</p><p>2018年8月7日</p><p>-</p><p>今天下大雨，自己像个电池老旧的手机，躺在床上充电，但是充进去拔掉又会立刻没电。<br>像不像死撑的我？</p><p> 2018年8月12日</p><p>-</p><p>「这让人疲惫的希望，这心痒不可挠的无望」</p><p> 2018年8月12日</p><p>-</p><p>「光是把脑袋揉进对方的臂弯里，烦闷就可以消失大半了。」</p><p> 2018年8月17日</p><p>-</p><p>毕业一年中，我一直忽略掉了一件事情，那就是「生活」，通俗来讲，大概是能自己布置像家一样的房间，能烧一两个下饭的菜，会收纳整理，会处理生活大部分琐事。</p><p>2018年8月18日</p><p>-</p><p>情绪饱满充盈可以，但眼泪千万别掉下。</p><p>2018年8月31日</p><p>-</p><p>我太知道人和人的关系的薄弱，所以大多时候都会把「非常想要得到什么的」念头压制下去，反而轻松许多。</p><p>2018年9月3日</p><p>-</p><p>但是唯一能肯定的，发朋友圈的那个刹那的喜欢与讨厌、私心与功利的考量做出的分组决定，我想这也是为什么朋友圈的英文叫「moment」。</p><p>2018年9月4日</p><p>-</p><p>「全世界都在做一种不规则的布朗运动。你会和很多人相撞，也会和很多人分离。如果你一定要和某个人一起运动，你就必须紧紧抓住他。 」</p><p> 2018年9月13日</p><p>-</p><p>今天跟朋友聊天，突然讲起了以前想要知道别人到底是怎样看待自己的，所以会在社交的时候，试图去建立一个第三人称视角。<br>一段时间后害怕人格分裂，就放弃这个念头。</p><p>2018年10月13日</p><p>-</p><p>到底是太想保护自己，所以很多时候都做伤害可能性最低的选择，哪怕是逃避，没了冲动，没了勇气，想要进一步但却步步退缩，这是懦夫思维，我现在才知道。</p><p>2018年11月20日</p><p>-</p><p>「等待」和「被等待」都是幸福的。<br>现代人就是这么需要延迟满足。</p><p>回到一个有人等待自己回家的房子。<br>等待在外的一个人会回到这个房子。</p><p>2018年11月25日</p><p>-</p><p>「天气一冷，很多事情都变得容易放弃，不能放弃的，也需要更多的勇气」</p><p>2018年11月25日</p><p>-</p><p>其实很多时候是自己选择不合群了吧。<br>但是我也不能排除自己不受待见的可能性。</p><p>大抵是保护欲，我不愿意把刀给别人，被刺伤的口，还会灌进风。<br>不想对人产生依赖，不想委曲求全，我想在这里自私。</p><p>2018年12月5日</p><p>-</p><p>「轻盈的保持着自己的价值观」</p><p>2018年12月12日</p><p>-</p><p>昨天宿醉起来后12点，一个人吃饭点了一碗银耳汤，突然很想哭。</p><p>宿醉不好，容易管不好情绪这只野兽。</p><p>2019年1月4日</p><h4 id="gt-新年快乐"><a href="#gt-新年快乐" class="headerlink" title="&gt; 新年快乐"></a>&gt; 新年快乐</h4><p>我会开始重新用文字去记录自己，想每周写一篇，无论多少字的内容，然后以月为单位，贴在博客里。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h4 id=&quot;gt-Jike&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#gt-Jike&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&amp;gt;  Jike&quot;&gt;&lt;/a&gt;&amp;gt;  Jike&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;「人最野蛮的一种行为，就是用你自己的价值观去蛮横地评价或要求别人。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018/01/05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照片是回忆的魂器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018/02/01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The End Of 2016</title>
    <link href="http://imxie.cc/2016/12/31/the_end_of_2016/"/>
    <id>http://imxie.cc/2016/12/31/the_end_of_2016/</id>
    <published>2016-12-31T15:23:23.000Z</published>
    <updated>2019-01-06T06:01:13.126Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>因为自己的生日还蛮接近过年的，所以每次写年终，刚好是一个年岁。</p><p>今年开端那段时间是留在学校开发校园说吧，最后一天去公司撸了猫写了需求。有始有终还是挺好的。<br>重邮一月大家都寒假回家，团队留在学校开发，第一次踩在真正的雪上，南方孩子蛮容易因为这个幸福感动的吧。<br>记得那个时候自己的工位还是双屏，新垣结衣占据了一个大屏。<br>开学自己搬出去住了，在顶楼，是房东在屋顶花园改造的房子。所以，晚上的雨滴和飞禽的落脚都听得一清二楚。不过，一直都有的热水，不断电的电脑，不用再害怕晚归，还有一个大大的衣柜，比在寝室确实要自由很多。<br>窗台还养了多肉，生命力顽强的生物不用操心就长得不错。重庆春夏，雨季绵绵，得随时关窗，顶楼没有遮雨的棚子。现在回想才明白，生活的一些细节，是因为遭遇过，才知道。<br>还很喜欢出租屋的阳台，因为顶楼的关系，少有的高度看南山的天空，有时候蛮想变成天上半明半暗的云。<br>那里视野不错，拍下过最多的应该是黄昏时分，但不知道分享给谁，所以也删掉了很多。</p><a id="more"></a><p>从暑假开始到10月，蛮影响自己的人生轨迹吧，毕竟是对应届毕业生很重要的阶段。那段时间的故事其实在知乎回答 <a href="https://www.zhihu.com/question/34862853/answer/125319286" target="_blank" rel="external">21 岁的你在干嘛？找到了人生奋斗的目标了吗？</a> 写的差不多了。想要感叹的是，一直以来，觉得很幸运的是，所有都是自己的选择，所有的决定自己没有后悔。</p><p>来到上海后，没有再在哥哥那里借住，找了一个在浦东新区合租房，离公司的话，过了一个下穿后还是感觉蛮近的，唯一缺点是离地铁站有点两个公交站，不是很方便。如果可能的话，毕业后搬家吧。<br>房子里设备还是蛮新的，家电全齐，自己的单间中双人床和一个蛮大的衣柜，网上买了地毯和坐垫靠枕加上一个落地灯，组了一个角落，回来就可以窝在那里看书，觉得好赞，稍微有点生活的样子，以后会更好吧。</p><p>上海原来印象就是中国地图中右边沿海的一个城市，不至于大到哪里，踩在这片土地上后才知道，自己有多可笑。几个月下来，有点可惜的是，还不知道这个城市真正的魅力，自己才丈量了这座城市的十方一里。</p><p>还需要更多的时间，感受这张虚构的藏宝图。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>这年来，感觉最大的改变是学会了表达自己的感受和减少争论。</p><p>「做人不能太怂，把你的真诚，你的感受，你的想法一定要传达到。别犹豫不决，别傻逼怂蛋。」<br>言表是最难的事情，逃避只能让你的想法确实成为空想。<br>因为见过太多次对自己说的「算了吧」，向自己妥协与躲在自己的舒适区真是要了命。</p><blockquote><p>「去除头脑里的宗教，偏激，仇恨和鄙视。每次仇恨一个东西，你就失去了向它学习的机会。」</p></blockquote><p>这句话是王垠很久前的一篇文章说的，自己并非热衷粉丝或者抵触他的人。但这句话确实对我有所影响。大概我并不是那种偏执的人，所以会认可这句话。也是从这出发，开始明白和理解各有各的不同，毕竟世间没有万般通用的法子，生活中每个选择，都有当下的缘故。</p><p>之于感情，感触最深的是10月要去上海的时候，跟妹妹吃饭。她看着我说，「突然想起来，下次见你和图图都要用手数着日子了」。<br>内心一揪。</p><p>其实也明白这些情感越长大就越会习惯。但目前我只明白，二十来岁的自己，最难受的事情就是去拥抱再见，最害怕的还是去跨越搁在你我的时间。</p><p>但「一约既定，万山无阻」。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>「如果你开发的应用你自己不经常用，那么你几乎不可能把它做好。」</p><p>其实在暑假后回校，这句话感觉就一直种下了。因为在根本不知道去做和该做什么的时候，这颗种子明确了自己的目标。<br>我想写个好的应用，去认真做好一个产品，去认识更多优秀的有理想的人，剩下的能争取到的就努力争取，即使争取不到，这个应用是你的人生中的一个勋章，它是你一段时间的故事，可以讲给别人听，你高兴的时候可以打开它，它一直存在；挫折沮丧的时候，可以看看用户们鼓励和支持的评论。<br>其实因为你的开发，已经对别人生活产生了细微的影响，这些都是你自己的成就和证明你存在意义的直观感受。</p><p>所以，一定要去开发自己喜欢的应用，让它变得更好，让越来越多的人喜欢。暗爽的同时一定要坚持。<br>毕竟正好年轻，正好自己可以尽微薄的能力，去做一些自己认为有价值的事情，不会后悔。</p><h3 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h3><p>说一些对明年自己的期望。</p><p>16年觉得自己太过冷漠，什么都放得下又什么都不放不下。<br>人不应该沉溺于过去，但也最好不要太过豁达和释然。</p><p>看不惯自我怜悯，但是现今又觉得只有这个年龄还好意思拥有垂帘的悲情。<br>所以下次，我肯定会多抱一会。</p><p>得再相信自己是屠龙的勇士，左手有光，右手有剑，燃烧自己，让血沸腾。<br>即使没有公主，血别凉，心别死。</p><p>很多时候，欲速则不达，只要走在一条正确的路上，那就够了。<br>慢慢来，会很快。</p><p>要学会赚钱，钱不是俗物，是实现梦想的一个必需品。<br>但不能只知道赚钱，要看书，买了 Kindle 得利用。</p><p>踏实一点，永远不要失去好奇心。<br>想要的，都会有的。</p><p>永远得向前看，人生漫长，还有太多值得拥抱的事物等在前面。<br>在这璀璨人间。</p><p>最后还有提交代码之前，再想想看。(๑˙ー˙๑)。</p><h3 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h3><p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/006y8lVajw1fbab9upsa7j31kw1kw4qp.jpg" alt=""></p><p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/006y8lVajw1fbb0e1w31jj316e0bg76s.jpg" alt=""></p><p>去岁一别，久疏问候。<br><strong>平安喜乐，万事胜意。</strong></p><p>再见，2016.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;1&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因为自己的生日还蛮接近过年的，所以每次写年终，刚好是一个年岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年开端那段时间是留在学校开发校园说吧，最后一天去公司撸了猫写了需求。有始有终还是挺好的。&lt;br&gt;重邮一月大家都寒假回家，团队留在学校开发，第一次踩在真正的雪上，南方孩子蛮容易因为这个幸福感动的吧。&lt;br&gt;记得那个时候自己的工位还是双屏，新垣结衣占据了一个大屏。&lt;br&gt;开学自己搬出去住了，在顶楼，是房东在屋顶花园改造的房子。所以，晚上的雨滴和飞禽的落脚都听得一清二楚。不过，一直都有的热水，不断电的电脑，不用再害怕晚归，还有一个大大的衣柜，比在寝室确实要自由很多。&lt;br&gt;窗台还养了多肉，生命力顽强的生物不用操心就长得不错。重庆春夏，雨季绵绵，得随时关窗，顶楼没有遮雨的棚子。现在回想才明白，生活的一些细节，是因为遭遇过，才知道。&lt;br&gt;还很喜欢出租屋的阳台，因为顶楼的关系，少有的高度看南山的天空，有时候蛮想变成天上半明半暗的云。&lt;br&gt;那里视野不错，拍下过最多的应该是黄昏时分，但不知道分享给谁，所以也删掉了很多。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>魔都实习之旅</title>
    <link href="http://imxie.cc/2016/07/11/Intern-life-in-SH/"/>
    <id>http://imxie.cc/2016/07/11/Intern-life-in-SH/</id>
    <published>2016-07-10T22:09:42.000Z</published>
    <updated>2019-01-06T06:01:23.245Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Keep - Move - Think</p><h1 id="Day-1"><a href="#Day-1" class="headerlink" title="Day 1"></a>Day 1</h1><blockquote><p>丙申年 乙未月 甲午日</p></blockquote><p>7点的东方航空。从重庆到上海浦东。顺风车是在5点，重邮新校门接的我，路上闲聊还知道，司机是老校友，那时候重邮末尾还跟着学院。</p><p>晚上十点左右收拾好东西，把华为的比赛作品也提交完成，还看完了 硅谷 第一季的最后两集。闷热，好像寝室的空调不怎么给力了，凌晨1点躺在床上还是觉得不舒服，辗转反侧，应该是没有睡着吧，一直等到四点半的闹钟，倒了垃圾，然后出发。</p><p>是靠窗的位置，眼睛还是特别累，马上又要去上海了，当初自己跟朋友明确表达过不喜欢的这个城市，然而人生 3.0 Hard Mode 起始点还是这里。</p><p>住在青旅，8人间，第一次住青旅，没有想象中的那么糟糕，也没有想象中的很多娱乐。有个法语专业的室友蛮有意思，当过兵，来上海是为了找一个跟专业相关的工作，所以住在“下一栈”青旅。他人还蛮好的，各种问题他都回答的蛮详细，后来才知道他以前早来过这里，并且还在这里兼过职。他跟我讲他在青旅认识的外国友人，他特别喜欢一个巴西的妹子，看上去很漂亮，而且才14岁。</p><p>吃过晚饭后，出去走了下，因为台风的原因吗？迎面而来的风特别肆虐，不过还好不闷热，蛮舒服。<br>今天办好了招行的卡，明天早上就准备去公司入职了。说实话还是蛮期待的。<br>嗯，晚安，加油。</p><a id="more"></a><h1 id="Day-2"><a href="#Day-2" class="headerlink" title="Day 2"></a>Day 2</h1><blockquote><p>丙申年  乙未月 乙未日 七月十二日</p></blockquote><p>每天记录还是不现实的，但今天是第一天入职，还是有很多体会。</p><p>早上7点就自然醒了，到公司是9点，人蛮少的，溜达了一转，觉得蛮酷。配了一个戴尔的屏幕，我是自带的 MBP ，所以环境什么的完全不需要配置。入职需要走一些流程，填表啊，申请邮箱啊，还要给全公司发介绍信。椅子坐着很舒服，公司蛮弹性的，而且没很多条条框框，待着很舒服。</p><p>晚上自愿加下班，九点坐了公交再走段路回青旅。</p><p>在上海，大家都嫌弃纸币喜欢硬币。<br>在上海，公交车说三种语言，就普通话声小。<br>在上海，地铁公交人满了下一班次也是满的。<br>在上海，感觉是一个特繁华的重庆。<br>在上海，遇到阿姨别叫嬢嬢了。</p><p>不过遇到了很多有意思的人。<br>对了，最近还喜欢李悦君的《梦伴》这首歌。</p><h1 id="Day-10"><a href="#Day-10" class="headerlink" title="Day 10"></a>Day 10</h1><blockquote><p>丙申年 乙未月 癸卯日</p></blockquote><p>周末跟上海的 Android 开发网友小聚，见到了给予我蛮多帮助的天哥和猴哥。大家都是特别有意思的家伙。</p><p>从青旅搬家到了哥哥那里住，浦东新区，开始挤地铁去上班，坐一个半小时。需要从2号线南京东路换乘10号线到江湾体育场。<br>在地铁上蛮花时间的，所以这几天也养成了背单词，刚好在早上，花点不多的时间，把软件上的每日60词刷完。</p><p>到了公司10点左右，开站会，早上自己决定看书，下午做项目。<br>其实来这里公司环境还是可以，同事们也都友善易相处。唯一对我来说的缺点就是没有能够聊 Android 的人吧。</p><p>校招也开始了，确实好快，又是一波面试。<br>虽然总能受到周遭人的鼓励和认可，但是自己几斤几两特别清楚。</p><h1 id="Day-26"><a href="#Day-26" class="headerlink" title="Day 26"></a>Day 26</h1><blockquote><p>丙申年  乙未月 庚申日</p></blockquote><p>很久没有更新这个篇章，上班真的蛮磨人的，从公司到住的地方需要一个半小时，回到家之后就特别累了然后就想休息，带回来的电脑然后明天又背着回去。</p><p>今天一大早也拿到了半个月的工资，特别愉悦~<br>本来今天周六，下午3点还是来公司学习，居然还碰到了运维的两个小伙伴。晚饭点的外卖，韩寒的那家，感觉没有他们说的那么难吃嘛。</p><p>DaoVoice 这周走了两个前端小伙伴，DaoCloud 也有其他部门的小伙伴离职，感觉在工作之后，分离也开始变得平常了起来，来来去去的，可能是因为第一次经历吧，或许以后会习惯的。<br>所以更加理解了<strong>一期一会</strong>的意思，得要以最好的方式对待对方。</p><p>最近的成果还是蛮明显的。<br>DaoVoice 框架+第一层逻辑已经完成，还完成了自己的小玩具，是运用 Leancloud 的云引擎——<a href="http://imxie.leanapp.cn" target="_blank" rel="external">这都被你找到了</a></p><p>越来越喜欢上海了诶。第一次来上海是带着玩的心态，这次是却是来生活，体会比原来更细致。</p><h1 id="Last"><a href="#Last" class="headerlink" title="Last"></a>Last</h1><p>浦东国际机场 宝山路 下一栈青旅 南京东路 五角场 广兰路 张江 香楠小区<br>-<br>波司登大厦 老板娘日式料理 米馆的火车头 暖食的侧脸服务员 星巴克的买二送一 全家的味全优酸乳 隔壁的盒装水果<br>-<br>小米粥 家制酸粉 家制混合饮品 望湘园 PizzaExpress 游轮晚宴 星怡会 家府潮仙菜<br>-<br>中山公园 龙之梦 （桂满陇）末那寿司 动漫画展 南京大牌档 香天下火锅 蕉叶 江湾体育场 西北狼烧烤 85℃ 蒸青年 上海歌神<br>-<br>钢炼 李狗嗨 请回答1988 gakki 乖巧 羁绊 友谊之水 中二之魂 嗨歌 歇斯底里 再见 朋友 写真集 月饼盒 两封信 同理心<br>-<br>香楠小区 张江 广兰路 虹桥<br>-<br>“有事开口，不要客气”<br>“天涯海角，唯望君安”<br>-<br>再见，上海。<br>这座偶尔温暖的城市。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Keep - Move - Think&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;Day-1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Day-1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Day 1&quot;&gt;&lt;/a&gt;Day 1&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;丙申年 乙未月 甲午日&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;7点的东方航空。从重庆到上海浦东。顺风车是在5点，重邮新校门接的我，路上闲聊还知道，司机是老校友，那时候重邮末尾还跟着学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上十点左右收拾好东西，把华为的比赛作品也提交完成，还看完了 硅谷 第一季的最后两集。闷热，好像寝室的空调不怎么给力了，凌晨1点躺在床上还是觉得不舒服，辗转反侧，应该是没有睡着吧，一直等到四点半的闹钟，倒了垃圾，然后出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是靠窗的位置，眼睛还是特别累，马上又要去上海了，当初自己跟朋友明确表达过不喜欢的这个城市，然而人生 3.0 Hard Mode 起始点还是这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住在青旅，8人间，第一次住青旅，没有想象中的那么糟糕，也没有想象中的很多娱乐。有个法语专业的室友蛮有意思，当过兵，来上海是为了找一个跟专业相关的工作，所以住在“下一栈”青旅。他人还蛮好的，各种问题他都回答的蛮详细，后来才知道他以前早来过这里，并且还在这里兼过职。他跟我讲他在青旅认识的外国友人，他特别喜欢一个巴西的妹子，看上去很漂亮，而且才14岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃过晚饭后，出去走了下，因为台风的原因吗？迎面而来的风特别肆虐，不过还好不闷热，蛮舒服。&lt;br&gt;今天办好了招行的卡，明天早上就准备去公司入职了。说实话还是蛮期待的。&lt;br&gt;嗯，晚安，加油。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="发骚" scheme="http://imxie.cc/categories/%E5%8F%91%E9%AA%9A/"/>
    
    
      <category term="实习" scheme="http://imxie.cc/tags/%E5%AE%9E%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>愿你来时相见欢快，也愿你走后道别忘怀</title>
    <link href="http://imxie.cc/2015/03/16/a_letter_to_my_fat_bro/"/>
    <id>http://imxie.cc/2015/03/16/a_letter_to_my_fat_bro/</id>
    <published>2015-03-16T09:41:39.000Z</published>
    <updated>2017-08-11T03:02:07.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>&lt; /1&gt;</strong></p><p>一直都没有怎么写过东西给你吧。</p><p>其实很多话还是落在笔头上比说出来的要好很多。毕竟语言在伤人的时候比感动要更容易。我比自伤更不愿意去伤害自己身边的人，之于这一点相比你应该是清楚的。从糖糖那里我清楚的明白，像我们这样总给身边朋友乐呵呵样子的人，是藏不住快乐和喜悦的，但憋得住难过与伤心。很多伤疤其实在我们说出来的时候，早就觉得已经没有什么了。对于最后的结尾也只能接受了，不过我还是很感谢那么长时间的陪伴，毕竟我也感受到自己的成长。</p><p>我这人忽冷忽热，性格使然。自己能尽力做好的事情绝不会去麻烦别人。偶尔会装下疯，卖下傻，觉得开心最重要。偏爱的还是单独的对话，一个群体的环境会觉得小无助。</p><p>像觉得你搞笑就是傻的人，果真不能深交。这是我最近体会到的。而且我最近越来越变得不再会为自己去辩护什么了。与那些不了解你就随意定义你如何的人浪费那么多时间与口舌真是不值。我一直都想让自己变得比昨年的自己要成熟，成熟的男人，有一点就是清楚明白自己是怎样的人，没有必要为自己去辩护。</p><p>水瓶座的人都有两面。</p><p>若是全部展现给你，那么你真是那个不多的身边的人。</p><a id="more"></a><p><strong>&lt; /2&gt;</strong></p><p>人与人真有独特的磁场彼此吸引你信吗。</p><p>当时应该是一节英语课，我那时也不认识班上的任何人。你来的很早，坐在位置上等着上课。我进了教室，看到你后就坐在你旁边。课上的内容很枯燥，我没有听，我观察你拿着本子认真的做着笔记，字很好看，还有左耳上的耳钉。你的动作不快不慢，徐缓让人觉得心静平和。下课的时候，你去上厕所，我偷偷去翻看你笔记的扉页，知晓了你的名字，刘瀚聪。</p><p>你很特别，所以我一定会认识你。当时我就是那么想的。</p><p>观音桥的寿司店，杨师傅那里的痛哭，幸福喷泉的广场，纯K的下午场，14年11月的机场，家里你亲自做的咖喱。</p><p>还有很多事情，自己也不愿意去具化感情，因为一说，就感觉有了一个框，在框里按着规则去照做。但你一定是我唯一的最亲爱的胖友，在我微信的置顶，心上的一二三。</p><p><strong>&lt; /3&gt;</strong></p><p>我们谈过回忆，谈过感情，却从未谈过未来。</p><p>经过这个寒假，自己清醒的感觉以后路的艰苦，并且现在的自己并无一技之长。所以我才开始认真的对待专业，并放弃一些事情腾出时间去学习。我自身也是爱的，所以学习其中并没有什么痛苦。</p><p>明白自己大一荒废了一年。除了维系了感情之外并没有其他收获，时间很紧，需要学习的东西很多，我每时每刻都告诉自己别慌张，也别急于求成，那样反而什么事情都做不好。我明白自己内心阴暗，会嫉妒别人需要做什么以后一样的有出路，会虚荣自己一点点不值一提的小成就，会眼红别人的朋友很多很好一呼百应。仔细想想，很多时候我们的成长真是依赖这些负能量，而不是天生的善良。</p><p>“想要的很少拥有的很多”。这句话评论李健再适合不过。我希望未来的自己就是能够做到那样。像我这种佳肴三千，都爱白饭的人，应该还是很容易满足的。</p><p>大二这最后的学期努力学习JAVA，然后进阶自己喜欢的Andriod，并且一次性通过六级。大三报考N2，学习自己感兴趣的日语。</p><p>“少年，我问你，你的梦想都死到哪里去了。你拍拍自己的胸口，它还在这里啊，一直在这里啊。我呸。你就安慰自己吧。你尽管为平庸找出一百个借口吧。你继续蜗居在自己的狭窄世界里吧。你不再是漫不经心就可以邀得全世界宠爱的孩子了。</p><p>你想到的，就去做吧。”这段是北漂贴吧的置顶贴。正好应和你说过一个学姐的一句话，不努力就会死。现今的我觉得最适合当下的年纪了，我也不再会把一些话当成只是说说而已。</p><p>我很难想过未来会光鲜的自己，反而觉得刚好能顺心意平凡而不平庸的过日子就已足够。并且希望四十来岁的时候，自己有能力去学木工，以后做个手艺人，身上带有樟木的香，阳光洒在自己小院，日子很慢，一年也就那几把椅子，几样小玩意。</p><p><strong>&lt; /愿你来时相见欢快，也愿你走后道别忘怀&gt;</strong></p><p>哈，自己写东西又写了一大堆关于自己的。</p><p>不过呢，这些都是平常说不出的话。马上你就要飞往另外一个国度，再也不能像以前一样打个电话发个微信就可以约着见一面。虽说只有一年时间，我也曾说过担忧，一年很短，但一年可以发生的事情很多。但是我觉得有些坎，一个人肯定是跨不去，所以需要另一方的协助，这种共识的感情是两个人的事，所以才被叫做友情吧。</p><p>你是我唯一的胖友，有些事情你明白我为何那么坚持，有些事情你也清楚我为何那么感慨。我也希望你明白我们彼此掏过心吐过衷肠这份真诚与在意是不变的，我们用过真心就不会有差错。</p><p>所以有时候带有感情的时间真是神奇，可能2016年的某一月某一天我们重逢。你好像瘦了，头发也变短了，见你是一年前的事。然后你开口叫我名字，我就想笑，好像自己背着书包，只在校门口里等了你五分钟而已。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt; /1&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直都没有怎么写过东西给你吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实很多话还是落在笔头上比说出来的要好很多。毕竟语言在伤人的时候比感动要更容易。我比自伤更不愿意去伤害自己身边的人，之于这一点相比你应该是清楚的。从糖糖那里我清楚的明白，像我们这样总给身边朋友乐呵呵样子的人，是藏不住快乐和喜悦的，但憋得住难过与伤心。很多伤疤其实在我们说出来的时候，早就觉得已经没有什么了。对于最后的结尾也只能接受了，不过我还是很感谢那么长时间的陪伴，毕竟我也感受到自己的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这人忽冷忽热，性格使然。自己能尽力做好的事情绝不会去麻烦别人。偶尔会装下疯，卖下傻，觉得开心最重要。偏爱的还是单独的对话，一个群体的环境会觉得小无助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像觉得你搞笑就是傻的人，果真不能深交。这是我最近体会到的。而且我最近越来越变得不再会为自己去辩护什么了。与那些不了解你就随意定义你如何的人浪费那么多时间与口舌真是不值。我一直都想让自己变得比昨年的自己要成熟，成熟的男人，有一点就是清楚明白自己是怎样的人，没有必要为自己去辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水瓶座的人都有两面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是全部展现给你，那么你真是那个不多的身边的人。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="发骚" scheme="http://imxie.cc/categories/%E5%8F%91%E9%AA%9A/"/>
    
    
      <category term="发骚" scheme="http://imxie.cc/tags/%E5%8F%91%E9%AA%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>信笺</title>
    <link href="http://imxie.cc/2015/01/26/the_letters/"/>
    <id>http://imxie.cc/2015/01/26/the_letters/</id>
    <published>2015-01-26T14:36:00.000Z</published>
    <updated>2019-01-06T06:02:01.526Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="给姑娘的信"><a href="#给姑娘的信" class="headerlink" title="给姑娘的信"></a>给姑娘的信</h4><p>展信佳。</p><p>说着要给你写信的，这个事情应该是在期末考试前答应你的。当时的自己还觉得应该回了家没多久就可以提笔写信然后寄给你。无奈自己的性子，回到了家就有了脾性，贪玩懒惰浮躁很多不好的东西像打开一瓶被摇过后的碳酸饮料来不及反省就一下子全涌了出来。</p><p>嗯。跟你写信想展现的可不是这样在家堕落的自己。还记得我有次微信跟你描述我在家里的样子吗？“我在家里最喜欢的地方就是自己电脑 因为在家里有熬夜的习惯 没什么事情 但还是习惯熬夜到深夜 有时候爸妈睡着了 家里安静到仿佛可以听见明早初阳穿过薄云的破空声 自个端上一杯热饮 坐在电脑椅上打转 心里很静 夜里很暖”。现在的我只留了客厅的壁灯，窝在沙发上用笔记本敲字，房间很安静，只能听到自己敲键盘的声音，或窗外深夜里偶有的汽车鸣笛。回来也有些日子了，但今儿能这样静下来却是头一回。我自己没有先用笔纸写给你的信，莫怪便是。</p><p>姑娘啊，姑娘。这个名字其实让我最开始想起的是我初三毕业那会儿，在一个论坛里写了一部短篇小说，也就3000字左右。然后结识了一群喜欢文艺的人儿，年龄有大有小，但人都挺好。里面有个北京女孩，单单，喜欢被人叫姑娘。因为是副版主，当时我第一次在网络上发东西，没有一点排版经验，她加了我Q，得我允许后帮我调整，后来在群里经常互动，说话挺小女生的那种可爱，但文字细腻动人。因为年龄相差不大，聊天没有代沟，自然也熟络了起来。我知道了很多她的事情，她一直喜欢一个叫石灰的大叔，也是论坛里的，她日志里的所有碎碎念全是关于他的，也听说过她也自己坐火车去找过石灰。不过，我当时听到的时候，她已经喜欢石灰有一两年了，直到后来这个论坛没落，我还是没有听说姑娘跟石灰成了。姑娘她是个话唠，石灰被她一直念着，感觉像是她怕这种感情的不确定所以需要时刻的念叨提醒自己这种存在感。当然这些只是自己猜测罢了。还忘记说了，那个论坛的名字叫蔓延。</p><p>再说一个小情节，是自己小学六年级的时候。老妈每天都会给我一块钱，当时我一点都不舍得去买学校外面各种好吃的零食，我会好好存起来。这样每一周我就会存到七块钱，到了第二周的星期一，我就会很早的去上学，在校门外的右边第二个巷子路口的超市里买走一块收银台第三个零食小架上摆的德芙巧克力。继而在早读之后，我会假装路过她的桌子将巧克力放在桌子右上角，然后小跑着出教室去上厕所。那时候的女孩比我们高，比我们成熟，我一直在她面前都有自卑的感觉，以至于到了现在我面对自己喜欢的女生都会产生这样的心理。但是我一直对表白这种事情从来不会畏惧，六年级上学期的一个晚上，我表白成功。激动得睡不着，甚至害怕明儿去见她。六年级下学期毕业后三天，她上了飞机去了汕头，跟我说了三年之约，初中毕业，等她回来再在一起。期间平平淡淡接近一年的时间，我们大多的对话都是通过短信或者QQ，我害怕；我们没有牵过手，我们没有拥抱过，我们没有一次约会，我们有唯一的合照就是毕业照，我站在最后一排的最左边，她站在第二排的最右边，我面无表情的看着镜头，她笑起来的酒窝很可爱。</p><p>其实这段感情自己很少去回忆的，小学的时候过家家的怎么叫恋爱。可是，有时候我觉得那个时候男孩单纯的欢喜与渴望，简单的心动可轻易感知，纯真的爱恋无所奢求，着实可贵，男孩曾经喜欢过她，她一直就坐在他的左后方。</p><p>前面说了些自己的故事，平常自己没有那么多耐心和心思去写。有一次自己乱想就偶然发现“噢，怎么突然跟你那么熟了”，和你相知相遇到相识我觉得一点刻意都没有，所以才会发出那种感叹，但是自己却是欢喜不行，这种没有刻意为之得到的感情就像是突然找到了忘记没有打开的礼物盒，发现里面的东西自己喜欢的不行。</p><p>就是这种久别重逢的感觉，并非一见如故。</p><a id="more"></a><h4 id="给宽宽"><a href="#给宽宽" class="headerlink" title="给宽宽"></a>给宽宽</h4><h5 id="一："><a href="#一：" class="headerlink" title="一："></a>一：</h5><p>自己收到你发给我信息的时候，我还没有睡觉，当然也没有像你说的那么敬业地在看他们发给我的竞聘报告。是刚好跟室友看完了跑男，周主席微信跟我聊科联的一二三。几个小时之前，是在跟排球队的一起吃饭喝酒，在KTV的时候是把他们的竞聘报告都看了一遍。自己熬不起夜，陪他们到23点后就起身回宿舍，回来的路上偶遇自己的网球师父——他是光电跟我同届，大一第一次上体育课认识就一直联系着。</p><p>果然自己讲故事的能力真的差太多。前面的只是一些关于自己的琐事，突然发现一些关系随其自然发展起来反而比刻意经营要长久和舒适。我的大一一年，有两位我很想一直长久下去的朋友，到现在一个相见都觉尴尬不如陌路，另一个打个照面就招呼彼此都明白这个关系的温度早已到达零下。不过他们两个也足够在以后会让我记着一阵子了，自己总有作的成分在里面，明知道他们就类似已经插在自己心上的刀子，自己却还要每每回忆一点一点的推进它。我把这个称为人的贱性。也不明白这样去自找伤害到底是急于想要获得什么，不过还好，自己之于很多事情一旦想不透彻就会在暂且抛在脑后，去找些自己感兴趣的事情消磨。</p><p>一个他告诉我，从来没有遇见过和我一样看不清自己的人还是说像我一样的人都一样背着壳不让人看见，我们自以为善于为伪装容易歆羨，喜欢新鲜还怕孤独，享受寂寞又追求爱情，在热烈的后一秒是哭得不知所措，总是做很多觉得值得去付出的事然后又莫名的忏悔，自省的分度永远高于践行的精度，光鲜外表腐烂内心，爱面子爱到面红耳赤，把模仿吸收变成本能，把一个人活生生拆分成很多很多分别展示给对应的同类。他一下说中自己的软肋，你能想象当时自己有多语塞。直到最后眼看关系破裂却也无能为力，自己也只能告诉自己义无反顾地去信任，就要承受无条件的伤害。这些看上去真的像是弱者给自己找的一个又一个好听的借口。</p><p>有些人在你面前时，你很难说一声谢谢。然而他们离开之后，你却有千言万语想说给自己听，或者也希望，有一天他能够看见。突然又矫情了。</p><h5 id="二："><a href="#二：" class="headerlink" title="二："></a>二：</h5><p>宽宽明白很多，懂得很多道理，其实也没必要我在这里老生常谈，你能他人一提就明白。最开始认识你的时候，从来没有质疑过你的能力，很多事情交给你放心你一定是可以办成，佩服你的强大。不过越强大的人他内心的柔弱就会比他人更加敏感，攒着越紧反而愈加害怕。初见就欢喜你，是心觉你的气场与我高中那位才女特别相似，她有那种独特的决心与气魄，跟她为班级写诗朗诵，听她讲韩寒，分享某部电影的自我理解，自己常常暗自佩服，内心紧张到及其希望对方认可。不过我也看到过她在自己面前哭得像个孩子。我也不明白，很多时候都会拿你与她类比，盖莫自己总很难在彼此对峙中流畅顺利的交谈，往往陷入语塞，都是通过笔纸亦或网络工具才能将自己的思路与想法诠释清楚吧。所以你也看到了三哥他不明白要如何用词句正确表达的时候了吧。</p><p>我们也明白对你的高期望这样的病态，浑然忘记了你也是一个姑娘，也是一个学妹，对你的能力与不明白该教给你什么这样的茫然，对你也是一件不公平的事情。但是许多事情跟能力没有关系，只跟阅历有关，所有该经历的东西终究会亲自经历，遇到的苦恼麻烦一个都不会少。姑娘都会有任性，索求，认可，信任，所以我依旧记得你因我试探的短信冲我们吼的那晚。不过恰好也让我们明白了，你其实也是一个小女生。</p><p>听闻你在红岩那边不顺，又不好厚颜无耻再回头去竞选项管。其实啊这个世界上你要做一件事情，会有人泼冷水。你做成了一件事情，会有人唱反调。你做好了一件事情，会有人说你靠运气。碌碌无为者最安全，无所事事者爱嘲笑。前面风景正好，要做的，就是埋头赶路，把嘲笑和质疑丢在风里。</p><p>好像在生日写这些有点奇怪，不过我仅仅是想宽宽能够得到你理应的东西，更希望宽宽能够发更大的光，介意了太多，还不如撒开了手了去做。</p><h5 id="三："><a href="#三：" class="headerlink" title="三："></a>三：</h5><p>十九岁的宽宽，十九岁的小排球，生日快乐。</p><p>虽然三哥很多时候没有那么主动的表现关心，但是你做的每件大的事情，偶尔的小心情，他都会关注而且记得。并且希望宽宽能够更加乐观，生活确实有很多无奈，和不敬人意。</p><p>这个世界没有我们想象得那么美好，但也没有他们说得那么糟糕。</p><p>最后这句话我自己很喜欢，赠与你：</p><p>天下唯庸人无咎无誉，不要怕失败。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h4 id=&quot;给姑娘的信&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#给姑娘的信&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;给姑娘的信&quot;&gt;&lt;/a&gt;给姑娘的信&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;展信佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着要给你写信的，这个事情应该是在期末考试前答应你的。当时的自己还觉得应该回了家没多久就可以提笔写信然后寄给你。无奈自己的性子，回到了家就有了脾性，贪玩懒惰浮躁很多不好的东西像打开一瓶被摇过后的碳酸饮料来不及反省就一下子全涌了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯。跟你写信想展现的可不是这样在家堕落的自己。还记得我有次微信跟你描述我在家里的样子吗？“我在家里最喜欢的地方就是自己电脑 因为在家里有熬夜的习惯 没什么事情 但还是习惯熬夜到深夜 有时候爸妈睡着了 家里安静到仿佛可以听见明早初阳穿过薄云的破空声 自个端上一杯热饮 坐在电脑椅上打转 心里很静 夜里很暖”。现在的我只留了客厅的壁灯，窝在沙发上用笔记本敲字，房间很安静，只能听到自己敲键盘的声音，或窗外深夜里偶有的汽车鸣笛。回来也有些日子了，但今儿能这样静下来却是头一回。我自己没有先用笔纸写给你的信，莫怪便是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姑娘啊，姑娘。这个名字其实让我最开始想起的是我初三毕业那会儿，在一个论坛里写了一部短篇小说，也就3000字左右。然后结识了一群喜欢文艺的人儿，年龄有大有小，但人都挺好。里面有个北京女孩，单单，喜欢被人叫姑娘。因为是副版主，当时我第一次在网络上发东西，没有一点排版经验，她加了我Q，得我允许后帮我调整，后来在群里经常互动，说话挺小女生的那种可爱，但文字细腻动人。因为年龄相差不大，聊天没有代沟，自然也熟络了起来。我知道了很多她的事情，她一直喜欢一个叫石灰的大叔，也是论坛里的，她日志里的所有碎碎念全是关于他的，也听说过她也自己坐火车去找过石灰。不过，我当时听到的时候，她已经喜欢石灰有一两年了，直到后来这个论坛没落，我还是没有听说姑娘跟石灰成了。姑娘她是个话唠，石灰被她一直念着，感觉像是她怕这种感情的不确定所以需要时刻的念叨提醒自己这种存在感。当然这些只是自己猜测罢了。还忘记说了，那个论坛的名字叫蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说一个小情节，是自己小学六年级的时候。老妈每天都会给我一块钱，当时我一点都不舍得去买学校外面各种好吃的零食，我会好好存起来。这样每一周我就会存到七块钱，到了第二周的星期一，我就会很早的去上学，在校门外的右边第二个巷子路口的超市里买走一块收银台第三个零食小架上摆的德芙巧克力。继而在早读之后，我会假装路过她的桌子将巧克力放在桌子右上角，然后小跑着出教室去上厕所。那时候的女孩比我们高，比我们成熟，我一直在她面前都有自卑的感觉，以至于到了现在我面对自己喜欢的女生都会产生这样的心理。但是我一直对表白这种事情从来不会畏惧，六年级上学期的一个晚上，我表白成功。激动得睡不着，甚至害怕明儿去见她。六年级下学期毕业后三天，她上了飞机去了汕头，跟我说了三年之约，初中毕业，等她回来再在一起。期间平平淡淡接近一年的时间，我们大多的对话都是通过短信或者QQ，我害怕；我们没有牵过手，我们没有拥抱过，我们没有一次约会，我们有唯一的合照就是毕业照，我站在最后一排的最左边，她站在第二排的最右边，我面无表情的看着镜头，她笑起来的酒窝很可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这段感情自己很少去回忆的，小学的时候过家家的怎么叫恋爱。可是，有时候我觉得那个时候男孩单纯的欢喜与渴望，简单的心动可轻易感知，纯真的爱恋无所奢求，着实可贵，男孩曾经喜欢过她，她一直就坐在他的左后方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面说了些自己的故事，平常自己没有那么多耐心和心思去写。有一次自己乱想就偶然发现“噢，怎么突然跟你那么熟了”，和你相知相遇到相识我觉得一点刻意都没有，所以才会发出那种感叹，但是自己却是欢喜不行，这种没有刻意为之得到的感情就像是突然找到了忘记没有打开的礼物盒，发现里面的东西自己喜欢的不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是这种久别重逢的感觉，并非一见如故。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="发骚" scheme="http://imxie.cc/categories/%E5%8F%91%E9%AA%9A/"/>
    
    
      <category term="发骚" scheme="http://imxie.cc/tags/%E5%8F%91%E9%AA%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The End Of 2014</title>
    <link href="http://imxie.cc/2014/12/31/the_end_of_2014/"/>
    <id>http://imxie.cc/2014/12/31/the_end_of_2014/</id>
    <published>2014-12-30T16:28:50.000Z</published>
    <updated>2017-08-11T03:02:07.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>&lt;/可是我不明白自己——2014年终&gt;</strong></p><p>不管用什么语言，我们人生中都会有解释起来太困难的事。</p><p>十八岁是一个节点，以前都一直会认为时间都走很慢，一直都盼着自己快点长大；十八岁之后，觉得时间就像握在手里的沙，眼睁睁看着流逝但是自己却无可奈何。现在我已经大二，并且已过半。昨年高三，明年大三，又到了该去思考自己的时候了。像高二的时候给自己写的那封信，觉得写给的对象还是太年轻，就是想着再拿出来看时，还是会唏嘘那个时候自己的理性自己的觉悟，但是现在的自己没有做到，也不明白现在的自己与当初那个少年有了怎样的进步，怎样的成长，或者我又变成了怎样的人，是默默朝着当时希望的方向前进还是变成了以前一直憎恶的那种人。</p><p>我觉得自己很简单，有些事情我就喜欢感情用事，我不愿意用理性去分析自己的感情，喜欢就是喜欢，不愿意就是不愿意。所以你在心里为我留了一块地，我就甘心为你建一栋房。我觉得这个年纪不该有的成熟与老练可以不用假装，但绝对不能幼稚。身边的坏人不多，大家保护欲太强，拿出真心去试一试，比一直隔着沟壑小心交涉害怕受伤，要好的多得多。</p><p>就像下半年，一直口头念叨的那句话，去奔赴，去爱，欣然接受伤害。正年轻，太阳底下，没什么坏事儿。<br><a id="more"></a></p><p><strong>&lt; /1&gt;</strong></p><p>与好友相处的时光是特别放松和愉悦的，年头结束考试之后就赶回去，与他们喝酒。也不知道是怎样兴起，跟高中那几个举杯成了每个假期必做的事情。“韩国自助烧烤 两斤四两梅子酒 三瓶勇闯加冰 喝道夜深后 在无人的高中教学楼里 玩起捉迷藏”，男人至死都是少年，就像厄尔曼写的那篇《青春》我记忆最牢就是“无论年届花甲，抑或二八芳龄，心中皆有生命之欢乐，奇迹之诱惑，孩童般天真久盛不衰“。</p><p>其实自己一直不明白如何去维系一段感情，自己的性格就是不爱麻烦，许多事情自己能够解决一定会自己去做了。没有事情的时候绝对不会随意找你，但是你的动态你的近况我这边都会有了解。我喜欢的也就是这样，各自做着自己的事情，互不打扰，偶尔想起叙叙家常，随意聊聊说说身边的事，平淡且细腻。其实许多人是受不了这样的平淡，还是会在我这样表面和行动上淡如水，心里却想你念你百次的方式中隔阂，渐渐淡出了我的生活，最开始的时候自己特别难过，想不明白人情的冷暖，感觉社会的快节奏把太多事情都点了快进，一些感情我还来不及去感受，它就变成了我存在冰箱里最后一瓶牛奶，等到想喝的时候却发现它已经变了质。</p><p>像交换写了接近一年日记的人，本以为自己会是你生命中的一二三，却还是败给了什么，落成你人生中的路人甲乙丙；像与你彻夜聊天，并排喝酒谈人生谈理想谈生活中的柴米油盐，最后一个私心一个无意，断了联系，一句话也不愿意再彼此倾诉了；像大多数的人真的就只是淌过你这条河流的匆匆行人。以上也别那么轻易对号入座，像很多话我说出来，到底也只是说给自己听的。</p><p>生性乐观的人，没有太多的烦心事，自认为是由于把太多负面情绪都选择性遗忘了吧，把许多事情都去除感情只平白记忆，这样的记录能让自己不受影响地回忆起彼时种种。难过的事情自然是有，但总觉得生活中开心的事情中要占更多，以前要好的人，现在如若路人，这个确实特别心塞，可是自顾的悲伤难受，对方不会知道，更不会去体谅。认清这个现实的时候，我发现身边依旧有自己爱着的共同创造了好多回忆的小分队，有机缘巧合志趣相投同舟共济的象馆另外两位家长以及现在二十六个小象，还有互相构建彼此生活的一二三。</p><p>这并列的珍贵的感情，让我不能悲伤的坐在你的身旁。</p><p>到了冬天身边脱单人也多，敢等待敢付出就是不敢及时地说爱的人也多。落下的只是自己的一厢情愿，更多则是自己的不甘心与难以启齿的委屈。</p><p>如若认清下自己一味付出的徒劳只是道德式的自我感动，很多事情也就变得没有那么不明取舍了。你拿起的只是一捧逐渐从指间流失的沙，还不如一把向风抛了打自己一脸的痛要来得洒脱。</p><p>义无反顾地爱，就要去承受无可避免的伤害。</p><p><strong>&lt; /2&gt;</strong></p><p>这年其实做了很多有意义的事情。</p><p>Eason的一场演唱会。对于自己这种不追星不痴迷的人来说，这种事情去尝试一次其实蛮好，气氛真的很容易带动人，自己其实也不明白不自禁地就跟着大声歌唱是为了什么，但是好像很多事情是不需要去问的，因为本身就是没有原因。</p><p>五一的时候去川外跟老友去骑行，奇遇救了一个摔倒在山路边的骑友，后来乱了行程就返程回了川外，改了活动玩着依旧开心。</p><p>养成了每月都要去涂山寺拜佛的习惯，我不信佛，但是我信一个人跟我说的话，想想也不是什么坏的习惯，所以也就不愿意去改了。</p><p>大学军训，自己打了真枪剃了寸发。</p><p>初步涉猎魔术这个圈子。明白任何东西想要做好，并不是自己想的那么简单，需要花费你大量的时间与精力。魔术的背后，更是艺术，关于一个人的气质与表演的综合。这方面，自己并没有做好。</p><p>一场旅行。我愿不远万里，只为与你把酒言欢。</p><p>大二上是关于部门与组织。熬过夜失过眠一心思的做着事，期间也有很多误解与纠纷，不过最后都相安无事，顺顺利利。</p><p><strong>&lt; /3&gt;</strong></p><p>岂能尽如人意，但求无愧于心。——刘伯温</p><p>自己总结的2014年，发现大多都是讲的自己的人情世故与自我认知。盖莫是这一年在被点了快进的时候，更加放大日常生活中关乎交往的方面，同时遇到相应的问题也变得更多，在加速的过程中，对体会感情中的细腻会变得迟钝，后知后觉，所以最后自己才会如此感慨，人与人之间的关系，有时候可以厚如城墙，有时候也可以薄如宣纸。</p><p>其实很多事情不去计较就不会意识到得到有多高兴失去有多难过，只要用了真心那一定不会有任何差错。</p><p><strong>&lt; /4&gt;</strong></p><p>日子终归会继续的，2014年已经过去。想用这一句祝福自己和朋友的2015年。</p><p><strong>平安喜乐，万事胜意。</strong></p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="298" height="52" src="http://music.163.com/outchain/player?type=2&id=32507038&auto=1&height=32"></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;/可是我不明白自己——2014年终&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管用什么语言，我们人生中都会有解释起来太困难的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十八岁是一个节点，以前都一直会认为时间都走很慢，一直都盼着自己快点长大；十八岁之后，觉得时间就像握在手里的沙，眼睁睁看着流逝但是自己却无可奈何。现在我已经大二，并且已过半。昨年高三，明年大三，又到了该去思考自己的时候了。像高二的时候给自己写的那封信，觉得写给的对象还是太年轻，就是想着再拿出来看时，还是会唏嘘那个时候自己的理性自己的觉悟，但是现在的自己没有做到，也不明白现在的自己与当初那个少年有了怎样的进步，怎样的成长，或者我又变成了怎样的人，是默默朝着当时希望的方向前进还是变成了以前一直憎恶的那种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得自己很简单，有些事情我就喜欢感情用事，我不愿意用理性去分析自己的感情，喜欢就是喜欢，不愿意就是不愿意。所以你在心里为我留了一块地，我就甘心为你建一栋房。我觉得这个年纪不该有的成熟与老练可以不用假装，但绝对不能幼稚。身边的坏人不多，大家保护欲太强，拿出真心去试一试，比一直隔着沟壑小心交涉害怕受伤，要好的多得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像下半年，一直口头念叨的那句话，去奔赴，去爱，欣然接受伤害。正年轻，太阳底下，没什么坏事儿。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="发骚" scheme="http://imxie.cc/categories/%E5%8F%91%E9%AA%9A/"/>
    
    
      <category term="发骚" scheme="http://imxie.cc/tags/%E5%8F%91%E9%AA%9A/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
