<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Books on IMXIE</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/</link><description>Recent content in Books on IMXIE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://imxie.itscoder.com/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>越过内心那座山</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E8%B6%8A%E8%BF%87%E5%86%85%E5%BF%83%E9%82%A3%E5%BA%A7%E5%B1%B1/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E8%B6%8A%E8%BF%87%E5%86%85%E5%BF%83%E9%82%A3%E5%BA%A7%E5%B1%B1/</guid><description>不过，当我们询问“为什么是我？”时，我们正在陷入责备某人、某事，甚至自己的心境之中。
当我用“现在怎么样了？”替代“为什么是我？”时，我就不再关注为什么这件不好的事情发生了或正在发生，而开始关注怎么用自己的经验去应对
每一种行为都会满足一种需求。我们中的很多人选择继续当受害者，是因为这种身份让我们得到了不作为的许可。然而，追求自由是要付出努力和代价的，因为我们要对自己的行为负责——即使这个情形不是我们造成或选择的，我们也要承担责任。
为了保护自己，我们的大脑会想出各种绝妙的办法。人们表现出的受害者心态是一种盾牌。如果我们没有任何过错，悲伤造成的痛苦就会减轻。
但这些具有毁灭性的经历也是重新组织自己的机会，让我们决定想要过怎样的生活。当我们选择用积极的心态回应所遭遇的不幸时，我们就会发现自己拥有的自由，也能把自己从受害者心态的牢笼中释放出来。
我们不知道感受就只是感受，没有对错。它只是你的感受，或者是我的感受。更理智的做法应该是，不要试图解释别人的感受，也不要试着让他们高兴起来。明智之举是，允许他们有自己的感受，陪伴着他们，跟他们说：“多跟我说说吧。
抑郁的反义词是表达。你表达出来的感受不会让你生病，那些埋藏于内心的感受才会让你生病。
当我们习惯于否认自己的感受时，我们就很难识别自己的感受，无法面对感受，不愿意表达出来，最后把所有的感受都压抑在内心，无法释放。混淆想法和感受的概念是我们被困住的一个原因
抛弃是人类最早感到的恐惧之一。因此，我们早早学会了如何获得三个“别人的”：别人的关注、别人的喜爱、别人的认可。我们选择做某些事或成为某种人，只为了满足这种需求。问题不在于我们会做这些事情，而在于我们会重复做类似的事情。我们以为只有这样才能被别人爱。
我们不应把自己限定在一个角色或某个版本的自己中，而应认识到自己的内心有一个家庭。我们的内心有幼稚的部分，想要某个东西时就想简单、快速地立刻得到它；我们的内心有天真的部分，永远保持着充满好奇的自由心灵，不受条条框框的限制，遵从自己的直觉、愿望或一时兴起的念头，不会心怀评判、恐惧或羞耻感。我们内心住着一个少年，喜欢表现自己、承担风险、试探边界；我们内心住着一个理智的成人，会深思熟虑、制定计划、设立目标，并找到实现目标的方法；我们内心还住着一对家长，一个善良、慈爱，对我们满是关怀，而另一个则会挥舞着手臂，抬高嗓门大声地命令我们“应该做这个、必须做那个”，让我们感到害怕。我们需要让内心的家庭融合成一个整体，只有这样，当我们的心灵获得自由时，这个家庭才能协同合作，家庭中的每个成员都受到欢迎，没有一个成员缺席，也没有一个沉默不语，更没有哪个张扬跋扈。
亲爱的，请找到真正的自己，让自己变得更像自己。你不必为了被爱而去努力，你只需要成为自己。愿你每一天越来越像你自己。
回想一段时间或者最近一周之内有人让你帮忙时的情景。你是如何回应的？你的回应是否打破了以往的习惯？那么做很有必要吗？你有多想那样做呢？你的回应让身体有怎样的感觉？你的回应对你有益吗？现在，回想最近一周或者最近一段时间里，你请别人帮忙或想让别人帮忙时的情景。你说了什么？事情进展如何？你的回应对你有利吗？你今天做些什么可以变得更爱自己、关照自己更多一些呢？
一段关系变得紧张不是一个人的错。两个人都做了错误的事情，让距离感和纠纷无法消解</description></item><item><title>世界尽头的咖啡馆</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%88%B1%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%88%B1%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid><description>你会了解“关系”究竟是怎么回事，你的愤怒怎么变成他的委屈，他的委屈又怎么变成对你的伤害
“怕”是对我们在关系中受伤害的防御，也是导致“我们”回归“我”的根源
“独立”是我能够对对方产生依恋，也能享受个人自由的空间。“隔离”更像是不自觉地避免对他人产生依赖，从而避免受伤
爱是理解对方的情绪和感受，是把对方的痛苦和快乐看得和自己的一样重要，是你想接纳她、靠近她、照顾她。
成年人在亲密关系中也有类似的表现。当一个人对亲密关系有太多的疑虑时，就会用对待“物”的方式来对待对方，评价、占有、控制和替换，只关心对方的功能，而不关心这个人本身。这样，他就不用担心对方是否爱自己、会不会离开自己。这就是亲密关系里的“物化”。
理解他有对爱与被爱的渴望，也有对被伤害的恐惧； 理解他因为自身的经历，会发展出与伴侣特定的相处风格； 理解他有自己的长处，也有自己的盲点和误区； 理解他不是为了满足你的需要和欲望而生的，承认他有自己独立的需要和愿望； 承认他有自主决定是否进入一段亲密关系的权利，承认他有自主决定如何与人相处的权
似乎他认为，爱情的所有任务，都是判断这个人合不合适。他不明白，爱是一种能力，是两个人进入一段关系后，通过遇到问题、解决问题逐渐培养的能力，而两个人的关系也会在解决问题的过程中逐渐深化。
爱是需要学习的，它不是一种感觉，不是一种状态，不是一个巧合，也不是一个现成品。它是一种能力，是通过与他人的联结来超越自我局限的能力。它需要在现实中学习，也能够通过学习提高。
在关系里，任何一件事发生，都可以进行两个层次的解读。 第一个层次：事实本身是什么，我称之为“事实事件”。在卢梭所说的话中，“事实事件”就是被瓦片砸到或被小石头砸到。 第二个层次：这个事实背后所代表的关系是什么，我称之为“关系事件”。在卢梭所说的话中，“关系事件”就是“蓄意”这两个字。是谁砸你的？是不是有意砸你？他想用砸你表达什么？ 所谓“关系的沟通”，就是关于关系事件的沟通，本质是人们如何接收和传递关系信息。亲密关系中的沟通，大部分都是这一类沟通。它并不像事实事件那样都能被看见，却是沟通成功与否的关键。
我们太害怕因为对方的指责而受伤，以至于只要对方一说话，我们就想用自我辩护或指责回去的方式来保护自己。这时候的我们没有办法思考和回应对方的需要，也没有办法思考我们想要的是什么，只能在原来的模式中痛苦地重复又重复。
当你这么看对方时，已经失去了改变对方的可能性。你要做的，是先改变你对他的看法，至少能够从他身上看到新的可能性。人是有很多面的，你的伴侣也是。如果你想看到不一样的他，先从不给他贴标签开始。就像这对夫妻，所谓的冷漠、控制、完美主义，并不是他们自身的特性，而是在不良的沟通模式中逐渐被激发和加强的。只有改变沟通模式，他们的另一面才会被看到
为什么会这样？因为辩解的潜台词是：“我有道理，而你没有道理。”“你根本不懂我的苦衷。”对方很难接受这样的辩解。在无效的沟通模式中，和抱怨一样，辩解通常也是旧的沟通模式的一部分。可是就像抱怨带来不了改变一样，辩解也没法带来改变。
有时候，我们确实觉得很委屈，比如明明我想要改变，对方却没有看到。这时候，你不需要解释，更不需要丧气。如果你想要辩解，可以先问自己：“当我这么说时，对方会听吗？他愿意接受吗？”如果你的答案是否定的，那就不如别说，很多时候，你一辩解，就会回到原有的沟通模式，不如先听听对方怎么说，把注意力集中到对方身上。随着改变的积累和扩大，你的伴侣最终会发现你的不同，进而引发自我的改变。
每当这时，我就会帮助夫妻把目光放到彼此的新行为上。我跟妻子说：“重要的不是旧行为还会不会出现，而是新行为会不会增加。”为此，我给她布置了一个作业：忽略丈夫爽约的时候，把丈夫没有爽约的时候记下来，并通过表达感激的方式给丈夫反馈，告诉他你看到并且欣赏他的改变。
处于关系中的双方都希望对方看见自己的需要，又因为对方忽略自己的需要而生气。但是，当因为对方的忽略而生气时，你也要想清楚一件事：对方到底是不想满足你的需要，还是不想接受你的指责和愤怒
还有一些人在提出需要时会说：“我需要你陪我，但你肯定做不到！” 为什么要提前预设对方会拒绝呢？因为害怕失望，所以提前拿起盾牌，可是你手里防守的盾牌会变成刺向对方的利剑。
试着说出自己的需要，认真倾听对方，如此才能走出互相指责与争吵的恶性循环
我们会发现吵架其实也是伴侣之间经常发生的一种特别的沟通方式和解决问题的方法，它代表着一个人对这段感情和对方的在乎，愿意袒露自己的需要和心声，愿意跟对方交流自己最隐秘、最真实的想法。这背后也代表着双方对关系的信任。
在这个恶性循环中，人们通常认为追的人强势、爱控制，却忽略了他们这样是因为害怕失去这段关系。同时，人们通常认为逃的人木讷、不体贴、不解风情，却忽略了他们心里怕的是“不被接受”“无法成为一个合格伴侣”。
解决关系的难题，需要两个人承担起沟通的责任，而不是把责任甩给对方。无论内心有多害怕冲突、多厌恶对方的指责，都要试着跟对方好好说。这样才能停止追和逃的游戏，也许矛盾还在，却为关系双方营造了重新对话的空间。一旦双方能够重新对话，那新的解决问题的可能性就会被打开
跟对方直接表达自己的需要其实很不容易，因为你需要承认自己依赖他，同时承担被拒绝的风险
在亲密关系中，“礼物”之类的物品需要比较容易表达，但与依恋相关的情感需要很难表达出来，因为它太重要，人们太害怕被拒绝，以至于要提前摆出防备的姿态，选择用抱怨包装自己的需要。 所以，当你在抱怨伴侣时，要多想想抱怨背后的需要到底是什么，能不能直接向他表达自己的需要。听到伴侣在抱怨时，你也不要直接回应他的抱怨，而是了解他的抱怨背后隐藏的需要，并试着直接回应他的需要
被包装成指责的需要和回应指责的自我辩护，就是这对夫妻的沟通模式。这样的沟通模式，把沟通变成了辩论会。在这场辩论会里，那些最初的需要反而被忽视
对差异的排斥背后，是人不愿意改变的固执己见。
如何把辩论变成商量？有一个特别简单的做法——在每句话后面加个后缀“好不好”。
其实在亲密关系里，我们不怕付出，也不怕为对方改变，怕的是自己的付出没有被看见，没有得到应有的回应。这时候，那些没有被看见的付出会变成一种难言的委屈，我们就会计较谁付出多，谁付出少。如果我们能看到彼此的付出，很多事都会变得不一样。也许这才是我们最需要的改变.
第一个角度是从关系视角出发，考虑怎么做会增强彼此的感情，怎么做会损害彼此的感情。 具体怎么判断呢？有一个简单的原则——看他是否接受你的好意。如果他接受，那要求就会变成一种关心和支持；如果他不接受，甚至反抗，那我们自以为的好意就会变成一种控制，最终损害彼此的感情。
第一个建议是，当心里产生控制对方的愿望时，试着理解这种控制背后的需要是什么，并尝试直接表达这种需要。 所有控制背后都有它的需要。这个需要不只是“你要听我的话”这么简单。有些需要能够在婚姻里被满足，有些不能。无论能否被满足，需要本身没什么错，都值得被看见和表达
怎么理解“跟我有关”呢？这并不是谁对谁错的问题，在亲密关系中，伴侣的状况就是你要处理的问题。遇到关系难题，不要一味责怪对方，期待他改变，而要先问自己做了什么，才导致他产生这些问题。只有承认他的问题跟你有关，你才能在亲密关系中找到改善关系的办法。
亲密关系出现危机的夫妻，无论在一起还是离婚，都不是一种错误，而是一种选择。只有一种情况称得上错误，就是明明想要改善亲密关系，却拼命讲“我”的故事；或者明明已经分开，却仍然在讲“我们”的故事。不是这个故事本身不对，而是它没法带你去你想要去的方向。</description></item><item><title>梁永安：阅读、游历和爱情</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%A2%81%E6%B0%B8%E5%AE%89%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%B8%B8%E5%8E%86%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%A2%81%E6%B0%B8%E5%AE%89%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%B8%B8%E5%8E%86%E5%92%8C%E7%88%B1%E6%83%85/</guid><description>青年要认识自我，不能坐在房子里，坐井观天，往往需要在不完美的探索中认识自己，有痛苦，有欢乐，于痛苦中发现自己活着，于欢乐中发现自己还很平庸，在这个过程中，才逐渐知道自己热爱什么样的生活，跟什么样的世界联系在一起。这就是所谓青春的激情
总的来说，相较以前，人类已经有了多样性的发展。我们不能因为某些人跟自己的价值观不相契，就否定掉全世界那么多丰富多样的人的存在。我们毕生的追求应该是要在差异性里获得对世界的丰富认知。再次，要给这个世界创造、增添一点儿新东西。热爱这个世界的多样性之后，你会发现人生的使命不是被动地接受，而是再添加，跟世界互相扩大延展。这是一个拼图时代，没有谁比谁高，自己认真生活，把体会到的事实分享给大家，同时也不要求所有人、事、物都符合自己的期待，这时候每个人才开始真正活得有尊严、有价值。一个人的价值是在差异性里体现自己的创造性，这是年轻人需要去理解的部分。
劳动对我的影响也很大。在高黎贡山，我第一次体会到挖地、种菜的真实意义。我第一次品尝到自己亲手种出的番茄的味道印象深刻，那个味道特别香甜，比我吃过的所有东西都要香甜。很多人一生都没有品尝过这种滋味，那时候我才体悟出来，人的生命有两种，一种是快乐，一种是幸福，而幸福必然是投入劳动才能获得的。后来我做很多事情，都时刻分析当下的感受是快乐，还是幸福。
一个人在尝试的过程中一定要有百分之百的真诚、百分之百的韧性，而不能浅尝辄止。因为在没有深入一定程度的时候，我们无法得知自己和一件事情的联系。
今天这个转型时代，一切都在开始，一切都没有成熟，好人的一个基本标志就是人活得很迷茫，迷茫说明在思考，对生活有很多不解，产生了很多自我冲突。
生活需要“品”，不是到处找自己喜欢的东西。西方葡萄酒文化中人们重视“品”，不是喜爱这个味道，而是通过“品”体味不同的味道。哪怕这味道我不喜欢，但仍值得仔细地品它。生命就是一个“品”的过程，在“品”中我们才能不断地成长，建立起自己跟这个世界真实的关系，而不是那么狭窄的偏好。
人特别要克服完美主义。什么叫完美？完美就是成熟的东西，是经历时间的洗礼积累下来的，有衡量标准的东西。而所有新生的事物都是不完美的，都具有叛逆性、破坏性。任何事物的早期都有这样一个过程，若要发展需打破很多原有的局限
我们在世界上行走，看到那么多的真实存在，你有没有兴趣去了解一下别人的喜怒哀乐，别人内心深处的愿望？这是个非常值得我们珍惜的世界，我们要学会付出，帮助别人。人除了获得自己劳动所得的成果，还必须拿出一部分来帮助其他人，这个世界不是一个纯粹的利益体。
喜欢一个人，跟他在一起，你要看他到底在干什么，他在建设一种什么样的生活。爱情是两个人一起去建设一种生活，两个人都是生活的建设者
有的人非常重视存量，一个人有学位、聪明有钱，跟你一点儿关系都没有，那是他以往的，属于你们两个人的东西在哪里，你们俩能创造出什么，这才是最重要的，是别人替代不了的
一份爱情里两个不同的生命，能看到对方，体会彼此的成长性、价值点，这种所谓的“相杀”，是一种对生命特别的珍惜。
人与人最大的价值是差异。传统社会是集体、家族构建的，你能合群，能遵守普遍规则，你就是优秀的，那个时代讲究模范标本，人要像螺丝钉，放到哪里都符合标准。今天的社会不一样，一个人之所以有价值，因为他跟别人不同，不同才有交换性，不同才凸显你的独特价值。
世界上的人可以分为两种：继承的人和创造的人。选择继承的人安心继承，世俗的一般标准，比如考个好大学、找份好工作，这是能通过努力达到的，生活的目标和路径都很清楚，勤奋劳动，抓住机会，然后在整个社会的基本面里尽量过得好一点儿。创造的人是要在现有体系之外创造另一种价值，打开一片空间，拓展一片新的精神世界。如果你想过这样的生活，最重要的是过程，而不是目标的实现。这就是《堂吉诃德》珍贵的原因了，它在2000年被评选为世界文学史上最优秀的作品。人类精神深处是渴望自由、渴望创造、渴望走新路的。
我们拥有自由，但是又不实质拥有它，它近在身边，却拿不到。
我们的身体在城市里，灵魂还在乡村。这是我们今天的时代矛盾同自我的尖锐对立。所以抓住这一瞬对我们当下的青年来说太重要了
我们中国青年的关键任务就是抓住当下最重要的一瞬，那一瞬在当下发生，同时来自你既往的成长积淀。我们要培养自己抓住最有价值的那一瞬的能力。如果你自己是荒芜的，去抓住那一瞬时只能抓住一地鸡毛。这种能力基于你的人文成长，内心深处存有一种渴望、一种追求。然后当那一瞬到来的时候，你才能真正认识它，你才能理解它的价值。
今天的社会出现的突出问题，就是你身上有很多可能性，但是生活得没什么可能。这里面有两个矛盾：一个是你想得很多，真正行动得很少；再有，你自己特别希望开拓自由的、不一样的生活，却又特别希望一切风调雨顺，希望自己开拓的新生活也能得到父母的祝福、别人的夸奖和社会的承认。但是用农业社会种瓜得瓜、种豆得豆的逻辑去打开自由，是完全不可能的事情。
现代很多人否定一种新思想的时候，就像洞穴里的这些人，因为如果你承认外部的世界是真的，那自己的一生就毁了，自己原来信奉的价值全部荡然无存。那种普遍的、不需要思考继承下来的东西，必然是单一的，所以他就不可能看到另外一个更真实的世界
生活中有很多人都缺乏一种对自己的诚实，我们在有意无意地欺骗自己，用各种各样的借口、假设来掩盖自己，然后让自己无穷地退让。
中国青年特别需要一场头脑变革，观念变革，对于生活要有新想法。这需要社会中间组织和公共空间，像西方社会，出版社、大学、各种沙龙、咖啡馆，都是中间组织，人在这个空间里有自主性。西方的咖啡馆是艺术家、思想家的聚集地，它的门槛不高，三教九流的人都能进，形成了很多话语空间。在上海，咖啡馆有7000多家，看着多，但里面的文化生产内容很少，大部分是消遣。
年轻人要看到自己最大的资本，是时间站在他这边，可以看到时代在大变化，空白不断地展开，里面还有很多的可能性，而不是在现实空间里找个固定位置，因为可能性是展开的，可以预知性地学一些东西。所以年轻人一定要思考世界再往前走会出现什么可能，要多看一点儿书，查一些资料，给自己一个超前性的定位。不要自己还是春天，却忙得像秋天，想要结果。现在的年轻人首要考虑如何开出自己的花来，哪怕是一朵小蓓蕾，足矣。
这个世界真正的恶人，是自己处在焦虑中，也给他人输出焦虑。</description></item><item><title>不原谅也没有关系</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%8D%E5%8E%9F%E8%B0%85%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%B3%BB/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%8D%E5%8E%9F%E8%B0%85%E4%B9%9F%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%B3%BB/</guid><description>你可以学着逐渐用一种自我支持的视角来取代内在批判者的毒性视角，以停止不必要的自我伤害。你可以自由地培养内心的宁静，与自己建立友善的关系，以自我支持的姿态从生存的挣扎中解脱出来，并逐渐走向茁壮发展。你还可以即刻唤醒自我同情和自我保护的天性，让它们在你的人生中尽情绽放。
在心理学中，正念指用一段专注的时间，充分觉察自己的想法和感受，不做任何判断、分析和反应，从而训练自己用更多、更从容的方式来应对它们：我是真的赞成这种想法，还是迫于压力才相信它的？我要如何应对这种感觉——是分散自己的注意力，还是压制它，或者只是继续体会它，直到它有所变化？
正念结合了自我观察与自我同情，可以让你从客观和自我接纳的视角观察自己。它是健康的自我所具有的重要功能，有时会被描述为观察性自我（Observing Ego）或见证性自我（Witnessing Self）。
压制情绪光谱的某一端，往往也会导致对所有情绪的压制，于是人就会变得麻木。我们可以把积极的情绪能量比作一个在泡澡的婴儿，而泡澡水就相当于那些不被接受的情绪。当人倒掉泡澡水时，婴儿也会随着水流被倒掉。
对所谓消极情绪的压制会导致很多不必要的痛苦，也会让人丧失很多必要的情绪天性。事实上，困扰现代社会人类的孤独、疏离、分心成瘾（Addictive Distraction），很大程度上是因为人们被迫学会了去拒绝、去病态化，甚至因许多正常的情绪状态而惩罚自己与他人。无论是在自我内心的最深处，还是在最亲近的朋友面前，人们都不被允许探索和拥有正常的消极情绪。愤怒、抑郁、嫉妒、悲伤、恐惧等情绪都是正常生活的组成部分，就像面包、鲜花和街道的存在一样自然，然而，它们现在却成了人们避之不及的“可耻的”人性体验。
情绪智力（Emotional Intelligance）定义为“成功地识别和管理自身情绪并恰当地回应他人情绪的能力”。
我意识到，是我之前的所有生命体验带我来到了这一刻，并使我有了能够欣赏这份感动的深度。
同时我了解到，真正的亲密关系取决于我分享了多少自己的脆弱。随着我越来越多地练习表达真实情绪，困扰我前半生的孤独感像冰川融化般一点点消失了。
不能期待别人在你肆意表达愤怒或蔑视时也能够接受你，这样的期待是不合理、不公平的。</description></item><item><title>如何拥抱一只刺猬</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%80%E5%8F%AA%E5%88%BA%E7%8C%AC/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%80%E5%8F%AA%E5%88%BA%E7%8C%AC/</guid><description>其次，李洲又是低自尊者，稍不如意就会对自我价值产生怀疑，常常嫉妒并贬低身边的人。
是原生家庭中的自恋的父母，是成长过程中的虚假的成功，还是你不愿意面对的内心的羞耻感、愤怒、无处发泄的自责让你穿上了自恋的铠甲。
在你们的相处中，你会发现，他所做的一切看似与你有关，其实与你毫无关联。他不懂你的心意，也从未在乎过你的心意，他只是在好好地扮演“模范恋人”这个角色，他一边感动自己，一边赢得大家的夸赞，而你却要被迫承担这一切，并配合他的表演。你需不需要、喜不喜欢对他而言毫不重要。
事实上，表演型人格、自恋型人格与依赖型人格的人都会终生寻求关注、赞赏、认可与支持。
看起来自信满满而内心脆弱的表演型人格者往往非常在意身边人的看法，因此你不能像其他人一样嘲笑他的表现，以此开玩笑也不可以。
在亲密关系中，偏执型人格者总是认为对方对自己的好是理所当然的。他们用爱“捆绑”你，要求你为他们付出，过节时的礼物、生活中的照顾、陪伴，在偏执型人格者看来再正常不过了，是他们对伴侣的基本要求。对于伴侣的付出，他们总是坦然地接受却很少回报。但这往往会使对方感到疲惫，因为感情不是一方“哺育”另一方，感情需要两个人共同维护。
与偏执型人格者度过漫长的恋爱岁月后，你才逐渐明白，自己在他眼里只是一个外人。他最爱你的时候就是他刚认识你的时候，此后，爱一路下滑。这时的你似乎明白了那句话：“我把你当成我自己来喜爱，你把我当成你自己来厌恶。”偏执型人格者在分析事情时习惯从投射性认同。
在人人都懂得选择明智的今天，算是人类中的犀牛——实属异类。
强迫型人格者往往责任感特别强，对自己要求严格。而一旦这种高标准出现在亲密关系中，其对象就从自己变成了他人。从日常物品的摆放到行动坐卧，从话怎么说到事怎么做，强迫型人格者往往会不合理地要求别人按照他的方式做，否则他们就会不舒服。他们常常对别人做事很不放心。
部分强迫型人格者喜欢控制生活中的每一个细节，连对方的活动状态及心理过程他们都要过问。有些强迫型人格者甚至苛刻地要求对方按照自己的目标、方法完成生活琐事。他们没有意识到，交往的意义恰恰在于共同做一些有生活气息的事情，事事“程序化”反而让彼此更加难受。
一段“双向奔赴”的关系需要双方感受爱、理解爱、拥抱爱。那一点红究竟是蚊子的血还是朱砂痣？这取决于你怎么看。
有的人在亲密关系中，表现得忽冷忽热；当冲突出现时，他们总是用沉默应对。爱情中的他们显得并不开怀。那么这类人到底想不想要亲密关系呢？其实他们的内心是非常渴望亲密关系的。他们之所以回避，甚至逃离，是因为其内心极度缺乏安全感，害怕负面评价带给自己的心理伤害。
回避型人格者是一群 “永远无法摘星星的人”。当这类人遥望星星时，他们会满心欢喜地对着星星许愿，希望自己能获得爱情；但当他们真正靠近星星时，他们觉得星星是一块巨大的陨石，随时可能将自己砸得四分五裂。
回避型人格者往往很享受孤独的感觉，喜欢沉浸在自己的世界中。除了至亲之外，他们往往没有什么知心人。对需要人际交往的活动或工作他们总是能躲则躲。他们像是活在一座孤岛上。
回避型人格者的主动接近是非常珍贵且脆弱的——一旦你没有及时给予他们积极的回应，回避型人格者就会认为，是自己的不足使你对他们置之不理，他们会否定自己。
其实，他不是不爱你，而是不知道怎样爱你。他找不到亲密关心的关键点。他的内心坚信被隐藏起来的真实的自己不配得到你的爱，所以，当你不断地尝试走进他的内心时，他害怕不完美的自己被你发现。他认为，与其被你抛弃，不如在这一切发生前，自己先逃离。回避型人格者从未感受过完整的爱，所以他也不会爱他人。在恋爱中，他经常压抑自己的感情，不敢敞开心扉去体会喜怒哀乐。</description></item><item><title>始于极限</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%A7%8B%E4%BA%8E%E6%9E%81%E9%99%90/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%A7%8B%E4%BA%8E%E6%9E%81%E9%99%90/</guid><description> 常有母亲对即将离巢的儿女说：“妈妈相信你。”但这不是理解。因为前面还有半句话——“虽然我搞不懂”。“虽然我搞不懂，但妈妈相信你，因为那是你想做的事。”这不是理解，而是相信。这种相信的基础是爱。这种耿直的爱正是父母能够给予孩子的最大的礼物。 我们显然是年轻的、穿着制服、单薄无力的人，没有被赋予任何尊严，只能被消费，甚至不被认为拥有任何思想或感情。对方对我喜欢什么、平时读什么书没有任何兴趣，唯一有价值的是，我是一个长着乳房的高中女生，会笑嘻嘻地把内裤递过去 现在有许多年轻女性敢对男人说“你们错了”，说“我不想被这样对待”。我之所以羡慕她们，觉得她们分外耀眼，大概有一半是因为她们心中还抱有“相互理解”的希望。也可以说，我羡慕她们是因为她们仍在不懈努力，试图将自己的故事与男人的故事磨合到一起，没有放下这份希望，我却早已放弃。 我至今相信，恋爱是谈了比不谈好。因为在恋爱的游戏场上，人能够深入学习自己和他人。恋爱会帮助我们了解自己的欲望、嫉妒、控制欲、利己心、宽容和超脱。恋爱是斗争的平台，你要夺取对方的自我，并放弃自己的自我。 我从不认为恋爱是一种放纵的体验。在恋爱的过程中，我们受到伤害，也互相伤害，借此艰难地摸清无论如何都不能让渡给他人的自我防线，以及对方那条无法逾越的自我界线。我向来认为恋爱不会蒙蔽一个人的双眼，恰恰相反，恋爱是一种“面对对方时极度清醒，以至于在旁人看来无比疯狂”的状态。跟一个爱上窝囊废的女人列举男方的多少缺点都是徒劳，因为她早就一清二楚。正因为对情人的弱点了如指掌，才能比其他人更残酷地伤害对方。 再补充一下，恋爱绝不是死死捍卫自我界限的游戏，而是通过狠狠品味与自己不同的他人的反应，同时了解自己和他人的过程。在此过程中，我们也能确认“他人与自己存在绝对的隔绝”，“我们永远无法拥有或控制他人”。恋爱非但没有使人与人相融，反而引领我们走向孤独。而这种孤独是多么畅快。我曾写过这样一句话：“所谓成熟，就是提高他人在你心中的吃水线。”正是通过这种“殊死搏斗”，我才能对他人更加宽容。 他们喜欢陪酒女郎和风俗女郎，却极端厌恶自己的女儿从事那种职业。他们嘴上说不介意下属是雷厉风行的女员工，但很反感自己的妻子变成那样。我总觉得他们毫无恶意地给女人归了类，喜欢让女人待在自己所属的类别中。只要女人不越界，他们就会予以尊重 恋爱可以教会我们“人无法拥有他人，也无法被他人拥有”。我不想拥有别人，也不想被别人拥有。当我自主使用我的性身体时，我不希望有人来告诉我“可以”或“不可以”这样做；我也不愿想象自己之外的某个人拥有这样做的权利。反之，我也无法认为我有权利在别人行使性自由时横加指责。 我无法忍受将性和爱置于权利和义务的关系之下，与拥有和被拥有的关系挂钩 我选择不结婚的部分原因是不想用契约束缚人际关系。不过说得再酷一点的话，也是因为我不想为自己的人生上任何形式的“保险”。尽管这种保险其实只有一纸空文，根本靠不住，大家也见证了无数次，可还是有人想要抓住这根救命稻草。我倒也无意否定他们的想 话虽如此，婚姻不仅仅是浪漫爱意识形态的终点，也是家庭的开端。对家庭的渴望足以成为步入婚姻的动机。因为正如你指出，也正如我反复强调的那样，家庭是终极的安防用品。无论人们怎么颂扬社会资本中松散的关系网络，你都找不到比血缘更强大的社会资本 恋爱至高无上，它是让人变得特别的机会，是满足认可欲求的机会。它以浪漫爱意识形态为基础，在与世隔绝的虚拟世界中演化成了与现实恋爱似是而非的东西，其结构类似于男人爱看的超级英雄故事，好比“被蜘蛛咬了的人突然变成蜘蛛侠”。即使浪漫爱意识形态已经土崩瓦解，少女漫画仍然由女性绘制，再由女性消费。我书中的人物之所以渴望“交往”，大概也是因为她们在少女漫画中体验到了强烈的自我肯定感，却没能在别处找到足以超越这种感觉并满足其认可欲求的故事。 “爱是一种积极的行动，而不是被动的情感，它是主动‘站进去’的行动，而不是盲目‘坠入’的情感。 顾名思义，认可欲求是一种被动的欲求，即“想要被认可”和“想要被爱”。而弗洛姆明确指出，爱是一种积极主动的行为。而积极主动的行为正是自主的标志。如此想来，世间最有意义的行为不正是不求回报的付出吗？这种行为的回报不来自他人，而来自我们自己。 有些男人很天真，有些男人很狡猾。恋爱不需要尊重也可以谈。我很无知，他们也一样。知道自己是一个浑身缺陷的女人、没什么了不起，也就没有资格要求对方完美无缺。但浑身缺陷的年轻男女一旦试图认真开展围绕自我的斗争，就有可能受到伤害，或伤到对方。我从不认为女性在爱情游戏中是弱者，因为我知道她们也完全有可能成为加害者。 在明治以来的文学作品中，“肉欲”（好可怕的词啊）对男人来说是“精神被身体打败的地方”，但对女性来说也许更像是“身体屈服于精神的地方”。仔细想想，从闭上眼睛短暂出借身体的援交少女，到出于义理、人情、忠诚和孝道决定沉沦苦海的妓女，也许女性一直以来都在牺牲自己的身体，无视它的呐喊，让身体屈从于精神。 性是性，爱是爱，两者可能一致，也可能不一致”——在性革命之后，这个理所当然的观点终于变得理所当然。这个结果是我们想要的，但我们的灰心和沮丧感没有得到丝毫减轻。爱仍然困难重重，而性的门槛虽然大大降低，但我不认为它的质量有任何提高。试图打破性爱一致的一代人和认为性与爱显然是两码事的一代人，开展的实践当然不一样。你们这一代面临的挑战又是什么呢？ 把易碎品当作易碎品对待。这一点对自己和他人都万分重要，而我花了那么长时间才搞明白，真是愚蠢至极 我这代人普遍认为性与爱显然是两码事，对我们来说，面临的挑战大概是如何面对孤独，而人们认为性爱一致时无须直面这种孤独。并不是说一个人只要双手奉上自己的性，就能得到爱的承诺，也不是说只要置身于爱，就不会为性迷失。女人在性这方面也可以积极主动，把性和爱完全分开，但是，在性从属于爱时女人用性换来的安全感与满足感，是现在的她们未必能够得到的。我不认为我们已经成熟到可以避免由此产生的不满或不安。我有时会想，也许就是因为我们不知道自己能否填满原本由浪漫爱情填满的地方，也不知道如何填满或有没有必要填满，所以一直无法摆脱不满足的感觉，无法彻底放弃相当老土的浪漫爱情，对婚姻制度抱有过高期望，或是在工作和社交平台上寻求认可。 你对“已经跨过去的人”感到的别扭引起了我的共鸣。人的改变不会像爬楼梯那样逐步发生，也不是一旦改变就再也回不了头。你能将自己的过去融入现在的自己，这就类似于性暴力的受害者将受伤的经历融入现在的自己，而不是假装一切从未发生。但谁也不敢说“有”这种经历一定比“没有”好，而且这样的“融合”非常脆弱，随时都可能瓦解。全方位地肯定现在的自己，包括积极的侧面和消极的侧面……这种状态固然是最理想的，但我认为没有多少人能够达到。 我素来认为，想象力无法超越自身的认知，而现实远超想象… 过于害怕被误解，人就一句话都没法说了 我年轻时过得太不健康，完全不觉得自己能长命百岁，也许这就是为什么我一直选择优先考虑当下的舒适，而不是未来的好坏 但在信的结尾，你说“除了婚姻，我们这一代的女性好像仍然缺乏保障”，看得我不禁唉声叹气。什么样的工作都能督促我们成长。遭遇瓶颈与难题的时候，即便有最亲近的人守在身边，能够突破难关的人也只有你自己。被逼到极限后努力克服——这种经历只有靠自己的力量才能体会到。人会在这个过程中品尝到成就感，建立自信。如果这种体验伴随着认可，那就赚到了。如果认可是以金钱的形式出现，那就是撞大运了。难道年轻女性没有机会品味这种成就感吗？ 她说，满口晦涩外来语的“纸上谈兵型女权”是没有用的，女人只有在失去理智时从心底发出的嘶吼才能被人们听到 要知道人是一种复杂的生物，“我对××抱有厌恶感，所以才觉得它有意思”也是完全可能的。在关于表达自由的争论中，我属于女性主义者中鲜有的“反（法律）限制派”，因而被打成反女性主义者，AV行业的人也向我发难，而男性的“表达自由派”又误以为我是自己人。这种现象不仅限于女性主义的世界。追求“正确”的人往往不能容忍其他半点“不正确”的事物。人类的历史充斥着异端审判与猎巫。 会愤怒、会抗议，但不死心、不嘲笑 而一旦认定男人是不会改的，女性主义言论也许就会变得干巴巴、空洞无力。 我认为，针对某种特定表达的抗议活动可以尽情搞，想搞多少都没关系，但近年的事件都沿着“被骂→道歉+删除”的老套路发展，这让我感到担忧和沮丧。与其说我是对这种趋势恼火，倒不如说我是对媒体有点恼火，因为媒体渐渐无法区分“尖锐而有趣的观点或抗议”与“单纯的找茬”。 想法变得成熟”和“变得软弱”之间只有一步之遥，但我有一个奢望，希望大家能够形成一种认识：适当的抗议对表达者来说也很可贵。我希望抗议者不要满足于无谓的道歉和删除，而要激发出更深层次的讨论。令人反感的种种愚蠢表达即便没有沿着老路立刻道歉删除，也会因为人们不准备讨论它们而被淘汰。最重要的是，我觉得这样可以避免大家错误地把歧视女性的表达和凸显人性愚蠢的精彩表达混为一谈。 我觉得这句话精辟概括了我们的心境。想用钱摆布女人的男人永远不会变少，那就以青春为武器，把他们的钱统统卷走；性骚扰言论永远都不会消失，那就干脆戴着耳塞工作；总有男人想睡单纯的年轻女人，所以要多留个心眼，不要孤男寡女出去喝酒；刚进公司的时候要多讨大叔上司的欢心……像这样绞尽脑汁为自己创造容身之地的过程，确实和学习如何对付色狼的过程相似。即便内心暗藏一定的反抗精神，表面上看起来也是森先生所谓“拎得清”的女人。也许正因为我们只精通逃跑的方法，色狼才没有变少。我也意识到，正因为我们心底已经对男人灰心，认定色狼永远都不可能绝迹，才会优先采取应对策略而非试图改变社会。 专门研究性骚扰和家暴的心理咨询师信田小夜子在最近的著作《家庭和国家的共谋》中写道：“承认伤害并非屈服，而是抵抗。”那不是软弱的表现，而是坚忍的证明。 “你现在是谁”比“你过去是谁”重要得多——用温柔来形容您最后的寄语并不贴切。它好似利刃，无比严厉地刺入我的背脊。我会努力改变精明而迟钝的自己，鼓起勇气打破对自身性情的定义，超越种种抵触，去更广阔的天地尽情表达</description></item><item><title>爱,需要学习</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%B0%BD%E5%A4%B4%E7%9A%84%E5%92%96%E5%95%A1%E9%A6%86/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%B0%BD%E5%A4%B4%E7%9A%84%E5%92%96%E5%95%A1%E9%A6%86/</guid><description>我想，大概是因为以前我对自己的存在没有安全感，特别害怕自己在某些方面无知却又不肯问清楚，怕在人前表现得愚蠢或尴尬。更让我担心的是，我还不肯花心思去学习
泪水是个强烈的信号，说明你很在乎某件事情。有时候，哭泣是你的心在告诉你，它意识到了某件事情
有些事情没那么重要。”凯茜插话道，“我们会觉得自己拥有的一切其实挺好。但有时我们会陷入一种定式思维，甘愿接受比我们真正想要的东西稍差一些的选择。来我们咖啡馆吃饭的人都会明白，如果一个人不断做出这样的妥协，最后一定不会太开心。”
“还是那句话，每个人的情况都不一样。有些情况下，有人告诫他们‘不许再玩了’或者‘你该长大了’。久而久之，他们的世界充斥着‘不得不’‘必须’‘不能’‘不应该’和‘一定’，被一大堆类似的词儿束缚着。有的人甚至会主动用这些词约束自己。”
“大多数人想追寻短暂的自由，用来掩饰他们的伤痛。他们喝酒，或者用物质来麻醉自己。他们买自己根本不在乎的东西，让自己的生活变得更刺激……他们做这些事情，是为了让自己感觉更自由。可到了最后，这些事只给他们带来更多痛苦。”
艾玛接着说：“当你遇到不知道怎么做的事时，你只需要找到一个能做的人就行了。你可以向他寻求帮助，他演示给你看该怎么做，这样你也学会了。超级简单。几乎所有的事情我都是这样学会的。”我笑了。大多数人都会遇到的困难，居然被一个七岁的小孩化解为只消几秒钟就能解释清楚的事。
“一个丈夫、两个孩子和一栋带大院子的别墅是你的游乐场吗？还是说这只是银行广告跟你宣传的主意？和三两好友开着敞篷车去海边、跟着广播唱歌是你的游乐场吗？还是说这只是汽车广告让你看到的生活？”我继续说：“你的游乐场只属于你自己，不要用别人的梦想去衡量它，要想方设法在里面装满你自己的梦想。
不要把气撒在刚好在场的人、或者你明知道比你弱小的人身上。”他停顿了片刻，“尤其不要因为你知道对方会原谅你，就把气撒到那人身上。”
“我们所处的文化环境大多都将成功或幸福与一个人拥有的金钱和物质捆绑在一起。我去过很多地方，见过各种各样的人，他们有的坐在金山上，有的身无分文。“我从他们身上学到一件事：真正的硬通货不是金钱，而是时间。经济上的富裕不是坏事，也不是好事，它不能保证你快乐或伤心。贫穷也一样。不管在世界上最贫穷还是最富裕的地区，我都见过面带微笑或愁眉不展的人。“始终面带微笑的人有个常见的共同点，那就是他们的生活方式。他们每天都花大量时间去做与他们的存在意义相符、他们内心真正渴望的事情。”</description></item><item><title>爱的八次约会</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%85%AB%E6%AC%A1%E7%BA%A6%E4%BC%9A/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%85%AB%E6%AC%A1%E7%BA%A6%E4%BC%9A/</guid><description>知道让彼此白头偕老、爱情天长地久、浓情蜜意与日俱增的终极奥秘是什么吗？就是把留出固定的时间专心陪伴爱人当作生命的重中之重，并保持对爱人的好奇心。不要觉得你们昨晚同床共枕，你就足够了解今天的他（她）。总而言之，要保持向伴侣提问的习惯，而且要问到点子上。
当然，人无完人，所有人都难免有犯错的时候。有时我们的沟通方式不当，这时就需要付出努力来修复关系。期待在亲密关系中随时沟通顺畅，就好比幻想打高尔夫球时总能一杆进洞。幸福的关系不是没有摩擦的关系。幸福的关系中，仍然会有令人懊悔的事情发生。
不管是阅读这本书，还是实际进行这八次约会，最重要的都是“四一”原则：一个开放的大脑，一双认真倾听的耳朵，一个真诚的愿望，一颗想要建立联系的好奇心。这个原则同样可以帮助你们有效地进行约会的前期准备。
如果在相处中出现了问题，就要及时和伴侣交流，而不能向其他人大倒苦水。全情投入要求双方直面内心深处的一些脆弱之处，以及恐惧感。因为确定关系代表不留后路，所以在确定关系前两个人都不免会思前想后，想象出许多困难，这些困难也许比爱丽丝在仙境中遇到的那些还要令人害怕：他（她）能否满足我的需求？他（她）会在我需要的时候陪伴我吗？他（她）是爱我现在的样子，还是想去改造我？他（她）会在其他人面前批评我吗？他（她）会背叛我吗？我生病了，他（她）还会爱我、照顾我吗？他（她）会不会抛弃我？ 在我们决定和一个人共度一生时，会有这些很真实的担忧。在相爱时，我们会把最好、最可爱的一面展示出来。但是，随着关系的推进，我们会以更加透明的视角看到对方真实的一面，因此双方脆弱的一面也会随之暴露。
我们越坦诚，越能发觉对方爱我们真实的一面，而不是爱那个刚开始约会时我们理想化的一面。袒露脆弱能创造信任，而信任是关系成长的基石。
如果进展并不如意，你要向伴侣诉说你的感受和需求，而不是向外人抱怨。你接受伴侣现在的样子，虽然他（她）有一些缺点。你珍惜现在所拥有的并对此心怀感激。
你们可以轮流把对方的眼睛蒙上，引导他（她）在屋子里走一圈。
因为在每一个这种矛盾的背后，都隐藏着双方站在不同立场上所拥有的渴望和梦想
说起来容易，但是有时候我们说的话、做的事还是不免会伤害到最亲近的人。有时候我们会忘记寻求理解，甚至会恶语相向20分钟，向对方证明我们是对的，对方是错的；有时候我们会自我防卫、批评对方、表示蔑视，在应该相向而行的时候却选择背道而驰。我们把这些称为“令人后悔的事件”。“令人后悔的事件”发生后，可以按照下列步骤来修复——这一修复机制应该融入你们管理矛盾的体系中。处理争吵代表双方谈论争吵中发生了什么，而不是戴上手套摩拳擦掌地回到拳击擂台。我们指的是“重播吵架”，重播的时候要搞明白未来可以怎么改善类似的局面。修复讨论的目的绝不是再次围绕问题去争谁对谁错，而是试着从对方的角度理解问题。这方面没有简单的对错，每个人的角度都有其正确性，真正要做的是从对方的角度看问题。第一步：轮流谈论发生争吵时的感受。第二步：两个人都谈一谈自己怎么看待这个情景，以及怎么看待争吵中发生的事情。认清楚哪些问题是可以解决的，哪些是无解的。不是所有的矛盾都可以得到解决，或者有时候根本没有必要去解决
告诉伴侣你喜欢什么，什么让你感到很舒服，而不是告诉伴侣他（她）哪里做得不好。
如果你们中的一个人疯狂地工作，为了发展事业而压力很大，或者愿意以追求事业和挣钱养家的名义牺牲亲密关系，那么这对于维持一段长久的亲密关系就是不利且不可持续的做法。长时间的工作会让人筋疲力尽，极少有时间去建立联结，并会导致在亲密关系中产生孤独感。
亲密关系不是把另外一个人改造成和你一样，而是从对方身上学习，并从你们的差异中受益。
人生充满波折，亲密关系也是如此。 3. 波折不可避免，但是当你们共同面对这些波折，共同在逆境中成长时，你就为你们的不同创造了意义。 4. 如果你们能走出波折，并创造意义，你们就能够永远在一起。 你们每时每刻都可以创造仪式：分享怎么度过这一天也可以是一种建立联结的仪式，你可以温柔地去探索对方为什么会有压力，为什么会感到疲惫；创造出一个安全的空间，和对方分享自己的内在世界也是建立联结的一种仪式。你们共度的每一刻，甚至分开的每一刻，都可以为两人的关系创造神圣感——不管你们如何定义神圣感。
不要总是以为自己明白了，不懂的地方可以发问。
没有对错，永远把幸福和理解置于对错之上
在充分理解这个梦想之前，不要直接分析实现梦想的现实层面。这会很快扼杀这一梦想，或者让伴侣缄默不语。即便这个梦想看上去不切实际，也不要说出来
真正的爱情是由两人间平凡细微的瞬间和互动组成的，要让这些瞬间变得有意义。
在早上分别前，试着去了解伴侣在新的一天将要经历的新鲜事情；在分别和见面时，都给对方一个吻；一起玩乐；和对方谈论自己这一天是怎么度过的；了解是什么让你的伴侣倍感压力，了解他们期待什么；尊重对方的梦想。</description></item><item><title>非暴力沟通</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E9%9D%9E%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%9F%E9%80%9A/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E9%9D%9E%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%9F%E9%80%9A/</guid><description>我们不再条件反射式地反应，而是去明了自己的观察、感受和愿望，有意识地使用语言。我们既诚实、清晰地表达自己，又尊重与倾听他人。这样，在每一次互动中，我们都能聆听到自己和他人心灵深处的呼声。同时，它还促使我们仔细观察，发现正影响我们的行为和事件，并提出明确的请求。它的方式虽然简明，但能带来根本性的变化。
首先，留意发生的事情。我们此刻观察到什么？不管是否喜欢，只是说出人们所做的事情。要点是，清楚地表达观察结果，而不判断或评估。接着，表达感受，例如受伤、害怕、喜悦、开心、气愤等等。然后，说出哪些需要导致那样的感受。一旦用非暴力沟通诚实地表达自己，前三个要素就会得到体现。
保持对这两方面的关注，并帮助他人也这么做，双方便可持续互动，直至情意相通：我此刻的观察、感受和需要是什么；为了改善生活，我的请求是什么；你此刻的观察、感受和需要是什么；为了改善生活，你的请求是什么……
暴力的根源在于人们忽视彼此的感受与需要，而将冲突归咎于对方——至少大部分暴力的根源都是如此，不论是语言、精神或身体的暴力，还是家庭、部落以及国家的暴力
我们大多数的人使用的语言倾向于评判、比较、命令和指责，而不是鼓励我们倾听彼此的感受和需要。我相信，异化的沟通方式的基础是性恶论。
下列词语可用来表达我们的需要得到满足时的感受：兴奋 喜悦 欣喜 甜蜜 精力充沛 兴高采烈感激 感动 乐观 自信 振作 振奋 开心高兴 快乐 愉快 幸福 陶醉 满足 欣慰 心旷神怡喜出望外平静 自在 舒适 放松 踏实 安全 温暖 放心 无忧无虑（2）下列词语可用来表达我们的需要没有得到满足时的感受：害怕 担心 焦虑 忧虑 着急 紧张 心神不宁 心烦意乱忧伤 沮丧 灰心 气馁 泄气 绝望 伤感 凄凉 悲伤恼怒 愤怒 烦恼 苦恼 生气 厌烦 不满 不快 不耐烦不高兴震惊 失望 困惑 茫然 寂寞 孤独 郁闷 难过 悲观沉重 麻木 精疲力尽 委靡不振 疲惫不堪 昏昏欲睡无精打采
非暴力沟通强调，感受的根源在于我们自身。我们的需要和期待，以及对他人言行的看法，导致了我们的感受。</description></item><item><title>存在主义心理治疗</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%BF%83%E7%90%86%E6%B2%BB%E7%96%97/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%BF%83%E7%90%86%E6%B2%BB%E7%96%97/</guid><description>当我想到心理治疗，特别是思索成功治疗的关键成分时，那个厨艺课程就会进入我的脑海。正规的教材、期刊论文以及文献把治疗描述成一种精确并且系统性的工作，具有仔细勾勒出的阶段、关键的技术性干预、井然有序的发展以及对移情的解决、对客体关系的分析，还有谨慎合理的程序来进行解释以提升内省。然而我深信不疑，当没有人看到的时候，治疗师撒入了“真正的东西”。
存在主义心理治疗是一种动力性治疗方法，其焦点在于根植于个体存在中的关怀。
对临床心理治疗师来说，把病人最深层的内部冲突精确识别出来极为不易，他们很少有机会观察到根本冲突的原始形式。取而代之的是，病人根本性的担忧被深深掩埋，表面是一层又一层的压抑、否认、置换以及象征。
要从存在主义的观点做深层的探索，并不意味着探索过去；而是，意味着拂拭掉日常的担忧，深刻地思索个人的存在处境。这意味着跳出时间之外来思索，思索我们的双脚与立足之处之间的关系，思索我们的意识与周围空间之间的关系
换句话说，有害的病原一直都存在于身体之中一就好像所有个体都必然面临与生活密不可分的压力一样。个体是否会出现临床疾病，有赖于其身体对病原的抵抗力(也就是诸如免疫系统、营养、疲劳等因素)：当抵抗力下降时，即使病原的毒性和活力并没有改变，还是会产生疾病。因此，人类所有个体都处在困境之中，只是有些人对应对困境无能为力：心理病理不仅仅有赖于压力存在与否，还有赖于无所不在的压力与个体防御机制之间的交互作用。
托马斯·哈代6说：“如果有变得更好的方法，就是彻底看一看最坏的情形。
意义永远无法通过研究组成部分而获得，因为意义并不是什么原因造成的；它是由高于其所有部分的这个人所创造出来的。
了解另一个个体内心世界的正确方法是“现象学”的方法，直接去看现象本身，不以“标准化”工具和前提假设来与他人相会。必须尽可能“包围住”自己的世界观，进入他人的经验世界。这种认识另一个人的方式在心理治疗中非常可行：每一位好的治疗师都努力以这种方式与病人产生联系，这就是共情、在场、真诚倾听、不带评判地接纳，或用罗洛·梅的话来说，就是“训练有素的纯真”态度。
在这种状态中，人变得能够获得最大程度的自我意识——不仅仅意识到自己是经验的(已经建构的)自我，同时也是先验的(正在建构中的)自我；能够包容自己的可能性与局限；能够面对绝对的自由与虚无，并因此感到焦虑。
我并不是要歌颂死亡的美好，也不是要提倡否认生命的病态观念，而是要提醒大家，不要忘记我们的基本两难困境：我们每一个人既是天使也是野兽；我们是必死的生物，又因为我们具有自我意识而知道自己终有一死。对死亡进行任何层面的否认都是否认我们的基本自然属性，从而使我们的意识和体验受到愈发普遍的限制。死亡观念的整合可以拯救我们；死亡的观念不是宣判我们将以恐惧和黯淡的悲观主义方式存在，而是像催化剂一样将我们拉入更真诚的生活方式中，增加我们在活着时的乐趣。我们有一些曾经面临死亡者的证词可以作为证据
治疗师开始治疗病人时，通常会聚焦于明显的焦虑或焦虑等价物，还有个体为保护自己免受焦虑困扰而建立起的防御上。虽然治疗工作可以向很多不同的方向开展，但治疗师会继续将焦虑作为灯塔或指南针：他们针对焦虑进行治疗，揭示其根本来源，最终目标是试图根除这些来源。
如果一种害怕使人既无法理解也无法定位，也因此无法去面对，那么它就变得更为可怕，引发无助的感觉，进一步加重焦虑。(弗洛伊德觉得焦虑是对无助的一种反应，他写道，焦虑“是一种信号，表明有危险存在”，而个体“预期会处于一种无助的情境”。31)
是什么类型的创伤呢？什么事件如此恶性，竟然会萦绕一生挥之不去？弗洛伊德最早的答案强调无助感。“焦虑是无助的原初反应，后来在面对创伤时作为求助的信号而重现。”
经过几个月的治疗后，她变得能够接受这些限制，在说“我做不到”时，不再感觉自己没有价值、没有用处。然后，她把能量转向其他力所能及的表现形式。她为自己制订了切实可行的最后计划：完成个人和专业上的未竟之事，把未曾说出的情感向其他病人、朋友、医生、子女表达出来
丧偶常常激起人类根本性孤独的问题；失去重要的他人(有时是占据主导地位的人)使人更明确地觉察到，虽然我们努力地在世上双双相伴同行，但是根本性孤独仍然是我们必须承受的。没有人可以与他人同死或是为他人而死。
教人们死亡就是教他们生活。
脱敏的意思是，伴随着反复地接触，人们可以习惯任何事情——甚至死亡
许多治疗师多次请病人改变用词，“占有”发生在他们身上的事情。不是“他拥抱我”，而是“我让他拥抱我”。不是“我有的时候头脑不清”，而是“当我受到伤害想哭的时候，我用装迷糊来防御(痛苦)”。
伯纳德每次驱车五十分钟来见我，他从来没有觉得这段路程是个负担。但是，正如这个梦所显示的，他不能也不愿意安排一个与自我对话的时间。显然对伯纳德以及每一位没有治疗师就不想处理问题的病人来说，问题并不在于时间或者方便与否，而在于是否愿意对个人生活和改变负担责任。不愿意意识到责任的背后，永远潜藏着对无根感的焦虑
承担责任是改变的先决条件。只要个体相信自己的处境和不快是别人或者某种外力造成的，那么努力改变自己又有什么意义呢？人们在逃避对责任的觉察上有着不屈不挠的创造性
每个有经验的治疗师都知道，这种阻抗数不胜数，因为病人并不是自身生活困境的客观观察者。病人会使用外化的防御机制，或者用各种方法扭曲信息，使之符合其假设的外在世界。因此，治疗师很少能凭借二手信息促使病人承担责任。
莉丝的核心问题是对于男性有特定的信念，对于他们会如何对待她有特定的预期。这些预期歪曲了她的感知，而歪曲的感知恰恰导致她的行为会招致她最害怕出现的后果。这个“自我实现的预言”很常见：人们先是预期某件事情会发生，然后依照预期行事使得预期实现，最后将对行为的觉察掩盖在潜意识中。
每位有经验的治疗师都知道，问题并不是病人不知道该做什么。上面这些所有的花招都反映了同样的问题：病人拒绝承担改变的责任，就像在治疗之外，病人拒绝承担对其生活困境的责任一样。
治疗是社交的缩影。在治疗中，病人不但叙述自己的问题，还会在治疗的此时此地(适用于个体、婚姻、家庭或者团体治疗)表现出心理病理。在团体治疗中尤为如此
在个体治疗中，病人在和治疗师的互动中面临的问题经常包括与权威的冲突，或者与父母以及类似于父母人物之间的关系问题。而在团体治疗中，病人会遇到很多人，从而激发出不同的人际问题(兄弟姐妹之间的竞争、异性恋、同性恋、同侪的竞争、亲密关系、自我坦露、宽容、给予和接纳等等)。有鉴于此，我们可以把治疗团体看作是每位成员社交世界的缩影。
如果你与症状搏斗，情况只能变得更糟。如果你对自己所作所为、对自己如何创造自己的症状、创造自己的病症、创造自己的存在承担责任，那么在你承担责任的那个时刻你就接近了自己，那时成长与整合都将开始。
沃尔特面对而又想要逃避的，是一种深切的矛盾：人渴望自主，却又逃避自主必然产生的孤独
首先，我们必须认识到这两条前提是过度简化的说法。譬如，有些防御机制会导致逃避自由(譬如无辜的受害者、外化、失去控制)，这些都是适应不良的防御机制；而另一些防御机制(例如对神圣权威的全然信任)会获得很多社会强化，就会被认为是好的、适应性的。有一些人过于全然、开放地面对责任，却没有内心资源去处理由此产生的焦虑。人必须拥有相当程度的自我力量，才能面对自己的存在处境和其中必然存在的焦虑。
学会不论从别人那里得到多少支持和指导，必须承担对自己生活的最终责任
日本谚语有云：“知而不行，就是完全不知。”责任的觉察，本身并不等于改变；它只是改变过程的第一步。
根深蒂固的心理病理不会简简单单地屈从于劝告；发生改变需要更多的治疗力量
人在一生中(我确信他也会说，在治疗中)做出的重要选择，并不能在意识层面清晰地体验到。事实上，只是在事后追溯才能推断自己其实做出了选择。这类意志可以看作是生命的潜流，虽有方向，却不是明确的实体或目标。它提供推进的力量，却巧妙地避开了直接、即刻的观察
许多人为了努力表现自己很坚强而决定不要期望，他们认为这样比较好；期望使人容易受伤或处于暴露自己的状态：“如果我从来没有愿望，那我永远不会软弱。”
我确信单是觉察的技巧就能产生有价值的治疗结果。如果治疗师受到限制，在治疗中只问三个问题，就能最终使几乎所有最严重的病人获得成功。这三个问题是你正在做什么？”“你有什么感觉？”“你想要什么？”
有一个“是”，就必然有一个“否”。决定一件事总是意味着放弃其他的事。如同一位治疗师向犹豫不决的病人指出：“决定是非常昂贵的，代价是其余所有的事。”92放弃始终伴随着决定。人必须放弃其余的选项，通常放弃之后，它就再也不会回来了。决定是痛苦的，因为它们意味着可能性的限制；而人的可能性越是有限制，就越是接近死亡。实际上，海德格尔把死亡定义为“未来可能性的不可能”。93受
有些人可以无忧无虑地盲目前行，相信自己走在康庄大道上，所有岔路都是偏僻小径。但是带着觉察和想象力前行的人，由于想到自己不可能再遇到这些岔路，就会受到触动。有些人因为无法两条路都走而停下来，在十字路口坐下，幻想自己如果坐得够久，两条路就会自动变成一条路，使两条路都走成为可能。很大程度上，成熟和勇气是能够做出这样的放弃，很大程度上，智慧能够找到使自己尽可能不停下来的方法。
不论是侵犯别人或自己而有的内疚，最好的应对方式是补偿，甚至这可能是唯一的方式。人无法让时光倒流。人只能通过改变未来以补偿过去。
像我讨论过的那样，决定是痛苦的，因为深入思考的话，决定让我们每个人面对的不只是自由，还有根本的孤独——因为我们每个人都是独自为自己的生活处境负责。如果一个人能找到并说服另一个人为自己做决定，他就能在拥有决定的同时避免孤独的痛苦
人可能通过拖延来逃避决定，直到外界的代理者或环境为他做出决定。尽管这种人或许没有感觉到已经做了决
无论做了决定，还是没有做出决定，都不是最终结果，记住这一点非常重要。个体必须一次又一次地重新决定。一次没能实现的决定并不预示着每次都会“搞砸”，也不一定影响下一次的决定；人们可以从失败中汲取经验。有时病人只是还没准备好或是还没能做出决定：两方面的选择过于均衡；病人的焦虑、将会后悔的预期过高，以及对于决定的“意义”(我稍后讨论这一点)了解太过有
回报”虽然是个新的术语，但却是旧的概念。不论我们谈论的是“意义”、“回报”或“继发获益”，我们都是在说这样一个事实，即人们所做的每一个决定都是对自己有益处的。我们总会发现，那些看似自毁的决定，如果从病人的经验世界去看，它们也是合理的，它们是以某种高度个人化或象征化的方式在保护自己
解释、分辨和标记必然伴随着对事物的掌控出现——或是伴随着掌控感，反过来，掌控的感觉能引发有效的行为
存在主义治疗师处理内疚时，不关注过去所做的不良选择，而是关注病人对未来选择的拒绝
可是，过去还以另一种重要方式推动着关系——详细了解一种特殊人际态度的早期形式，增强了共情的可能性。
探索过去是为了促进、加深当前的关系
没有一种关系可以消除孤独感。我们每个人都是孤独存在的。但是孤独感可以被共享，爱能够弥补孤独感带来的痛苦。布伯说：“伟大的关系可以突破孤独的障碍，压制它的严厉规则，在不同个体的自我之间架起一座桥梁，跨越对世界的恐惧深渊。”
我相信如果我们承认自己的存在是孤独的，并且毅然地面对孤独，我们就能够真正地去爱他人。可如果我们在深不可测的寂寞前为恐惧所征服，我们就不能够真正和他人建立联系。相反，我们会为了力图不在存在的海洋中溺亡，而向他人疯狂地舞动双手。在后面这种情况下，我们和他人的关系根本不是真正的关系，而是一种混乱、失败、扭曲的关系。在这种与他人的关系中，我们无法把他人感觉为像自己一样，是有感情的人，是同样孤独、同样害怕、同样试图让世界显得不那么诡异的人。相反，我们对待其他人的方式就像是对待工具或者器械一样。他人不再是“他人”，而是“它”，为实现某种功能而被放置在我们的世界中。其最基本的功能，当然是否认孤独，可对否认孤独的觉察会让我们太过靠近被压抑的恐惧。我们需要更深的隐藏，于是出现了功能之上的功能。我们把关系处理为能够提供某种产物(例如，权利、共生、保护、崇高、敬爱)的东西，由这些产物帮我们对抗孤独。
如果人并没有用自己的全部存有与另一个人建立关系，而是对自己有所保留(例如，以贪婪或者期望回报的方式建立关系)，或是在关系中保持客观的态度，像个旁观者，思考着自己的行为使得对方产生什么印象，那他就是把“我——汝”的相会变成了“我——它”的相会。
如果一个人和另一个人真正地建立关系，就必须真正地倾听对方，抛弃所有对对方的预设和偏见，允许自己受到对方反应的影响。布伯对于“真诚的”和“虚假的”倾听的区分显然对治疗关系有着重要的启示。
马斯洛认为存有之爱是非占有性的，是欣赏而非需求，这种爱更丰富、更高阶，是更珍贵的主观体验
爱不能带走孤独感，孤独只能被面对而永远不能被抹杀。爱是我们应对孤独的最佳模式。
爱人的意思是主动关怀他人的生活和成长，对他人的生理或者心理需要积极回应，尊重他人的独特性，以对方的本来面目看待对方，并且帮助对方以自己的方式成长和展开自我，为他人着想而不是为了自己的目的
关爱另一个人意味着要尽可能彻底地了解对方，体验对方的世界。如果一个人能够无私地和对方建立关联，就能自由地体验对方世界的各个部分，而不是某个符合某种功利目的的部分。一个人把自己拓展到对方的世界，认识到对方是另一个有感情的存有，对方有着自己的世界。
带有强迫性的性关系打破所有真正关爱的规则，把对方当作是工具，使用的只是对方的一部分，与之建立关系的也只是对方的一部分。在这种模式下的交往意味着两个人建立关系的目的是得到性，越快越好，而不是相反，把性作为深刻关系的体现和促进因素
和他人建立关系总是会让自己更丰盛而不是更贫瘠。
房间里有几个人？在一个成熟的、有爱的关系里，一个人和对方整个的存有建立关联。如果为了观察关系或者观察自己对对方的影响而保留部分自我，那么就无法建立真正的关系
关系的失败可能是因为一个人只是部分地和另一个人建立关系，也可能是一个人部分地和某种对他人的幻想建立联系
一个真正的、关爱的关系是和另一个人的关系，而不是和任何来自过去或者现在的这段关系之外的人的关系。移情、隐藏的动机和目标，都需要被铲除，才能让真诚的关系得到建立。
而那些愿意持续地、以真诚的方式对待他人的人，会因为在内心世界容纳其他人，而淡化存在的焦虑。他们能够因为爱去接触他人，而不是因为匮乏而抓紧他人。
回想一下布伯关于我——汝关系的说法：当“我”与另一个人建立真正的关系，“我”就会产生改变，完全不同于遇到“汝”前的我。“我”会经验到自己全新的部分，不仅仅向他人敞开，也向自己敞开。即使病人与治疗师的关系是暂时的，亲密的体验却是恒久的，永远无法拿走的。亲密的体验作为永恒的参考点存在于人的内心世界，提醒自己有建立亲密关系的潜力，而亲密关系所带来的自我体验也将是恒久的。
个体学习到自己能从他人那里获得什么，而更重要的是学习到不能从他人那里获得什么。
因此弗兰克尔说：“快乐是自然产生的，无法追求而得。”(阿伦·沃茨则说：“当你寻找快乐的时候，就是你失去它的时候。”)76快乐并不是最终的目标，而是个人追求目的的副产品。
害怕绝对的孤独也促使人向外寻找认同感，成为更大的团体的一部分，或是献身于某种运动或理想，这些都是否认孤独的有效方式。</description></item><item><title>也许你该找个人聊聊</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E4%BD%A0%E8%AF%A5%E6%89%BE%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%81%8A%E8%81%8A/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E4%BD%A0%E8%AF%A5%E6%89%BE%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%81%8A%E8%81%8A/</guid><description>作为心理治疗师，我十分了解痛苦，我知道痛苦总是和丧失紧密相连。但我还知道一些不太容易理解的事情，那就是变化也常常伴随着失去。无所失则不得变，正因如此，人们常常说着要去改变，却依然驻足原地。要帮助约翰，我就得知道变化会令他失去什么。
去做一件事，再让这件事驱使你去做另一件事，用一个良性循环来替代一个恶性循环。大多数巨大的转变都是靠我们用数百个微不足道、甚至难以察觉的一小步累积而来的。
我脑海中突然浮现出一句话：&amp;ldquo;治疗的关键在于治疗性的举动，而不在于治疗性的言语。&amp;ldquo;我第一次听到这句话还是在我读研究生的时候。
顾名思义，&amp;ldquo;防御机制&amp;quot;具有功能性，能保护人们不受伤害。而心理治疗师要做的，就是帮助来访者窥探防御机制背后隐藏的问题，帮助他们学会直面自己的内心，促使他们做出改变，直到他们不再依赖这些防御机制。
神经科学家发现人类有一种叫做镜像神经元的脑细胞，它能使人们模仿别人；当人们的情绪处在一个高亢的状态时，一个舒缓的声音能让他们的神经系统平静下来并保持这个状态。
如果我想要以开放的心态去理解男友的想法，行动上却只是想要证明自己的观点而不是真诚地去和他交流，那将很难达成所愿。
&amp;ldquo;痛和痛苦是有区别的。&amp;ldquo;温德尔说，&amp;ldquo;你会感觉到痛，每个人都会有感觉到痛的时候，但你不必让自己那么痛苦。感到痛不是出于你的选择，但你选择了让自己痛苦。&amp;ldquo;他继续解释说，我所有这些无法释怀的执拗，所有这些关于男友现在生活无休止的反刍和揣测，都在增加自己的痛楚，使自己更加痛苦。所以他认为，既然我如此紧抓着痛苦不放，那我一定是从中得到了些什么。痛苦对我来说一定是有其意义所在的。
&amp;ldquo;你的感受不需要服从你对它们的预判。&amp;ldquo;他解释说，&amp;ldquo;感受是无论如何都会存在的，所以你还不如张开双臂欢迎它们，因为这些感受里可能藏着重要的线索。&amp;ldquo;我曾经多少次对来访者说过类似的话！但现在我却感觉像是第一次听到它。&amp;ldquo;不要评判你的感受。留意它们。把它们当作你的地图。不要害怕真相。&amp;rdquo;
诊断也是有其用处的。例如，我知道那些苛刻的、挑剔的、愤怒的人容易感到极度孤独。我知道这样的人既想被注意到，又害怕受到注意。我相信对约翰来说，感到脆弱是可悲和可耻的——而且我猜想，他是在六岁那年失去母亲时被告知不能表现出&amp;quot;软弱&amp;quot;的。如果他投注哪怕一点点时间在自己的情绪上，他就会崩溃，所以他将自己的情绪以愤怒、嘲笑或批评的形式转嫁到别人身上。所以说像约翰这样的来访者尤其棘手：他们总有办法把你惹恼，这都是为了转移话题的重心。
&amp;ldquo;你得先提出问题，不然永远都没机会得到肯定的答案。&amp;rdquo;
因为如果来访者对自己都不感兴趣，那他们是无法从治疗中得到帮助的。有时候我甚至会说：&amp;ldquo;我不懂为什么似乎我都比你更想了解你自己。&amp;ldquo;这么说是为了看看来访者会有什么样的反应。
同样也会在来访者生活中与其他人接触的时候上演，只不过在治疗室里，来访者有一个安全的空间来尝试理解各种情况发生的原因。如果治疗师和来访者之间的互动没有在来访者与外界的关系中重演，通常是因为来访者在生活中并没有与别人建立任何深层的关系——百分之百就是这个原因。人们在关系尚浅的时候总是更容易保持融洽的相处。
治疗师在与来访者同心协力解决问题的时候有三种信息来源：来访者所说的、来访者所做的，以及在面对来访者时我们自己的感受。
如果你对于治疗的期待是一个小时充满同情的点头，那你就来错地方了。治疗师确实会对你表示鼓励，但我们只会鼓励你的成长，而不是鼓励你瞧不起你的另一半。我们的职责是要理解你的看法，但不一定要赞同你的观点。心理治疗既要求你对自己负责，又要求你袒露自己脆弱的一面。我们不会直接把来访者引导至问题的核心，而是推动他们自己走向目的地，因为只有靠一己之力一点一点发现的真理，才是最有力的真理，是人们会认真地去面对的真理。
我们曾经探讨过，批评和抱怨之间是有区别的，前者带有评判的成分，而后者包含了请求。但抱怨也可能是一种未表达的称赞。我知道你觉得玛戈总是抱怨连连。即便如此，那也是甜蜜的抱怨，因为在每一个抱怨中都包含了她对你的称赞。或许她选择的表达方式不是最好的，但她其实是在诉说对你的爱。她想多一点时间和你在一起。她想念你。她想要你再靠近她一些。而现在她想告诉你的是，她那么想要和你在一起却得不到你的回应，这种体验已经让她痛苦到快要无法承受了，这也是因为她实在太爱你了。
对约翰进行治疗时，我总是专注在捕捉他当下的情绪，因为情绪会引导行为。一旦我们理解了自己的情绪，我们就可以作出抉择，如何处置这些情绪。如果我们在情绪出现的那一刻就把它们推到一边，通常最终还是会转入错误的方向，让我们再一次迷失在混乱的思绪中。
他此刻的语气里并没有愤怒，而是带着悲伤。愤怒是大多数人最容易进入的情绪，因为它是指向外在的，愤怒地责怪别人能让你感到痛快又义正词严。但宣泄出来的情绪往往只是冰山的一角，如果你透过表层去看，就能瞥见表象下积聚着更多情绪，那些你没意识到的或是不想表达出来的情绪：恐惧、无助、嫉妒、孤独、不安。如果你能包容这些更深层的情绪，在足够长的时间里去理解它们，倾听它们的诉求，你将能更有效地管理你的愤怒，那你也就不会总是怒气冲冲的了。当然，愤怒还有另一个作用，就是把身边的人都推开，让他们不要离你太近，近到可以看穿你。我怀疑约翰就是需要别人对他生气，这样他们就不会看到他的伤心之处。
所有洞察都只是心理治疗给你的安慰奖。&amp;ldquo;这是我最喜欢的一句格言，意思是：即使你拥有世上所有的真知灼见，但如果你在治疗之外的现实生活中不去作出改变，那再多的洞察，甚至治疗本身，都将毫无价值。那些洞察让你反问自己：&amp;ldquo;这些事是别人对我作用的结果，还是我自己一手造成的？&amp;ldquo;问题的答案会为你提供选项，但如何作出抉择是你的自由。
&amp;ldquo;你必须采取行动，愿望才能一项项被划掉，&amp;ldquo;朱莉说，&amp;ldquo;不然的话那只是一连串你原本有机会实现的空想。&amp;rdquo;
我理解他的沮丧。在电影中，治疗师的沉默已经成为一种落入俗套的桥段，但只有沉默才能让人们真正听到自己内心的声音。交谈让人们必须不停地转动脑筋，从而安全地避开自己的情绪，但沉默就像是清空脑袋里的垃圾。当你停止用言语来填补空虚，就会有一些重要的东西浮出水面。而当我们在沉默中共处，对于来访者来说可能是一片未知的、蕴含思想和情感的金矿。所以我会在治疗中全程不跟温德尔讲话，只是不停地哭泣。沉默甚至还可以表达无上的喜悦，正如有来访者在获得了一次来之不易的升职，或是订婚之后，都会无法用语言来形容自己强烈的感受。于是我们只是静静地坐着，感受着被喜悦的情绪包围。
如果你从未和一个哭泣的陌生人独处在一个安静的房间里，你不会真正了解这种感觉有多尴尬，同时又有多亲密。更尴尬的是，对于她号啕大哭背后的原因我一无所知，因为我还没走到收集信息的那一步。对于这个近在咫尺深陷痛苦的人，我一无所知。
面对这一健康问题，我的应对策略就像当初面对那本给我带来不幸的&amp;quot;幸福之书&amp;quot;一样，我把关于健康和写作的担忧都藏在心里，默默承受着焦虑。我并不是故意对自己最亲近的朋友和家人隐瞒病情，而是不想让自己面对这件事。就像怀疑自己得了癌症却迟迟不去做筛查的内科医生一样，我发现比起正视问题，置之不理简直方便多了。
一想到自己快七十岁了还像在读大学时一样为了与异性的关系思前想后，瑞塔就觉得悲从中来。她讨厌自己像个小姑娘一样痴迷、愚蠢、无助、困惑，她讨厌自己为了见他而一件件地挑选衣服，脱下这件，换上那件，床上堆满的衣服就是她缺乏安全感又过度投入的证据。她想要抛开感情，单纯地享受这段友谊，但也担心自己无法面对内心逐渐增加的压力。她担心长此以往，总有一天会忍不住亲上麦伦的脸颊。
我当治疗师以来感到十分惊讶的一件事就是，人们常常期望由别人来告诉自己该干什么，就好像别人手里有标准答案似的，又好像我们每天在日常生活中做的那么多选择真的都有对错之分。
人们想给自己的问题找到一个快速的解决方案，但殊不知一开始导致他们情绪问题的，就是生活中太过匆忙的节奏。他们以为现在的忙碌是为了以后能有机会享受生活，但往往，后来就没有&amp;quot;后来&amp;quot;了。精神分析学家埃里希·弗洛姆在五十多年前就阐述过这样的观点：&amp;ldquo;现代人总是觉得如果做事不够迅速，就会损失一些时间。但面对省下来的时间又不知该怎么办，只能打发了事。&amp;ldquo;弗洛姆是对的，人们不会有多出来的时间去休息，或是联系朋友和家人。相反，他们总是试着往时间的缝隙里塞进更多的事情。
当然，治疗师不是说客。我们不能说服一个厌食症患者去吃东西。我们无法说服一个酒鬼不去喝酒。我们也不能说服有自毁行为的人停止伤害他们自己，因为此刻只有自毁才能满足他们。我们能做的是帮助他们更好地理解自己，向他们展示如何对自己提出正确的问题，然后他们的内在或外在总有一天会发生改变，从而让他们自己能说服自己。
在这个阶段，人们会采取拖延的行为，或是通过给自己捣乱来避免面对改变，即使那将是积极的改变。因为当人们不知道改变会带来什么的时候，往往不愿意放弃现有的东西。这个阶段的痛点是改变意味着失去，而新情况又叫人不安。虽然在朋友或伴侣这些旁观者看来，这个像仓鼠跑轮一样的过程让人发疯，然而当事人就是需要一遍遍重复同样的过程，重复的次数甚至会多到令人觉得荒谬，但只有这样他们才能最终准备好要去改变。
我尤其喜欢弗兰克尔书中这样一句话：&amp;ldquo;在刺激和回应之间还留有一些空间，这个空间允许我们以自己的意志去选择我们的回应方式。我们所作出的回应包含了我们的成长和自由。&amp;rdquo;
在我们跳舞的时候，身体会表达出深藏在心底的感受，我们可以通过肢体——而不是思想——来交流，这样可以帮助我们跳出自己的思维，来到一个全新的意识层面。舞蹈疗法就是基于这样的原理，这也是有些治疗师会使用的一种方法。
他允许我去体会自己的感受，而且提醒我不要像大多数人一样，把没有什么感觉当作是感觉好些了。
&amp;ldquo;你想做什么都可以，&amp;ldquo;我说，&amp;ldquo;这与你是否在进行心理治疗无关。&amp;ldquo;我望着她，我知道我说的她其实心里早就清楚。她确实放下了酒精，还有那小哥，也开始放下和她母亲的对抗，但行为转变的阶段就是这样的，你不会一下子完全放下你所有的防御。相反，你要逐层逐层卸下防御，慢慢接近最柔软的核心，最终触及你的悲伤和羞愧。
而我一直要努力提醒自己：痛苦并没有高低等级之分——这也是我在心理治疗师的专业培训中学到的最重要的道理之一。人们所受的折磨不应该被拿来比较，因为痛苦并不是一场比赛。
伊丽莎白·库伯勒·罗丝提出了著名的哀伤&amp;quot;五段论&amp;rdquo;：否认、愤怒、讨价还价、抑郁、接受。但很多人不知道，这个模型最初描述的是罹患绝症的病人如何接受自己的死亡。一直到几十年之后，这个模型才被应用到更广义的悲伤场景中。当一个人的生命临近尾声的时候，他确实需要接受这个事实，就像朱莉正在努力做到的那样。但对于要继续面对生活的人来说，被迫接受一些现实或许会让他们感觉更糟——就好像&amp;quot;都已经这么久了，我应该让它翻篇了&amp;rdquo;；&amp;ldquo;我不懂为什么都过去这么多年了，我还是会莫名其妙地哭起来&amp;rdquo;。再说，爱与丧失，怎么可能有一个终点呢？即使有，我们会愿意走到那一步吗？深爱的代价就是会更深刻地感受到悲伤和痛苦——但这也是一种恩赐，是鲜活的生命才能拥有的恩赐。如果我们不能再体会任何情感，那我们就该为自己的将死而悲伤了。
我们所有人都在以同样的速度穿越到未来——每小时六十分钟。
&amp;ldquo;你越是愿意认识到自己的脆弱，就越不会害怕。&amp;ldquo;这和我们年轻时看待生活的方式不同。年轻的时候，我们把生活看作是一种开端、一种过程和一些重要的人生抉择。但随着年龄的增长——也可能就是在成长的&amp;quot;过程&amp;quot;中，我们意识到每个人的生活中都会有些无法解决的问题。而每一个&amp;quot;过程&amp;quot;都是一次人生抉择，于是我们要做的就是要让这些过程更有意义。虽然时间如白驹过隙，我根本无法将它留住，但我还是从中体会到了一些真理：我的身体状况让我更明确了该把自己的重心放在哪儿。所以我才会放弃写那本书。所以我才会又开始约会了。所以我才会如此珍惜与母亲的相处，用我以前不具备的宽容的眼光来看待她。而这也就是为什么温德尔在帮助我检讨，如果有一天我离开了，扎克会如何看待我这个母亲。现在我会时刻记得，无论爱与被爱，总免不了要面对失去，但知道有可能要失去，和害怕失去是两回事。
我在内心掂量着，要让约翰放下心防，展现脆弱的一面，究竟有多困难。暴露内心的脆弱会让他觉得多不好意思，觉得自己需要别人照顾。和别人交心对他来说是多么令人恐惧的一件事。
充满爱意的亲密关系之所以伟大，就在于它有被修复的空间。
面对着瑞塔，我意识到，即使到了七十岁，你的心还是会像十七岁时一样脆弱，容易受伤，充满渴望和激情——这些因素都依然在对你产生巨大的影响。坠入爱河的人不会老。不管你身心多疲惫，不管你曾经为爱受过多少苦，当新的爱情降临，你还是会感到充满了希望和活力，就像初恋一样。或许这次你会表现得更沉稳，因为你更有经验，更有智慧了，你也知道留给你的时间更少了，但当你听到爱人的声音，或是看到他的来电显示出现在你的手机上，你的心还是会漏跳一拍。黄昏恋的好处就在于人到晚年往往更宽容、更慷慨、更敏感，也更迫切。
我告诉过瑞塔，我见过许多亲密关系的崩塌，仅仅就是因为其中的一方害怕被抛弃，反而竭尽全力将对方推开。瑞塔现在也开始认识到，她自我摧残的行为会将她推向两难的局面：她自毁是为了解决一个问题（缓解因害怕遭受遗弃而产生的焦虑），但同时又会制造另一个问题（让她的伴侣想要离开这段关系）。
有多少人不去尝试他们生命中真正想要的东西，就是因为如果离达成目标只差一点，会比一开始就不去尝试更令人痛苦。
最好的道别总是会让人觉得有些话还没说完。
&amp;ldquo;每个人都应该至少经历一次轰轰烈烈的爱情故事。&amp;ldquo;朱莉总结道，&amp;ldquo;对我来说那就是我俩的故事。如果幸运的话，一个人也许能遇上两次。我希望你能再轰轰烈烈地爱一次。&amp;ldquo;迈特讲完的时候，在场的人不约而同地又是哭又是笑。
我们大多数人的心中都会有个&amp;quot;他们&amp;rdquo;，即使并没有谁在观察我们的生活，我们总以为他们在看。而真正关注我们的人——那些真的能看透我们的人——他们根本不在乎我们伪装的自己、那个我们表演出来的自己。
人们常常觉得去接受心理治疗是为了得到一个解释——好比说，解释为什么男友会离开，为什么我们会抑郁——但他们接受心理治疗的真正意义是为了去体验，体验两个人每周用一个小时建立起来的一些特别的东西。这种体验能让人借此找到生活中其他方面的意义所在。
&amp;ldquo;《圣经》里有一句话，大致意思是说：&amp;lsquo;你得先放手去做，然后才能有所领悟。&amp;lsquo;有时候就是这样，必须放胆一试，从行动中去体验，意义才会最终显现。摒弃自我限制的思维是一件事，让自己做事不那么束手束脚又是另一回事。这是从语言到行动的转化，这个过程赋予了我自由的力量，让我想要把自己的行动从治疗室带到生活中去。
最好的结果是来访者自发地感觉到终点的来临。虽然一定还会有许多未竟之事，但我们已经取得了足够的进步。来访者的感觉会有所改善，他们的情感会更有韧劲，更懂得变通，更能把握日常生活的方向。我们帮助他们听到了自己内心的发问：我是谁？我想要什么？我的出路在哪里？——以前他们可能都不曾意识到自己心中存在这些疑问。当然，我们也不能否认，心理治疗就是在和别人建立深厚的感情，然后分手道别。
当我还是一名实习治疗师的时候，老师是这样教导我们的：如果来访者向你道谢，那你应该提醒他们，一切都是他们自己努力的成果，这样对他们才最有帮助。我们会倾向于告诉来访者，这都是你自己的功劳，我只是从旁引导你而已。从某种程度上来说这就是事实，是他们拿起了电话打来诊所，决定要来接受心理治疗，他们每周付出的努力也是没有人可以代替他们完成的。但还有些东西，不经过几千小时治疗经验的累积你是学不到的，那就是��我们都是在和别人的关系中成长的。每个人都需要听到另一个人的声音对他说&amp;quot;我相信你。我能在你身上看到连你自己都没看到的可能性。我能预见到一些变化即将发生。&amp;ldquo;在心理治疗中我们会说：&amp;ldquo;让我们来重新编写你的故事吧。&amp;rdquo;
我回以微笑，因为我完全能明白他的意思。我们生命中经历过的各种关系都不会真正结束——哪怕你永远都不会再见到对方。每一个你亲近过的人都会活在你的内心深处。过去的爱人、你的父母、你的朋友，不论他们是活着还是死了（不论这&amp;quot;死&amp;quot;是象征意义还是字面上的意思）——有意或无意间，他们都会唤起一些记忆，而且你常常能从他们身上看出自己是如何与自己和别人相处的。有时你会在心里和他们交谈，有时他们会在梦里和你交谈。
一走到大楼外面，我就加快了步伐，往停车场的方向走去。我还要回到诊所去接待来访者，像我一样的人们，我们都在竭尽全力不让自己成为自己的绊脚石。街角的信号灯就要变红了，我快跑了两步想要赶上绿灯过街，但就在这时，我突然留意到了皮肤上的温度，于是在路边停下了脚步，侧过脸，迎着太阳，让自己沉浸在阳光里，抬起眼注视着世界。我意识到，其实我还有大把的时间。</description></item><item><title>把自己作为方法</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%8A%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%96%B9%E6%B3%95/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%8A%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid><description>用中文整理思路，对我自己来讲是一个学习过程。非常重要的是，在访谈的时候我们不能用学术的语言，说的话都比较实在，是不假的话，也是我已经想得比较明白的话。只有想明白了，才能用大白话讲出来。把模糊的想法清晰化，能够用直白的语言表述出来，需要很高的造诣，所以访谈也是一个自我提高的过程。
你一定要带入你个人的经验，否则其他东西都是飘着的。理解世界必须要通过自己的切身体会
我三舅舅对我影响比较大，就是他能对身边的事情形成一个图景。比如说做年糕，他会把从浸水、攒米到火候掌握很系统地讲出来，能够把其中的道理勾勒出来，事情和事情的联系也就清晰起来，形成一个图景。“图景”这个概念很重要，“理论”在拉丁文里就是“图景”的意思，给出一个理论，就是给出一个世界的图景。我写过一篇文章叫《作为图景的理论》，意思就是说理论其实不是给出判断，而是给世界一个精确的图景，同时在背后透出未来可能的图景。早期的社会主义艺术也是这样，画这个图并不是机械地反映世界，而是要精确地反映世界。什么叫真正的精确？真正的精确就是你把握住它内在的未来方向。机械和精确的差别是很大的，机械就是拍照，但精确是不仅抓住现在是什么，而且抓住它将会是什么、内在的矛盾是什么。所以“图景”就有两重意思，一是现在的概括，再一个是未来可能的走向。
一方面我和知识分子说话有点心理障碍，大家都读过的东西我不知道，另一方面我觉得有些知识分子活在话语里，讲的是从一个话语到另一个话语之间的逻辑推演，也许和实际发生的事情相去很远。对我来讲，话语本身没有太大意思，我总是在想这些说法对应的事实是什么，这样我就成了一个很挑剔的读者。但这可能又是我的强项，如果你背后没有什么真东西，我不会被话语蒙住，我总想把说法拧干，看看下面到底是什么干货。
从认识论、方法论上去讲，我可能站不住脚，但从直观的感受讲，我又有这么一种倾向，就是如果太讲历史，可能会把一些矛盾给解释没了，所以有的时候强化一些片段，其实能够更加激发我们的思考。这个在学界不太被接受，也可能是两种学术，很长的历史确实能够解释现在这个矛盾是怎么出现的，但这种解释不一定能够引导人形成新的思考，或者进入这个矛盾，有时候更局限地、话剧式地去切入，不太关注长期的历史性解释，反而会让矛盾剧烈化，可能有助于我的思考。
我个人在动用历史资源的时候，不太强调它某种必然的连贯性。历史和异族从某个方面来说，有点像一回事。我可以举中国古代的例子，也可以举印度或者英国的例子，去想象未来。我是中国人，这不是一个骄傲不骄傲的问题，我就出生在这个文化里面，就跟我是温州人一样，我出生成长在中国七八十年代一个南方中小城市，这是命，一定要百分百去拥抱它，嚼透它。在这个意义上，我的身份认同很清晰。大家现在说的身份认同有另外一层意思，好像认同了一个东西，就要捍卫一套价值，要遵循一定的行为规则，继承一定的文化气质，这个因果关系对我来说不存在。
是，但不一定是回到中国的命题，而是回到自己作为一个边缘者、回到我是谁的问题。想清楚究竟我能做什么，我跟世界的关系是什么。我认为世界上所有的人都有这个问题，都得搞清楚自己是谁，否则都会有这种危机，除非完全盲目地被主流裹挟进去。
很重要的原因是，当时做这个课题是想把它做成一个很好的学术研究。这个“好”是什么意思呢？根据谁的标准呢？不是东北老百姓的标准，也不是我自己作为一个温州人的标准，而是西方专业化的学术产业的标准。但那个不是我的特长，抱着那样的目的去做，就没有把自己真的引进他们的生活里，看到的东西也比较肤浅，总想得出这样那样的结论、评论，做得很规范，但没有太大意思。放弃了原来那种小乡绅的风格，想去追求认可。为什么会去追求那种认可？就是因为没有小世界。如果我有自己真实的小世界，哪怕边缘，但比较强大，可以互相讨论，不用去找这样的认可。
不要怕边缘，或者知识不够，把自己的不够、天真真实地体现出来，就会很可爱，不要装腔作势。申请的题目也一样，一定要很具体，如果让我看到你对这个题目有真心的感触，我就更加能够理解你为什么要做这个题目，会对你有信任，信任你会做下去。有的题目显然是从别人那里抄过来的，感觉就不一样。西方强调个人性，我觉得很有道理。政治家也是一样，大家都想知道这个人的生活习惯，早餐吃什么，喜欢喝什么酒，只有知道了你的真实性之后，才可以信任你。当然东方文化在政治上是相反的，这些东西都要被隐蔽，领导人不是个人，他是权力的化身，这就是不太一样的理解。 当然我不是要过分强调程序正义，因为我在实证调查里发现，程序正义其实会被那些有法律资源的人利用，他们会操纵那个东西，但作为一个基本概念，我接受它。接受结果是因为有过程，这样我才跟结果建立了某种亲密关系，哪怕存疑。研究和人生态度也是这样，永远是一个开放的对话过程，研究就是要参与对话，改变对话的方式，提出新的对话的问题，这个过程本身最重要。
吴琦：和您谈话有一个感觉，就是您进入中国现实和历史问题还是比较从容，不像国内学者的话语那么急切、焦虑，这是来自距离感吗？是不是因为您长期在海外工作？或许也是某种中心与边缘的对应关系？ 项飙：在日常生活态度的意义上，可能有关系，因为在国内生活每天受到的压力、干扰很直接，当然会更容易情绪化，更容易下判断。我强调的是要不断切入、进入，那些很着急的人并不切入，而是着急在外面做判断。“距离感”是分析上、方法上的概念，它和切入性是一种辩证关系。距离感不是指对问题的关心程度、对事实的熟悉程度，这些不能有距离感，越近越好，要把自己融进去。但在分析的时候，要有登上山丘看到平原的心态，才会比较客观、灵活、全面。
在中国，“危机”这个词是80年代很重要的概念，要有危机意识，可能被开除“球籍”，《河殇》谈的也是文明危机，但这是知识分子自己造出来的概念。什么叫危机？在老百姓的生活实践当中，年轻人谈朋友吹了，可能是危机，炒股票炒赔了，不一定是危机，但如果已经跟别人吹牛说能赚但实际上又赔了，这时候会是危机。危机不仅是失去，而且是一种没法解释的失去。
我对80年代的看法原来是比较感性的，像鲁迅讲的，“心里不禁起疑”。“起疑”这两个字好可爱，我很喜欢这个词。我喜欢鲁迅的文风，他用的动词、描述的心理状态很真切。我也很喜欢胡适的文字，他是英国式的实证主义、实用主义，文风也很好。有一次高平子的孙子跟胡适说他要继承张载说的“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平”，胡适就说，怎么叫“为天地立心”，你解释给我听，你的祖父是学天文的，你不应该再引这些不可解的话。说话不能没有实证根据，这些都是没着落的话，只是情绪抒发，在胡适眼里，一点价值都没有。在这个方面，我一定要感谢汪晖老师。我比较自省地形成这种距离，很大程度上是受他的影响，他经过了那个年代，而且他不是精英主义式的，他认为知识分子一定要跟农工结合，走群众路线。
很多东西都是联系在一起的，比如法律过程、律师制度。我小时候觉得律师制度很奇怪。这个人是不是坏人已经很明显，为什么需要律师在那里辩护。但“辩”这个概念很重要，就是说一定要假设我们不知道事实的过程是怎么回事，然后通过“辩”来把事实过程明晰起来。过程明晰之后，我们可能会发现那些明显的结论可能都是错的！学术也是这样，不能靠直觉去判断，一定要去证明它，要去展示结论是怎么达到的。往往越是明显的结论，越难去证明，但是一旦证明了以后，会是很大的贡献。比如一加一等于二，怎么去证明？为什么需要证明？但证明了以后，把它过程化，会对很多基础理论产生影响。
吴琦：您提到了许多左翼学者和概念，但看您之前的访谈和论述，印象中似乎没有正面地使用过左翼这个词，这可能和您的讲述方式也有关系，很少去阐述自己的立场，是没有这样的机会，还是不希望做这样的声明？ 项飙：首先，我觉得没有必要在这样的意义上去谈一个总体的立场性的左翼。在很大的思想谱系里给自己定位，我一直没有这个需要，也没有这个能力。我自己的特长是很具体地进入，找一个接口，看它的矛盾。所以我的看法、想法都是跟具体的问题、对象有关。我尽量避免从立场出发看东西。我的做法是看事情本身的矛盾，这个矛盾对当局的哪些人是重要的，又一下子解释不了，那么我参与进来。
我们确实没有办法讨论一般意义上的平等和爱，这些都是具体的，必须要从他们的经历出发。爱情问题不能没有原则，但是只讲原则不讲具体情况你也会被搞糊涂掉。
在这个意义上，我觉得学术研究其实不难做。什么叫“理解的学术”，不一定要把对方的心理机制像心理分析师一样写出来，主要就是位置的问题，把他在这个社会的位置讲清楚，把他所处的关系、所处的小世界描述清楚，大家自然就理解了。在这个意义上，理解就是主体间性。理解确实要建立在了解的基础上，了解就是实证调查。要真的懂你，聊一聊是不够的，因为我不知道你从哪里来的这些感觉，所以一定要知道你的世界。从了解开始，才能真正地理解。学术的任务就是在了解基础上的理解，通过理解，再做出解释，理解了之后，就知道更大的世界怎么构造出来，才能够解释一些问题。但我比较排斥诠释，诠释是自己有点想象性，要给它赋予意义，当然那是文学评论的范畴，我觉得实证研究里比较重要的是理解和解释。
吴琦：一般我们或者媒体处理这种矛盾的方式就是愤怒，我为你们这样的自相矛盾而感到愤怒，你们做错了，明明在用公然的暴力做错误的事情，还用堂皇的语言去遮掩，然后迅速地站在你的对面，和你划清界限。然后就会发现这种对立会让问题变得很难解决。 项飙：所以我的意思是说你要进到里面去，看这个自相矛盾究竟为什么会出现，为什么当时连这样的语言都不堂皇地去说？
吴琦：过分强调“理解”，是否会很容易演化成一种“存在即合理”的态度？ 项飙：不是这样。你看到一个人很狭隘，很凶残，甚至犯罪杀人，一种回应是说这是个坏人，是个恶魔，生来如此，本质如此；另一种回应是想：他怎么会变成这样？是和小时候的什么经历、现在的什么生活境遇可能有关系？这样我们也就必然要想到社会的大环境，要去想他的内心活动，他怎么想怎么感觉的。这样的理解，显然不是说认为狭隘、凶残就是可以接受的了。只有通过这样理解，我们才知道我们应该怎么面对这些社会病态：不能把人一棍子打死，要考虑如何沟通，否则对罪犯就只有放纵和消灭两种态度了，没有教育改造一说了。同时，如果我们理解了，我们自然会在别人身上看到自己的影子：我们自己是不是也在变得很狭隘、变得不耐烦？
吴琦：还有一个词，说一个人说得“透彻”，或者活得通透，我觉得这些概念背后都有一种倾向，好像我看得足够多足够清楚了，于是我什么都不在乎，结果要么是尽情的放纵，要么是彻底的虚无，从我的角度，或者是我的年纪，还不能完全体认这样的感觉，总觉得事情还能改变，不知您现在是什么态度？ 项飙：那种通透是不成立的，如果这样的话，世界就不改变了，历史就是静止的。事实上世界一直都在变，通透的人怎么去解释这个变？如果说一切都是随机的不可言说的，那是反历史的。深刻是从网状知识结构中来的，而那种犬儒式投降式地回到自己的小世界，买完菜、做完饭，其他什么都不管，只是消极地用最小耗能法去应对，生命也可以维持下去，但就停止思考了。那就把生命的活的网变成一个死的点。
关怀本身也需要放松。我觉得关怀要跟好奇结合起来，要跟一种对矛盾和纠结的容忍态度结合起来。不能认为有纠结有矛盾就是坏的，生活里本来就是充满纠结和矛盾，所以看见纠结要兴奋。我自己是这样的，看见一些解释不了的东西，还挺兴奋，因为这是真实存在的东西。这种硬邦邦的、让你不悦的东西，要去热爱它。关怀要一步一步地落实下来。有大的关怀当然是一种很高的理想境界，然后到具体问题的时候，不是追求理想境界，而是去探求不理想存在的原因，所以我强调操作化。
艺术不完全是靠想象，艺术很具体，你对今天早上那一束阳光的感受，是很具体的，要把握那种感受，一定要把它做出来，通过雕塑或者画画，色彩的调配，物质性很强。夸夸其谈相当可怕，好像一种灵感让自己感动起来，但是飘过去了就什么都没有。
要允许试错，允许一些人不出成果，要着眼长期的积累，有这么一个生态系统。
建设小世界，是要投入的，不是整天喝喝酒、说说话就可以，需要有细致的行动计划、目标、资源，又不能太多。有很多协调工作去做。比方说大家组织了很多读书小组，就要借书复印，这是有人投入才能达到的。这就是生态，一定要结合，既要有明星式的人物，也一定有托底式的人物，但明星和托底的人一定要感觉到他们是平等的，没有上下级关系。所以我说大学吃大锅饭是有道理的，因为有的人写东西写得不太好，但上课上得好，那就没有必要让大家都写东西，所以需要生态、共同体。太个体化就做不下去。
自己的经验都不是自然发生的，都是在一定的情景下发生，有它的历史、来源和局限。问题化的意思不是把它变成了负面意义上的问题，把它割除掉，而是要更好地去拥抱它。像我也是，各种各样的弱项、缺点，问题化之后其实就理解到自己是怎么过来的，要跟这个局限共存。它和自恋是相反的关系。它的指向肯定是外在的，是把自己对象化，把自己的经验对象化。这个在心理上也是一个蛮好的运作，把个人经验问题化以后，比较容易心平气和，不是说那种通透的看法，而是刚好倒过来，你看到，世界其实是复杂、变动的，我在这么一个位置，很多时候让我不愉快，但这是大的格局，所谓“认命不认输”。我的挣扎本质上不是问题，当然每天有心慌，通过静坐、瑜珈、喝绿茶这些方式来缓解，但挣扎是活着的一部分，和不挣扎比，我肯定选择现在的挣扎。
而自我证明这个概念是个悖论。要证明自己其实就是没有自己，意思是说，要通过已经预设的原则和标准、别人的逻辑和流程来证明自己的存在，其实是取悦别人，把自己搞没有了。对个人来讲，就是要求一份认可，这个是我们在教育上的教训，都太深刻了，包括我自己。做事情是要活得光鲜，不是活得快乐。去哪里旅游，主要是拍照让人看。前提当然也是一种自卑。英国就从来没有要证明自己，日本军国主义兴起，就是要证明自己不比欧洲差。所以你讲得很对，自我证明是很危险的。
项飙：首先，今天我不把乡绅当作一个实在的人口群体，我讲的是一种个人的气质（temperament）、一种思考方式。是先愤怒还是先好奇？是尽量温和甚至用淡淡的幽默感把事情描述清楚，还是直接去判断？是在这样的意义上，我很喜欢乡绅的做法，对生活状态从内到外有一种体察。比方说，接受了西洋教育之后，我知道农民一定要生男孩子是不对的，但不能否定他们的感觉，所以要了解他们的生活安排，哪一块能动，哪一块只能靠时间解决。
“认命不认输”也是一样。我们为什么会焦虑，最直接的原因就是对今天没有清晰的认识，总觉得自己现在所处的地方不对，和自己认为的有差距。一个解决方案可能是佛学里讲的专注，对自己身边做非常细微的观察，当下的重要性也是在这里。我对非虚构写作那么关切也是出于这个原因。我认为这是一种美学意义上对“真”的重视。</description></item><item><title>被讨厌的勇气</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/</guid><description> 我有一位年轻朋友，虽然梦想着成为小说家，但却总是写不出作品。他说是因为工作太忙、写小说的时间非常有限，所以才写不出来作品，也从未参加过任何比赛。 但真是如此吗？实际上，他是想通过不去比赛这一方式来保留一种“如果做的话我也可以”的可能性，即不愿出去被人评价，更不愿去面对因作品拙劣而落选的现实。他只想活在“只要有时间我也可以、只要环境具备我也能写、自己有这种才能”之类的可能性中。或许再过5年或者10年，他又会开始使用“已经不再年轻”或者“也已经有了家庭”之类的借口。 请你这样想，如果在一起感到苦闷或者紧张，那即使是恋爱关系也不能称之为爱。当人能够感觉到“与这个人在一起可以无拘无束”的时候，才能够体会到爱。既没有自卑感也不必炫耀优越性，能够保持一种平静而自然的状态。真正的爱应该是这样的。另一方面，束缚是想要支配对方的表现，也是一种基于不信任感的想法。与一个不信任自己的人处在同一个空间里，那就根本不可能保持一种自然状态。阿德勒说：“如果想要和谐地生活在一起，那就必须把对方当成平等的人。 这一点需要注意。阿德勒心理学并不是推崇放任主义。放任是一种不知道也不想知道孩子在做什么的态度。而阿德勒心理学的主张不是如此，而是在了解孩子干什么的基础上对其加以守护。如果就学习而言，告诉孩子这是他自己的课题，在他想学习的时候父母要随时准备给予帮助，但绝不对孩子的课题妄加干涉。在孩子没有向你求助的时候不可以指手画脚。 哲人：不想被别人讨厌，这对人而言是非常自然的欲望和冲动。近代哲学巨人康德把这种欲望称作“倾向性”。 青年：倾向性？ 哲人：是的，也就是本能性的欲望、冲动性的欲望。那么，按照这种“倾向性”，也就是按照欲望或冲动去生活、像自斜坡上滚下来的石头一样生活，这是不是“自由”呢？绝对不是！这种生活方式只是欲望和冲动的奴隶。真正的自由是一种把滚落下来的自己从下面向上推的态度。 既不是自以为是，也不是将错就错，只是分离课题。即使有人不喜欢你，那也并不是你的课题。并且，“应该喜欢我”或者“我已经这么努力了还不喜欢我也太奇怪了”之类的想法也是一种干涉对方课题的回报式的思维。 哲人：这应该再回到最初的话题。我们都在寻求“可以在这里”的归属感。但是，阿德勒心理学认为归属感不是仅仅靠在那里就可以得到的，它必须靠积极地参与到共同体中去才能够得到。 青年：积极地参与？具体是什么意思呢？ 哲人：就是直面“人生课题”。也就是不回避工作、交友、爱之类的人际关系课题，要积极主动地去面对。如果你认为自己就是世界的中心，那就丝毫不会主动融入共同体中，因为一切他人都是“为我服务的人”，根本没必要由自己采取行动。 但是，无论是你还是我，我们都不是世界的中心，必须用自己的脚主动迈出一步去面对人际关系课题；不是考虑“这个人会给我什么”，而是要必须思考一下“我能给这个人什么”。这就是对共同体的参与和融入。 &amp;ldquo;请赐予我力量，全力改变那些可以改变的事情，平静接受那些无能为力的事情，拥有智慧区分这两者。” 哲人：人生中最大的谎言就是不活在“此时此刻”。纠结过去、关注未来，把微弱而模糊的光打向人生整体，自认为看到了些什么。你之前就一直忽略“此时此刻”，只关注根本不存在的过去和未来。对自己的人生和无可替代的刹那撒了一个大大的谎言。 没有目标也无妨。认真过好此时此刻，这本身就是跳舞。不要把人生弄得太深刻。</description></item></channel></rss>