<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Books on</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/</link><description>Recent content in Books on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://imxie.itscoder.com/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一个人的好天气</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94/</guid><description> 我老是这样，刚刚还沉浸在怀念中，转瞬间就会觉得不安。
兴许上了年纪的人，看画面不如听声音吧。
我宁愿将全身曝露在仿佛要毫不留情夺走皮肤脂肪的严冬的寒风中，也不要这样的风和日丽
&amp;ldquo;知寿，可不能在年轻时都用光了，要是只留下愉快的事，上了年纪，就怕死了。&amp;rdquo; &amp;ldquo;会怕死吗？&amp;rdquo; &amp;ldquo;是啊，怕死呀。什么年龄的人都害怕难过和痛苦的。&amp;rdquo;
不知什么时候起，我生出了执著心。这种黏黏糊糊的难以驾驭的情感是该高兴呢，还是该叹息呢？
季节啦、身体啦，这些无关紧要的东西总是在变。
没有追我的人，净是离我而去的，这么一想，我就焦躁起来。
不管什么时候，事先预定的别离总是比突然的别离更难。</description></item><item><title>东京一年</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid><description> “东京这个地方，聚集着从各个地方而来的人们。从前在乡下时，从漫画和电视剧里看见的东京，虽然灯火繁华，但人总是很冷漠。上京后我才明白了，那并不是冷漠，而是因为身为外来者的大家都心情紧张。外来者进入东京这个城市，一个个都表现出不要被吃掉的紧张状态，终于成了一个集合体。”
重获新生的歌德其实并没有变成一个新人，就像在东京度过的一年并没有把我变成一个新人，我们只是更像自己本来该成为的样子。
人踩着落叶回宿舍，觉得能够这样度过一辈子。
因为弱势，反而偏要将自己身上生出一层角质来抵御想象中的“欺负”与“歧视”，把别人撞得头破血流。
三个人气鼓鼓地坐在长椅上，也不讲话，同行却一点也不同心。
“爱想象中的人很容易，可当他们来到你的面前，爱他们就变成了一件困难的事”。
我不太相信这样硬生生参禅的效果，我相信生活本身即修行，到了指定的地方才能参透人生的禅意未免太做作。
大多数时候，我都觉得人们的这种说法是种自我保护，因为生活的沉没成本太高——那些逝去的时间、精力的投入、对别的人生选择的牺牲都无法挽救，所以只能给自己的人生选择寻找合理化的解释。
天真的人很容易世故，某种程度上，天真和世故并不是矛盾的特质，而往往出现在一个人身上的不同阶段。天真的人不懂得珍惜这个特质，而是早早地把它当作成长必然蜕掉的皮，轻率地抛弃在一边。抑或像小孩子，走一路采了一路的花，采花时也显得兴致勃勃，充满乐趣，到了路的尽头却毫不在意地把那一捧花向上一撒，扔掉，迅速变得世故。
而成年后还小心翼翼地呵护着自己天真一面的人，本质则是复杂的——至少是见过复杂，才知道天真有多可贵。</description></item><item><title>乌合之众</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97/</guid><description> 人一加入群体，原先的个性便会消失，他不再独立思考，而是随大流，无意识占上风，智力程度减弱，很难做出明智的事情。
支配人类的，是思想、感情和习俗，是存在于我们自身的东西。制度和法律是人们内心精神的表现形式，反映了它的需要，既然是人们的内心精神诞生了制度和法律，制度和法律自然就无法改变它。
在集体心理中，个人的智力差异削弱了，个性也消失了。异质淹没在同质中，无意识的特点占了上风。
群体无名无姓，因此可以不负责任，当束缚个人行为的责任感完全消失时，人便会肆意妄为。
只要属于群体，他就会身不由己。
所以，群体做什么事都不经过大脑。它会从感情的这一头滑到另一头，永远受当时的激情所支配。它就像是狂风吹起的树叶，到处乱飞，最后又落到地上。
如果我们把“道德”这个词理解为持久地遵守某些社会习俗，不断压制自私的冲动，那么，过于冲动和多变的群体显然不能被认为是有道德的。
对群体来说，个人利益很少能成为主要动机，而对独处的个人来说，那可是唯一的动机。
感情在与理智的长期搏斗中从来没有输过。
词语综合了各种无意识的渴望和实现它们的希望。
理性把人类带向了文明之路，但缺乏幻觉所激起的那种热情和勇敢。</description></item><item><title>亲密关系</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/</guid><description>这是因为我爱她吗？还是我想控制她，让自己不会孤单或吃醋
这与爱无关，而是我无法维持这段亲密关系。但我却清楚地知道，一开始发展这段亲密关系的动机是为了寻找真爱。
我用“月晕现象”这个词来代表不实的光彩，使人分心而看不到真正的光源。
开始和维持一段亲密关系背后的真正动机，其实在于需求。这些需求中最主要的就是归属感。“想要变得特别”的欲望，正是激发我们浪漫情怀的主因。我们儿时绝大多数的行为，都以归属感和被重视的需求为出发点。
要记住这些举动的主要目的就是要让对方证明他们“爱”你和你“爱”他们一样多。
两个人都对彼此做过度的情绪索求，会在脆弱的亲密关系互动上，施加极大的压力。
如果对别人取悦我们的能力抱以太大的期望，那么失望将会是必然的结果。
了解自己的期望及其背后的需求，是一种后天学来的技巧。通常我们只会意识到自己希望伴侣做些什么或改变什么，却不会察觉自己深埋在潜意识里的需求。我们希望伴侣做或说一些事，但不会意识到我们希望他们这么做，其实是为了满足自己某些情绪上的需求。
想要安全度过“月晕现象”阶段，你就要学习放手和接受。如果你能不把自己的需求强加在伴侣身上，你就能在自己内心找到你真正需要的事物。摆脱了需求的束缚，你就能感受到纯粹的爱。然后，你能和情人分享的事情就更多了。另外，学着接纳你的伴侣（但并不是滥用忍耐力），也能让你学习到接纳本来的自我，而不再认为你需要些什么来让自己变得完整。学会放手和接纳之后，你一定会明白，你原本就是一个完整的个体，所需要的一切，都存在于你心中。
偏差行为的目的往往是要控制伴侣，并借此避免梦想幻灭。
孩童的两大需求是归属感和确认自己的重要性。若是这两大需求不能得到满足，我们会很痛苦，甚至严重到心碎的程度。
我们宁愿争吵也不愿面对伤口，是因为生气比承受心碎要简单得多。
当我们还小的时候，创伤可能让我们觉得难以承受。但现在我们长大了，或许已拥有从不同的角度来面对它的能力。也许，现在痛苦已经不像从前那样难以承受了。用较成熟、理性的态度来处理权力斗争，不只能让你面对过去的伤痛，也能让你不再受其负面影响。这些负面影响，也就是自我局限的信念。
“你情愿自己是‘对的’，还是‘快乐的’？”
男女之间的亲密关系是能量最大、张力最强的，因此冲突也最大，最让人心碎
你的亲密关系伴侣，都是来帮助你更加认识自己，进而疗愈你的创伤，最终找回真正的自己，因此，它是通往我们灵魂的桥梁。
在幻灭期可以形同陌路或仇人。用最简单的语言来说就是，我们通常会把自己从小到大得不到的、未满足的需求，全部都投射在那个爱我们、让我们觉得特殊的人身上，觉得有了他/她，这些需求都会得到满足了。
克老师用了很大的篇幅让我们知道，在幻灭期我们和伴侣都会用什么样的偏差行为来进行权力斗争，让对方屈从，好让我们自己快乐。
因为生活当中的问题总是层出不穷，而我们又是如此健忘，常常忘了智慧和宝训其实都在我们唾手可得之处。
在“灵魂关系”的路途上，我们不单是在寻觅爱情，还是在寻找一种能让我们一再陷入热恋的经验。
这是十分自然的，并没有什么不对。但是若我们相信，我们所需要的快乐、安全感、自尊，或其他的许多事物，都要经由别人来实现的话，这就成为一个大问题了
但是要求别人来满足我们的需要，正是我们孩提时代所做的事：我们希望妈妈或爸爸来满足我们的所有需求
孩童的两大主要需求是归属感和确认自己的重要性
事实上，那个女孩在我们充满幻想的心中的地位越重要，我们就越虚张声势，也越对她不理不睬。</description></item><item><title>人月神话</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BA%BA%E6%9C%88%E7%A5%9E%E8%AF%9D/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BA%BA%E6%9C%88%E7%A5%9E%E8%AF%9D/</guid><description>表面上看起来好像没有任何一个单独的问题会导致困难，每个都能被解决，但是当它们相互纠缠和累积在一起的时候，团队的行动就会变得越来越慢。对问题的麻烦程度，每个人似乎都会感到惊讶，并且很难看清问题的本质。
编程为什么有趣？作为回报，它的从业者期望得到什么样的快乐？ 首先是一种创建事物的纯粹快乐。如同小孩在玩泥巴时感到愉快一样，成年人喜欢创建事物，特别是自己进行设计。我想这种快乐是上帝创造世界的折射，一种呈现在每片独特、崭新的树叶和雪花上的喜悦。 其次，快乐来自于开发对其他人有用的东西。内心深处，我们期望其他人使用我们的劳动成果，并能对他们有所帮助。
编程非常有趣，在于它不仅满足了我们内心深处进行创造的渴望，而且还愉悦了每个人内在的情感。
实际上，我认为学习编程的最困难部分，是将做事的方式往追求完美的方向调整。
所有的编程人员都是乐观主义者。可能是这种现代魔术特别吸引那些相信美满结局的人；也可能是成百上千琐碎的挫折赶走了大多数人，只剩下了那些习惯上只关注结果的人；还可能仅仅因为计算机还很年轻，程序员更加年轻，而年轻人总是些乐观主义者&amp;ndash;无论是什么样的程序，结果是勿庸置疑的：&amp;ldquo;这次它肯定会运行。&amp;rdquo;
Dorothy Sayers在她的&amp;quot;The Mind of the Maker&amp;quot;一书中，将创造性活动分为三个阶段：构思、实现和交流。
这些研究表明，效率高和效率低的实施者之间具体差别非常大，经常达到了数量级的水平。
一句古老的格言警告说：&amp;ldquo;决不要携带两个时钟出海，带一个或三个。&amp;rdquo;
实践是最好的老师，但是，如果不能从中学习，再多的实践也没有用。
变化是与生俱来的，不是不合时宜和令人生厌的异常情况。
关键的工作是产品定义。许许多多的失败完全源于那些产品未精确定义的地方
当一个可运行系统——即使是非常简单的系统出现时，开发人员的热情就迸发了出来。当一个新图形软件系统的第一副图案出现在屏幕上时，即使是一个简单的长方形，工作的动力也会成倍地增长。
重用是一件说起来容易，做起来难的事情。它同时需要良好的设计和文档。即使我们看到了并不十分常见的优秀设计，但如果没有好的文档，我们也不会看到能重用的构件。对于重用，现有理论几乎是整体缺乏。时间证明了使模块能够重用的成本非常高。
编程行业&amp;quot;满足我们内心深处的创造渴望和愉悦所有人的共有情感&amp;quot;，提供了五种乐趣： .. 创建事物的快乐 .. 开发对其他人有用的东西的乐趣 .. 将可以活动、相互啮合的零部件组装成类似迷宫的东西，这个过程所体现出令人神魂颠倒的魅力 .. 面对不重复的任务，不间断学习的乐趣 .. 工作在如此易于驾驭的介质上的乐趣&amp;ndash;纯粹的思维活动，其存在、移动和运转方式完全不同于实际物体
工作手册的使用者应该将注意力集中在上次阅读后的变更，以及关于这些变更重要性的评述。
组织中的交流是网状，而不是树状结构，因而所有的特殊组织机制（往往体现成组织结构图中的虚线部分）都是为了进行调整，以克服树状组织结构中交流缺乏的困难。
开发人员交付的是用户满意程度，而不仅仅是实际的产品。（Cosgrove）
《人月神话》仅仅是顺便提及了软件，而主要针对团队中的成员如何创建事物。</description></item><item><title>人间失格</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</guid><description> 我倒并不觉得可惜。我这个人，本来就没有太强的占有欲，即使偶尔也有可惜的感觉，但也没有精力来与人抗争，大胆主张自己的所有权，以致在后来的某一天，我甚至眼睁睁地默默看着与自己同居的女人遭到别人的玷污。
我竭力避免介入人与人之间的芥蒂，害怕被卷入那样的漩涡。
说到底，不是什么“钱多钱少”的问题，而是三枚铜币根本就不算是钱，它带给我从未咀嚼过的屈辱感，一种没脸再活下去的屈辱感。
世上所有人的说法，总是显得转弯抹角，含糊不清，其中有一种试图逃避责任似的微妙性和复杂性。
为世人们那不可理喻的虚荣心和面子观念，感到万般的凄凉和阴郁。
我和谁都没有往来，我没地方可去。
相同之事也反复发生在明日只需遵从与昨天同样的惯例只要避免过度的狂喜自然不会有悲哀造次
慢慢地，我对世间不再小心翼翼了。我渐渐觉得，世间这个地方并非那么可怕了。
所谓女人的侠义之心，乃是一种奇妙的措辞，但据我的经验而言，至少在都市男女中，女人比男人更富有侠义之心。男人们大都心虚胆怯，只知道装点门面，实则吝啬无比
我最大的乐趣乃是和这个由衷信赖自己的小新娘子厮守在一起，倾听她说的每一句话，欣赏她做的每一个动作。
好一阵子我都蹲在原地，然后用双手捧起没有弄脏的白雪，边洗脸边哭了起来。
我的不幸乃是一个人缺乏拒绝能力所带来的不幸。</description></item><item><title>你的夏天还好吗？</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E8%BF%98%E5%A5%BD%E5%90%97/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E8%BF%98%E5%A5%BD%E5%90%97/</guid><description> 我也是很晚才醒悟，其实我喜欢的既不是好人，也不是坏人，而是能够分清人世的复杂和坎坷的男人。
我想通过自己的不在，让别人知道我存在的事实。
后来有人问我爱情是什么的时候，我就回答“知道我不在的人”。
我借着酒劲对课长说：“这个世界上我最讨厌的就是真实，第二讨厌的是游戏啊！”
孤立在一个地方太久，对日期的感觉似乎也变得迟钝了。
越是地位卑微的人，越是像气球似的说大话。
“听到那种感人的音乐，真的很美好，很美好。我永远无法知道那首歌是什么，这件事本身也会让我感到美好。”
很多时候也需要微笑，不论心情如何，然而感情支出要比直接对着人脸卖东西时少。
灰蒙蒙的汉江，密密麻麻的高楼大厦和房屋，尽管我不是刻意来看风景，却还是感觉在买饮料的同时也购买了视野。
婚礼上，我是那样渴望有人发现，然而很奇怪，面对着朋友我又很想隐瞒。
像开着前灯夜间驾驶的人，常常彻底忘记了灯光之外的状况或关系，却不知道这么做会让身边的人多难过。瑞允爱的正是恩智的这份活力和莽撞、浪费和虚荣。
促使人生前进的不是忧愁，而是胆魄。克服恐惧最好的方式就是蔑视恐惧。
优质音箱传出的声音不是音乐，而是建筑。
“痛苦不是因为不幸……而是因为等待幸福的过程太乏味。”
这种时候，感觉房间不是某个空间或场所，而是持续往某处移动的物体。宛如一艘宇宙飞船，怀着再也无法和原来的世界共有时空的预感，保持沉重的加速度远离地球。
二十多岁的时候，不管我做什么，都感觉只是个过程。现在呢，似乎一切都是结果，让人很焦虑。
很多人相信的事情，我也想跟着相信。
等我顺利度过这段日子之后，我要对人们，还有对我自己说：我虽然有点儿迟到，可是我做得很棒。我本来就很擅长嘛。</description></item><item><title>六个道德故事</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%85%AD%E4%B8%AA%E9%81%93%E5%BE%B7%E6%95%85%E4%BA%8B/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%85%AD%E4%B8%AA%E9%81%93%E5%BE%B7%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid><description> 因为我知道所有的关系都很脆弱。
生活是一个整体，就像一整块石头。
人要对自己的模样负责。比如说，鼻子是不是动，要看你说话的方式；人是不是老，要看你思考的方式。
我希望自己看海的目光越虚无越好，排除画家或自然学家的所有好奇。
什么都不做或想什么都不做，这都会让人疲惫不堪。工作是最让人感到轻松的，就像是顺着下坡走路。工作是一种偷懒的方式，是一种逃避，是人们花钱买来的一种好心情。
·对，你和你那个年龄的人。对你们来说，爱情是一种陈旧的感情。
如果两个人相爱，就必须不时地分开。
总之，友谊当中有件事情很美好，我希望爱情中也有，那就是尊重对方的自由。不要占有对方的思想。
当我恋爱的时候，我就一整个被动员起来了，忘了自己在幸福地活着。但不该忘记。不该牺牲生命，不该牺牲生活在爱情中的幸福。
我喜欢同时看许多书，每本书都有自己的时间和地点，能把我带出我所生活的时间和地点。
有时，思想上离她十万八千里，反而能让我感到身边的这具身更加亲切……
我喜欢人群就像喜欢大海，不是想被淹没其中、消失其中，而是想在水面漂浮，孤独地与浪花搏斗，表面上顺从它的节奏，但海浪一旦平稳、消失，我就恢复自己的节奏。像大海一样，人群使我振奋，有利于我幻想。走在马路上，几乎所有的思想都浮现了出来，甚至是关于工作的想法。
当我看到情侣的时候，我很少想到自己，想到过去的我，而更多是想到他们，想到他们的未来。这就是我爱大城市的原因：人们来去匆匆，看不见他们衰老。
我不再老是一个人慢慢地反嚼自己的幻想，而是学会了释放。
在这之前，我从来没有对哪个人，尤其是对我爱过的女人这般真诚和自然过。我希望她们看得起我，所以我在她们身边老是装模作样。
我这样说是因为总是担心你把我的胆怯当做是冷漠。</description></item><item><title>原则</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%8E%9F%E5%88%99/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid><description> 因为我们有着各自不同的目标和性格，所以我们每个人都必须选择最合适自己目标和性格的原则。尽管使用他人的原则不一定是一件坏事，但不假思索地采用他人的原则有可能将你至于风险之中：你的行动方式将于你的目标和性格不符。
拥有共同价值观和原则的人才会相处融洽。没有共同价值观和原则的人之间将不断产生误解和冲突。
我认为成功的关键在于，既知道如何努力追求很多东西，也知道如何正确地失败。「正确地失败」是指，能够在经历痛苦的失败的过程中吸取重要的教训，从而避免「错误地失败」，即因为失败而被踢出局。
经验告诉我，在做任何决定时，仔细思考并写下我的决策标准，是价值无限的，于是我养成了这么做的习惯。
你最好弄明白其他时间、其他地点、其他人身上发生的事，因为如果你不这么做，你就不知道这些事情会不会发生在你的身上，而且一旦发生在你身上，你将不知道如何应对。
每个人都需要判断自己最珍视的是什么，并选择实现它的路径。
不要让偏见阻碍我们保持客观。
直面你的问题、错误和弱点导致的痛苦现实，会大幅提高你的效率。
找到、接受，并学会如何应对的弱点。更喜欢周围的人对你坦诚，而不是隐瞒对你的负面看法。展现真实的自我，而不是强行把弱点伪装成优势。
影响合理决策的两个最大的障碍是你的自我意识和思维盲点。
诚恳地相信你也许并不知道最好的解决办法是什么，并认识到，与你知道的东西相比，能不能妥善处理「不知道」才是更重要的。
认识到决策应当分为两步：先分析所有相关信息，然后决定。
不要担心自己的形象，只关心如何实现目标。
有意义的工作和有意义的人际关系不仅是我们做出的美好选择，而且是我们天生的生理需求。
在任何生命历程中，了解人的特性都是必要的第一步。你做什么并不重要，只要你做的符合自己的个性和人生理想。</description></item><item><title>外面是夏天</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%A4%96%E9%9D%A2%E6%98%AF%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%A4%96%E9%9D%A2%E6%98%AF%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid><description> 妻子需要的不仅仅是定居的事实，还有现实感。她似乎厌倦了仅有需要和必要构成的空间，厌倦了和丑陋的事物生活在一起，妻子想要从空间中寻找去除功能的形象，从生活中寻找去除了生活本身的形象。
不是学生，也不是职场人，只是个模棱两可的成年人。
对吧？这就是年轻人。成人有什么不一样？成人就是和自己不喜欢的人也能友好相处，不是吗？
郭教授是对话中没有台阶的人。往好了说是直截了当，往坏了说是任性。像他这样的性格，感觉要么是在不需要看别人眼色的环境中长大，要么相反，以前因此失去过，所以报复性地喋喋不休。
在乘坐舒适感很好的汽车里闻着新皮革的香味，听着爵士乐，莫名地觉得窗外千篇一律的风景也可以忍受了，就像生活的背景。
可是我们什么时候能再来这个地方啊？到达珊瑚城之后，不要老老实实地待着不动，一定要先尝尝大海的味道。这是能够保留下来的东西。
和熟悉的事物告别，这是大人也不擅长的事。
每个时期都要因为无知或所知而付出巨大的代价。
大人是不会轻易分手的。发现彼此之间有无法重合的间隔，也不一定就意味着分别。
不是对方说过的话，而是对彼此没有说过的话产生疑问和敬畏。
理解是需要姿态的，就像躺着就要摘掉帽子，感到疲惫的时候最先扔掉的就是它。
我像撞上玻璃而死的鸟，屡屡与他的不在碰撞，跌落在地。
我嘻嘻地笑了。我已经很久没有发出声音了。笑声让我感觉到舒适。至少那个瞬间，笑过之后，我没有必要环顾四周。
陌生号码带来好消息的可能几乎为零。</description></item><item><title>寂寞的游戏</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%AF%82%E5%AF%9E%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%AF%82%E5%AF%9E%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid><description> 刻意把生命中原本具有高贵感的动机说得可笑不堪，似乎是哲生的习惯。
经由同伴的“看不见”，“我”所体会到的，却是“自我的不在”。
我想，人天生就喜欢躲藏， 渴望消失，这是一点都不奇怪的事； 何况，在我们来到这个世界之前， 我们不就是躲得好好的， 好到连我们自己都想不起来曾经藏身何处？
这是捉迷藏游戏的另一项迷人之处，它总是把我们带回到游戏的起点，而且从不枯燥。
有的时候，我觉得狼狗是一个有点喜好渲染的人，他喜欢把生命的痕迹留在身上，这样他才能每天都看得见自己的梦想。
我觉得马是会飞的，马在跑的时候，我们看不见它的翅膀，就像鸟在飞的时候看不见脚一样。</description></item><item><title>往复书简：初恋与不伦</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%BE%80%E5%A4%8D%E4%B9%A6%E7%AE%80%E5%88%9D%E6%81%8B%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E4%BC%A6/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E5%BE%80%E5%A4%8D%E4%B9%A6%E7%AE%80%E5%88%9D%E6%81%8B%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E4%BC%A6/</guid><description> 我心情不好，想起很多事。不知为什么，我现在直接躺在地板上，一边给你发邮件，一边来回滚来滚去。 没关系，我的原厂设定也是无精打采。你知道吗，我也正在地板上滚来滚去。 没想到你也是这种设定，地板上滚来滚去。 虽然我也觉得不太好。地板上滚来滚去。 心情不好不要勉强，就随它去吧。毕竟人生没有竹内玛利亚想的那么美好。
去哪里都好，越无所谓的地方越好。
人生崩塌起来真简单。为了一个普通人的头衔，我慢慢积累了十年二十年的人生，谁用指尖轻轻戳一下，就崩塌了。
你是很早就放弃了很多事的人。无论你再怎么放弃，不得不放弃的事情依然层出不穷。你以为已经足够了，新事依旧在迫近。尽管人生如此，你依旧认真活着，早晨醒来睁开眼，就看到新的要放弃的一日。
发生在一个人身上的事，也有可能发生在所有人身上。所有的河流都连在一起，你流进我，我流进你。
人都有青春期，人在青春期里邂逅的、喜欢上的，会变成独一无二的存在。在那之后，人再无法走进同一条河里。换句话说，她在青春期里喜欢的东西，会变成她的全部。
那时我握住了你的手。但最重要的不是握住，而是一直紧握住不放手。三崎，我喜欢过你。再见。
最近，我总是想着明天的你入睡，想着今天的你醒来。如果可能的话，我想和你站在一起，成为你的力量。</description></item><item><title>态度</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%80%81%E5%BA%A6/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%80%81%E5%BA%A6/</guid><description>父母和子女之间的交流不仅是必要的，而且是必需的，它是人类进步的根本。
在我的孩子长大特别是离开家之后，我也开始采用类似书信的电子邮件这种相对传统的方式和她们沟通，将我对很多事情的经验、看法和建议 告诉她们。我发现在孩子进入青春期后，这种方式常常比面对面交流更 有效，因为这避免了因不同意见而产生的争执。
在子女面前，榜样的力量远远大于说教。自己以什么态度对待事物，对待他人，子女就会不知不觉地学习。
沟通需要是双向的，很多时候，倾听孩子的想法比发表意见更重要。在一些问题上，孩子的想法不仅很合理，而且能够给长辈带来很多启发。我在和孩子们沟通的过程中，也在更新自己的知识和想法。
一个乐观的人生态度比什么都重要。
第一，不断地接受教育，与时俱进。学习，获得新知，了解世界的 发展本身就是一件幸福快乐的事。因此，我一直提倡学习是一辈子的事。第二，有理想并努力实现自己的愿望。人无理想，就会厌倦当前的 生活，快乐也就无从谈起；有理想却不采取行动，不去做，又会失望、 苦闷。因此，有理想和身体力行相辅相成，同时具备，就是快乐的源泉。
共同读一本书，是梦华和梦馨与我们沟通的一种方式。
“最好是更好的敌人”，或者说，任何进步都比没有进步好。
很多时候，一些人无所作为不是因为不想做事，而是一根筋地追求最好，最后什么也得不到。虽然我一 直和你说要追求卓越，要实现最后的1％，但是这并不意味着我们不可以接受部分改进。很多时候，一个完美的结果需要完成很多改进，而不 会一步到位。
我以前和你讲过我为什么信奉保守主义哲学，因为它让我们能够从小事、身边的事、容易做的事开始，一步步改善我们的环境和社会，最 终达到进化的目的。
人文课程有什么用？我觉得主要是让人的眼界开阔一些，格局大一 些，不要把自己局限在一些专项技能的学习上。
做得更好这件事， 现有公司自己改进提高就可以做到，并不需要行业里再增加一个重复的 竞争者。因此，你的那几个学长要做的事情，即使做成了，世界也不会 因此而不同。
绝大多数人依然只知道追求速效，无视长期利益。
他那次转述了德国人经常挂在嘴边的一句话——生活是具体的。
上好大学是接受好的教育的方法，甚至是捷径，但不是目的。
你说不论结果如何，你都要 要知道，当你每迈出一步时，你要在享受这种自己决定事情的自由的同 时，接受可能因为经验不足导致的坏结果。
我非常认可纽曼的教育理念，我也一直认为，上大学最重要的目的是向周围的人学习，而不仅仅是学习课程。
人生最重要的是成为一个好人。
贫穷可以让一些人沉沦，却可以让一些人奋起。</description></item><item><title>摄影师手册</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B8%88%E6%89%8B%E5%86%8C/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B8%88%E6%89%8B%E5%86%8C/</guid><description> 心理学家马洛斯的观点，人生的目标是成为那个潜在的自己。
你是否知道这种朋友多么稀有、多么珍贵？我全心全意地欢迎他辛辣的坦率，因为他的批评毫无保留，其源头无疑是友爱，而不是竞争、卑微的嫉妒或炫耀。
无论如何，投入与勤奋都无可替代。
每个摄影师都会制造垃圾，但在艺术界，画家和雕塑家不会这样，起码不至于到如此程度。
难以完成的事情总有价值的。
我敢肯定，我们都认识一些时刻把相机拿在手中、四处扫街的人，他们自称摄影师，但并不花时间投入前期准备或者整理思路——所有他们拍的照片很局限。摄影在实际拍摄之前和之后，都要做很多工作。
摄影师不该把照片放在床底的盒子，让自己成为它们唯一的观众。如果他们把胶卷装进相机，那么就该预设自己应记录下所见之物，并展示给别人看。摄影关乎交流。
我并不期望年轻的摄影师拍出世界上最好的照片，我真正期望的，是他们要有激动人心且经过深思的想法，知道如何完成、汇编一组清晰连贯的照片。学会把基础的事情做正确，然后将全部精力放在那些关于不同做事方法的其他好主意上。不要避重就轻，假装所有一切都不在话下。重要的是动手去做，一步一步完成全篇，并努力使其得以出版或展览，坚信终有一日它们将具有历史价值。然后收手、继续做下一个项目，拍下一组照片。
摄影是一种量与质并重的媒介。
不过羞涩的人对他人的生活感兴趣是有道理的，因为它们总能意识到自己的恐慌和焦虑，希望通过接触陌生人来克服。一旦止于恐慌，他们就会更加敏感于自己的羞涩。
我相信相机是一种解决方式，而不是一个问题。相机让我能够与陌生人交互，因为它有两个好处：一是它提供了一个可以躲在其后的屏障，通过取景器向外看的时候，我是在同画面交互，而非真实的人；二是如果在某个场合有人走来问我，「你在干什么？」我能有个接口。
它既给了我一件隐形斗篷，又提供了一个介入他人生活的借口。
克服羞涩最简单的方法，就是成为一名摄影师。</description></item><item><title>正见</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%AD%A3%E8%A7%81-%E4%BD%9B%E9%99%80%E7%9A%84%E8%AF%81%E6%82%9F/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E6%AD%A3%E8%A7%81-%E4%BD%9B%E9%99%80%E7%9A%84%E8%AF%81%E6%82%9F/</guid><description> 多年以来，我渐渐了解人们常常将佛教或佛教徒与祥和、禅定和非暴力联在一起。事实上，很多人似乎认为黄色或红色袍子加上平和的笑容，就是佛教徒的全部。
一切和合事物皆无常（诸行无常） 一切情绪皆苦（诸漏皆苦） 一切事物皆无自- 性（诸法无我） 涅磐超越概念（涅磐寂静）
它们是根据智慧而来的世俗（非宗教）真理，而佛教徒最关注的就是智慧。道德和伦理是次要的，偶尔抽一两口烟或一点点风流，不表示你就不能成为佛教徒。但这并不是说我们就被允许去做邪恶或不道德的事。
这些所谓成功的观念，就是我们大人的婴儿摇鼓。
圆熟只是衰朽的另一个面向。
对大多数的人来说，这种永无休止的处理、重新安排以及更新版本，就是“生活”的定义。
因为我们习惯以“你拥有什么”，而不是以“你是什么样的人”来评断他人。
你生起慈悲心的原因之一，是由于无常纵然如此明显，人们却视而不见。
世人依旧会沉迷于组合与造作各种现实，以求取永恒的快乐。
即使理智上知道有生必有死，一切和合终将分散，我们的情绪状态还是常常会回到相信恒常的模式，完全忘记相互依存性。
真正的解脱来自领受整个循环，而不紧紧抓住自己喜欢的部分而已。
这个世界如此依赖的线性时间观念，无法说明时间没有真正的起始也没有终止的事实。
许多人沉迷于自己对美丽的概念，以至于不知道我们认为吸引人的东西，事实上可能令他人厌恶
我们没有勇气和能力来善用真正的自由，因为我们无法免于自己的傲慢、贪婪、期待与恐惧。
人际关系的最根本就是需要为他人放弃自己的一些自由。</description></item><item><title>火花</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%81%AB%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%81%AB%E8%8A%B1/</guid><description> 如果每隔三秒硬要说个笑话的话,很有可能就被当成不好笑的人。
我们的声音小得可怜,只有想听的人才能听见。
漫才不属于能想象出有意思东西的人,而属于愿意展示毫无遮掩的真实人性的人。
脑子里明明有一个庞大的想象正在形成旋涡,可一旦要把它拿出来当成语言表达时,瞬间就会像倾泻而下的水一样,根本抓不住。
唯一的办法就是变成傻瓜,跟着感觉走,只要判断是否有意思做就行了,不要被其他人的意见所左右
在完全无法预知的未来中,哪怕被没理由的心虚与恐惧所困扰,我们还是拼命地走到了这一步。
我听过很多人说,可耻的是陈腐的自尊心,这我很清楚。
要知道,真正的地狱并不在孤独之中,而是在人世间。
神谷先生说,道路就是用来诱人走偏的。现在我明白了,走在我前面的神谷先生,他的道路正是我应该走偏的路。
实际上,我还是很冷静的,觉得人生中有这么一段住高级公寓的时期也不错,当是人生体验了。
我隐隐约约地察觉到,我们的工作开始减少了。过去让我畏惧,也促使我成长的后辈们,已经迈向新的人生。我可断言,那些永恒的不可救药的岁月决非只是荒唐的骚动。我们真的感受到恐惧,从心底恐惧父母和恋人日渐衰老,恐惧一事无成。我们真的怕自己主动让梦想完结。甚至有那么几个夜晚,觉得所有人都是陌生人。到了月底,会拿出挣得不多的钱去喝酒,以缓解莫名的焦虑和不安,以纯粹的心各自思考能把所有苦难都忘掉的段子,然后进行排练。我们设法鼓舞自己亢奋起来,觉得这也许能改变世界,我们都坚信未来,相信总有一天,上台演出的日子会到来。
要说这是为了即将出生的孩子,也许像个借口,这即将要出生的孩子,的确在我后面推了一把。”搭档这样说着。看上去他一副清爽坦然的样子。我心想,这小子不是退缩,也没有原地不动,而是开始了新的挑战。
花很长时间做一件没必要的事情是很可怕的吧？在人人仅有一次的人生中,挑战一件也许是不出成果的事情是令人胆寒的吧？排除无谓的徒劳,那就是在刻意回避风险。无论是胆小鬼,还是自作多情,甚至是无可救药的傻瓜,只有敢站到遍布风险的舞台上,全心全意为颠覆世俗常规而勇于挑战的人,才能成为真正的漫才师。只要明白这一点,那就足够了。长时间地经历这种无谋划的挑战,我已经得到了自己的人生。
“漫才不是一个人能表演的,没两个人不行。不过,我觉得只有两个人也做不到。如果世界上的漫才师只有我一个,我会如此努力吗？周围有太多的能干的家伙,所以老想着如何超越他们,做他们没做过的事儿,或者延续他们做过的事儿,对吧？这实际上就是一个共同的作业。在一代人里能火起来的只是一小撮,拿他们来跟其他人比较,要么创作独特的作品,要么被淘汰,对吧？这个大比赛有明确的胜负输赢,这才有意思。不过,被淘汰下来的家伙也决不是没用的。有人发牢骚说,早知道这样就不干了。如果我要问,除了拿冠军外,难道都不该干这行吗？绝对没这回事儿。假如只有一组艺人,没有对手,那绝对没意思。所以,哪怕只上过一次舞台,这种人也是绝对必要的。其实,所有艺人的背后,都有帮助他们成为艺人的推手,也许是家人,也许是恋人。”</description></item><item><title>禅与摩托车维修艺术</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%A6%85%E4%B8%8E%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E7%BB%B4%E4%BF%AE%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E7%A6%85%E4%B8%8E%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E7%BB%B4%E4%BF%AE%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid><description> 因为旅游本身远比赶赴某一个目的地更加惬意。
我们常常太忙而没有时间好好聊聊，结果日复一日地过着无聊的生活，单调乏味的日子让人几年后想起来不禁怀疑，究竟自己是怎么过的，而时间已悄悄溜走了。现在我们的确空下来了，我想谈一些我自己觉得颇为重要的事。
在从事机械方面的工作时，常常会有这种情况出现，一旦遇到瓶颈，你只好停下来，仔细思考一番，看看是否有新的信息，然后出去逛逛，等你再回来时，原先隐而未显的原因就会浮现出来。
有些东西你忽略是因为它们非常细微，但有些却是因为它们过于庞大。
熟悉往往也会使一个人视而不见。
如果只触及问题的结果，而不知道原因在何处，是不可能有任何改变的。
要解决一般思维无法解决的难题，就要通过你的观察和手册当中所提供的结构，不断交替运用归纳法和演绎法，如此才能找到解决之道。
因为在房里可以嗅到山的气息，那是一种很清爽、有雾气而且带着芳香的空气。
其实不是电话这项科技使人提心吊胆，而是通过用电话所产生的人际关系，比如像拨电话的人和接线生之间才会发生这种情况。
一旦你可以选择千百种组合的方法，就要同时考虑到你和机器之间的关系，还有你与外界的关系。
这种情形主要是因为现存的思想无法解决目前的问题，因为理性的方法不可能解决理性自己所产生的问题。
我认为，如果一个词能够把世界分成两半，那么它也势必能再将其合而为一。
经过这样反覆的思考之后，他认为，&amp;ldquo;只是&amp;quot;在这种状况之下并没有任何意义。 &amp;ldquo;只是&amp;quot;是一种轻蔑的口吻，对这个句子的分量毫无贡献。 如果把这个词拿掉，整句话就变成良质就是你所喜好的。它的意义完全改变了，变成不具杀伤力的事实。
在你作决定的时候不要因为表面上浪漫的诉求，而不去思考它古典而且根本的理由。</description></item><item><title>黑客与画家</title><link>https://imxie.itscoder.com/books/%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/books/%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6/</guid><description> 当你踩水的时候，你把水踩下去，你的身体就会被托起来。
你不去埋头探寻，就不会发现具体的证据，就会永远以为这件事是抽象的。
对于大多数人来说，自杀只是一个姿态。就像其他青少年一样，我们都喜欢有戏剧效果，而自杀看上去就非常富有戏剧性。但是也有部分原因是因为我们的生活有时真的是非常悲惨。
我误解最深的一个词是“老成”（tact）。成年人使用这个词，含义似乎就是“闭上嘴巴，不要说话”
计算机是冰冷的、精确的、井然有序的，而画画是某种原始欲望热烈狂放的表达方式
创造优美事物的方式往往不是从头做起，而是在现有成果的基础上做一些小小的调整，或者将已有的观点用比较新的方式组合起来
编程语言首要的特性应该是允许动态扩展（malleable）。编程语言是用来帮助思考程序的，而不是用来表达你已经想好的程序。
价格是由供给和需求共同决定的。
判断一个人是否具备“换位思考”的能力有一个好方法，那就是看他怎样向没有技术背景的人解释技术问题。
人们自以为很“客观”，而把&amp;quot;主观”（judgmental）这个词用作压制讨论的标签。我们试图让自己变得“非主观”（non-judgmental）的种种努力，在未来人们看来，都将是我们的最滑稽可笑之处。
但是，扪心自问，我们向孩子灌输圣诞老人的神话，到底是为了孩子，还是为了我们自己？
我猜想，道德禁忌的最大制造者是那些权力斗争中略占上风的一方。你会发现，这一方有实力推行禁忌，同时又软弱到需要禁忌保护自己的利益。
优秀作品往往来自于其他人忽视的想法，而最被忽视的想法就是那些被禁止的思想观点
其实，一个公司是否健康运作，可以用一个指标衡量，那就是对负面评价的容忍程度。做出伟大产品的公司，自我评价往往以“批评”和“自嘲”为主，而不是以“肯定”和“表扬”为主。我认识的杰出成就人士都认为自己做得不好，之所以能成功只是因为其他人做得更差。
训练自己去想那些不能想的事情，你获得的好处会超过所得到的想法本身
这时你要明白，自由思考比畅所欲言更重要。
守口如瓶”的真正缺点在于，你从此无法享受讨论带来的好处了。讨论一个观点会产生更多的观点，不讨论就什么观点也没有
人们喜欢讨论的许多问题实际上都是很复杂的，马上说出你的想法对你并没有什么好处
请记住，所谓“流行”（传统观念也是一种流行），本质上就是自己看不见自己的样子
唯一的代码保护机制就是你的羞耻心
“边际成本”是一个经济学概念，指下一个单位产品的生产成本。软件的边际成本就是复制代码的成本，所以接近零。这意味着，对软件公司来说，增加一个用户几乎没有增加生产成本。</description></item></channel></rss>