<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drafts on IMXIE</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/</link><description>Recent content in Drafts on IMXIE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://imxie.itscoder.com/draft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2019 季度记（四）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-10-09-quarter-report-4/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-10-09-quarter-report-4/</guid><description>十月 1. 10/08 开始了周记的最后一个季度，其实越到后面发现自己会说的更少，虽然很多事情也在发生着。
其中的原因有很大一部分是因为发现自己没有能力把脑子里的事情写下来，这种感觉像是：它们存在于脑海，我只能远远看着，但我只要试图往前走，接近它们的时候，就越来越虚无，我无力用词句拼凑出它们，干脆就任由它们飘着，忘了也就忘了吧。
体检
来上海后，公司每年都会发一个体检卡，但自己之前都忘记用，去年倒是用了，但是去医院看到体检的人数太多，直接就溜走回去上班了，今年抱着还是要对自己负责，去看看身体到底有没有毛病。
很久没有去医院，发现现在的医学设施还真的越来越方便快捷了，整个流程走下来也就 1 个多小时，等了两天结果，没有什么大问题，督促我还是要保护视力，然后让我去洗牙。
健康是真的好，也要好好喝水保持运动。
献血
其实读大学期间，经常会有献血车来学校，内心一直都想去献一次，但又害怕自己太过瘦弱，献血后会当场虚弱晕倒，就打了退堂鼓。这次公司刚好有个名额，直接就报名参加了。
先会抽点血，检查你的血型，还有你的血液是否合格。
随后就去一个屋子里，躺在一个椅子上，然后插上抽血的管子，你还需要捏紧拳头 3 秒，然后再松开 3 秒，这样做是为了让血液留的更快。
说实话，还是挺疼的，是持续的疼。自己到后面，感觉被抽血的手已经麻木了，但你还得去感受到它，再用力，再放松。
最关键的是：护士还会说，你的流速很慢，捏紧一点。
拍照
哥哥回了老家，刚好我借到了车。
汽车可以解决 3 公里以外的问题，电动车可以解决 3 公里以内的问题。
不过这次国庆我是真的开车开伤了，跑了接近 500 公里。去了两次共青，一次南汇东海大桥，一次惠南镇复旦金融学院。也是自己在努力去练习拍人，朋友也给我发一些见解，对于素人来说，让她们生硬地凹着造型，着实出片的效果太差了。抓拍，让模特跟环境玩起来，这样生动的照片比起摆拍要更有故事和情绪（当然专业的模特直接就可以进入状态）。
然后我发现这四次，反而是最后一次我最喜欢。
是跟区长去共青，我抱着要把余下的胶片拍完，就去和区长随便走走拍拍，走到了那个可以看到夕阳的大树下，我超级喜欢那里，多拍了几张。
我开始用 iMovie 做简单的图片视频了，同时出去拍照也会架上 Go Pro 记录一些视频。
做的图片视频目前就发在了 B 站，第一次蛮难的，后面其实越来越快，其实极大程度上得益于我图片整理的比较好，选片的时间花费很少。视频有一期上了 1k 播放量，还挺好的，因为做视频花费的时间已经是顺便了，保持初心，跟之前拍照一样，只是记录本身，顺带有人喜欢就是额外的获得。
看了日本恋爱综艺《双层公寓》，我好像还蛮喜欢看这类节目，把爱情的缺口全都放在了这些真人秀上面来填补，都是那种理论大师，一轮到自己身上，就到处找路退缩，能躲就躲。
我呐，心动一次后，可能需要好好休憩一段时间吧。目前也在好好的想着北京实习的人，其实挺难的，蛮多我也不太能明白的事情和心意。如果错过，我可能需要反思自己的观念问题了。
我最近晚上还一直在啃《黑客与画家》，这两个词跟我在高中时期的想法完全一样；
我第一次把马丁靴穿了出去，觉得自己的穿搭是正确的；
我终于买了全身镜，不用再像之前用手机录像来看全身了；
我还自己读了即刻的收藏，然后把录音发了出去；
最近有经常被夸，但是我真的很想知道自己哪些不足和哪些不对。
还有一个学日语考 N2 的想法还一直萦绕，但语言对我来说存在一定难度，这是我在大学学过之后的认知。
随便说说：
「如果可以，你想做一个显得比实际年龄年轻的人，还是实际年龄年长的人。」 「看似简单的事不要轻易下结论，这是思想懒惰的表现」 2.</description></item><item><title>2019 季度记（三）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-07-07-quarter-report-3/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-07-07-quarter-report-3/</guid><description>七月 1. 07/07! 一次拖更就过去了一个月，是因为六月整个人都是忙碌的状态。事情确实发生了很多，就一件一件慢慢梳理吧。整体六月给我的感觉是像天上随风的云☁️，云通常都带着静音的特质，像是一直忙碌导致不愿说话的人。六月上海天气也不怎么好，偶然下雨和偶然天晴。
突然介入了一段很复杂关系中，好心热忱充当了他们感情的润滑剂。现在也挺能明白一个人做的决定背后一定是有 ta 的原因的，无论决定好坏。所以我完全是充当了一个可以有的借口和一个耐心的聆听者。第一次线下见面我们三个人都喝多了，凌晨 4 点，倒了一个，吐了两个，叫上车送他们回家，在车里睡到了 8 点，其中有个还没有醒酒，只好搀扶着上楼，我稍微洗漱后出去买了点水果醒酒药和酸奶，就去上班。
这件事情其实自己有反思多想，我其实很注重健康的人，像喝酒也不会喝到吐这样去难为自己，那天大家是真的很开心，在一起聚会喝酒，稍微有点用过了力，人还是感情用事多一点，在场景下一高兴就全只顾着高兴了。
后面他们其实也像之前一样，为小事频繁吵架，频繁厮打，处不下去了，又哭着打着电话给我哭诉种种。越到后面我也变得烦闷，很多事情我也不再说自己看法意见，听听完事，毕竟感情这回事情真跟其他人没有什么关系，好坏都是自个儿。
我开始去拍人了，是自己主动去约的模特，虽然目前已经拍过的两个都是自己的朋友。后来我跟上海读研究生的朋友说了我在做的这个事情，给我介绍了一个新的被拍对象，我还好好的拟定了拍摄计划，就等一个 7 月的太阳，进行拍摄。
「为什么开始拍人像？」
这个问题朋友问过我，我也问过我自己。买人生的第一部相机是在 2017 年，富士的 X100F，其实在之前我就很喜欢用手机记录自己日常中感兴趣的事情，索性给自己买一台相机，放大和更有仪式得去做这个事情，我是幸运的，它陪我去了很多地方，而且它到目前也很好用。
我其实在写一篇《拍照对我来说是什么》，可又只拟出了三个标题后搁置了。经常会陷入这种循环，词语句子都堵在了喉咙口，理不清，缕不顺，擅长逃避和放弃。等再多点感悟后，就好好填充内容吧。
自己拿着相机的时候，我会感觉不一样。拍照是需要进入一种状态，我会变得敏锐大胆和认真，眼睛会看得比平时远一点，有时候还会突然快步。拍人的时候，强迫自己一直亢奋，去要求模特去寻找角度，拍人总会忘记时间，或者说，我太喜欢日落前后的 1 小时，完全顾不上吃饭，那段时间我按下快门的次数值得拍下的瞬间要比其他时段多很多。
「告别真的得好好说清楚，并且当面说再见」
去年有段关系没有处理好，在 6 月底公司去 NEO 庆功宴的喝酒的时候，我们开始重新正视之前的关系，认真说清楚与好好告别。自己是很幸运的，因为是真的被爱过。
她是感情迟钝的人，关系之中我们有缘无分，那天重复最多的话
「好可惜啊。至始至终，都不知道，我真的爱过你。」 「你要快乐呀。」 又像很久之前一样，喝完了酒，人群散后，在背后的街道坐着抽烟聊天，坐累了又起身随便走走，换个地方坐下继续说话，说到困意来袭，最后一次打车送她，然后再一个人打车回家。
凌晨的中环，我看了好多次。
拍了两次人像，一个大学同学，去的虹桥机场；另外一个是在校友群认识的学姐，去西岸拍的仙女棒。
去看了《国家地理展览》，对比动物来说，更喜欢拍人的照片。
因为一首歌，买了一个乐队的 live，两张。
坚持锻炼，打球的时候被说力量有上升。
抽完了一包烟。
还有最近很喜欢的比喻：
我是被淋过雨后就会闪着星光的人行道 2. 07/14 「想喜欢的东西能一直喜欢下去」
我突然能理解到一些事情带来的改变真的就是「0 变成 1」的割裂感，在 0 这个点的人永远也不可能想象到 1 的场景是怎样的。最近我公司因为「技术升级」导致即刻没法使用，我几度习惯性地打开即刻，看完新的 logo 的动画（老大最新添加的），进去后的页面是完全能预期到的「加载不成功」的异常页面。</description></item><item><title>2019 季度记（二）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-04-08-quarter-report-2/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-04-08-quarter-report-2/</guid><description>四月 1. 04/07 夏天来了。 天气一热我就想斜躺在空调房里，吃着西瓜，听着柴田淳（しばた じゅん）。
但我不知道会不会换成晚上行动，毕竟得做点什么，不然会想不起这个夏天。
原定清明是自驾去周边踏青，但陷入了一些麻烦中：
租车程序的繁琐 不常开车路线选择 到达城市游玩路线 到达城市3人合适住宿选择 以上与坐高铁价格对比 索性作罢，就空出了清明三天，最开始先答应了电台录制的替班，然后下午跟扫街群见面。后来还在一个晚上，一时兴起订了去北京的高铁，是周五晚上7点出发。这次去北京还挺有感触的，接触到了一个北京姐姐，跟政府关系还挺深的具体就不展开了，这次是直面感受了资本的力量。同时还说起了「右小死」——我高中的时候特别沉迷他的《幕后世界》，给当时的我展示了关于游戏的常人看不到的一面。
感叹，越往上走，哪怕以前觉得遥不可及的人，自然会产生交点。
标签。她跟我接触我觉得是因为自己是「即刻员工」这样的标签吧。除开这个，我确实想不到，为什么还能跟这类人接触，或许这样想的我，思想狭隘了点。周六晚上喝酒的时候倒是我好像有提过这类话题，但有点记不清了。
周日去了北京798，见了另外一个即友，他是尤伦斯美术馆的志愿解说员。带我们看了邱志杰的《寰宇全图》展览，以地图形式的思维导图。我特别喜欢的是他在威尼斯双年展中画的《不息》。
去一个地方有能陪你带你玩的人，还是挺棒的，收获了蛮多便利和乐趣，还会再认识同样很棒的人，碰撞中，会发现自己的不足，到底还是知识系统的缺失性，对自己喜欢的事情需要有更多的了解和记忆，不能只是观花喊666，样子还挺傻的。
在摄影上花了蛮多时间了，那还是再系统的学习下后期吧。说了好久去学习 Lightroom ，又一个月过去了。再需要学习和研究喜欢的摄影师修图的色调，比滨田英明。
好的，Flag 已经立起来了！
想起一件事情，打网球中网球的质量太容易影响这次打球的体验，因为我疏忽忘记带球，所以租借了球场的球，体验太差了，基本上就没有跟朋友打起来。当然跟我们技术不高也有关系，但质量不好的球只会放大这个缺陷。
在过程中，自己尽可能跑动快一点，思考更多一点去弥补球的问题，也算是一个心态的成长。网球过程中没法去怪罪任何外因，只有自己知道为什么这个球，没有按照自己的想法准确落点。
本周阅读：
吸引力法则 将你所希望的，在思想上转化成你已拥有的状态。 2. 04/14 效率还是有提升，周四即刻的音流项目就完美结束，周五一个突击完成了产品要的首页新页面需求。下班后去理发，本来蓄长发刚好留着这次烫头，但突然有点不想折腾，也就让理发师剪短了。
周六下午是约了朋友拍人像，早上我没有睡懒觉，去菜市场买了午饭用菜，洋葱，肉，鸡蛋和鱼。不过切洋葱的时候，我不小心切到了手指，血流不止（人类就是这样容易自大），特别疼，真是打脸。
去药店买了防水的创口贴后没有特别疼了，就坐公交去鲁迅公园，开始下午的拍摄。因为朋友也是程序员，性格大大咧咧的，沟通上没有什么问题，妹子穿的是暗红色，在公园这种浅色居多背景下不是很好看，所以我们拍的比较少（公园还是推荐白裙子，亮色的穿搭）。后面打车就去 1933 老街坊，这种冷色工业风配暗红还是不错，而且周六天气超级好。
大约拍到5点，是真的饿了也累，朋友请我在一家串串店吃饭叫蜀味芙蓉，味道很正，我拍下了店面，下次会带朋友来吃。
晚上我打开了《创造营》，契机是因为刷B站看到了排在前面迪丽热巴的跳主题曲的视频，想着就去看一眼，结果这个综艺真的很好玩，好好笑，还粉了周震南，扶额感叹，才气太足了。
周日跟小伙伴们驱车去辰山植物园，在 Evcard 上租的共享汽车，我每次使用体验都不是特别好，总会遇到坏车，还好旁边还有一辆。但是自驾游的自由度体验真的太棒了，而且真的是想去哪里就去哪里，辰山植物园回来后我们还去了西岸，吹了晚风。
这周我还决定了，去美国一定要见到大学朋友，说了想法后咨询了很多关于转机的方式，最终买好了机票，希望顺利！
晚些时候，区长还联系了我，她搬到了世博公园附近，特别兴奋。因为她是个很喜欢公园的姑娘，跟她看过几次话剧后，我也被她影响喜欢去公园放呆，不得不说上海老人的活动真的文雅有趣好多。因为自驾游的经验突然就想起自己可以晚上租车夜游上海，可有拍好多上海的夜色，我把这个想法告诉区长后，她刚好说她也想过拍隧道，真是不谋而合，心里暗自计划着时日。
对了，最后有邀请我下周去她那里玩。
「无论如何得当一个不乱说话的人，不想恶臭难当。」
最近我没有怎么看书和阅读，因为在学 Lightroom 也在看别人拍人和调色的方式。 从B站上挖到了一个拍糖水的大佬。</description></item><item><title>2019 季度记（一）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-01-06-quarter-report-1/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-01-06-quarter-report-1/</guid><description>一月 1. 01/06 第一周，大家好像还沉浸在前不久跨年的热闹中，自己对于这次跨年故事是写在了一条私密朋友圈里。但也会在下周跟「要不然FM」朋友们录电台的时候，隐藏时间说出这个故事。
周五在罗森买了啤酒和烧酒，在家和 wx 看着声入人心，兑着烧啤喝酒，意外好喝，所以不自觉喝了很多。到后面是真的有点醉，送朋友回去是凌晨2点，半夜自己还吐了酒，第一次感受到胃底里的难受，可能是太久没有喝酒了，又加上烧酒能带给平常啤酒更高的度数和可能化学作用的微甜。但，宿醉是真的不好，第二天一个人点外卖吃饭的时候，真的蛮想哭，情绪这野兽很会趁着你不注意的空隙钻出来肆意妄为。
下午出去见了电台的朋友，一起吃了小辉哥，也聊了后面电台的发展，其实大家都很认真的在做这件事情，自己也有了心理准备。
周日睡了自然醒，到公司把博客整理了一番，其实是隐藏了之前写的关于技术的文章，只留下了很久以前的年终总结和给老友写的话，直面黑历史，不是很怕别人去翻阅，因为我清楚知道，我那个时候确实是这样想的。
对了，我想认真对待自己拍过的照片，修过的图，准备还是会放在另外一个地方进行存储备份。
2. 01/13 其实这周白天忙碌工作，回到家两把游戏睡觉，没有时间和耐心想去说话。推特即刻之类都没有怎么发，果然生活只要单调一点，不会有什么牢骚。周五晚上抽空去把电台录制了，自己表达确实挺差的，很多语气助词，sl说我应该需要说话更大胆一点，一旦小心了，就容易啰嗦，听众会觉得厌烦。是自己的一个缺点吧，文字给我更多思考，所以逻辑和词语我可以多次斟酌，说话是不可以的，就借这个机会暴露出来，好好修正吧。
因为业务紧，周六过来加班了一天，效率是真的高，大概是因为人少，没有人会过来打扰你同时很安静，又加上目的很明确。
周日去参加了一个即友组织的一个扫街活动，其实是想把自己丢出去社交而已。从甜爱路一直走到北外滩，挺不错的路线，有潜入一个快到长春路(?）附近的弄堂，特别干净，外面都是挂着洗好的衣物，风吹着，带着干净的味道，当时在那里待了好久。一起扫街乱走的话，两双眼睛还是很容易发现很多值得拍的东西，但有一张特别喜欢，有阳光，有笑容，所以这一天值得了。
3. 01/20 时间其实大部分被需求填满，恰好分到了一个有点工作量的需求，心力基本上是在开发和与产品沟通细节方面。很久没有阅读，回到家只想给自己时间娱乐，玩游戏看剧，周末贪睡，要不是周日阳光正好，还挺有可能都宅在了家里。
最近的状态其实有点迷糊，就像自己在推里写的「客观上是新鲜发生的事情，但会觉得像以前发生过一样」，会不会是自己开始对周遭的变化变得漠然，也可能是年终综合征hhh。
还有最近其实挺能明白自己求而不得的事情，每个人都有自己的考量，蛮横得要求别人满足你的需求，真的是人的野性。 去讲述之后，是一种自我治愈，在过程中复盘关键节点中自己的想法，是一个反思的过程，也是抛出问题的方式。
这周我看到的有意思的东西：
日本动画中制服文化的终极学术图鉴 这周周末上海的阳光：
4. 01/27 周二的时候收到了大熊微信，因为之前说过要跟他约酒的计划，他提议周三，mid of a week 。这次跟以前约酒不一样，自己提议带上18年觉得有意义的物什，然后再分享故事。约在了 NEO 喝酒，能被我记得名字的酒不多，那里的驯鹿我很喜欢，再者还推荐 Homeless 的八十号当铺，其他地方我更多只会安全性地点杯长岛冰茶。 我们聊了王阳明的知行合一，聊了一些生活态度和祝福对方在19年能成长进步。他带来的物什是在旅行中偶然被赠与的，意义在于恰好缘分的分享吧。我是把自己的蓝牙音响带来了，它对于我的意义是开始重视音乐和它带来的力量，明白耳朵也是需要营养的。但声音，我能体会的还是差太多。
这周还喝了一次酒，是在周六。说来也是意外，跟区长聊着突然就约上了酒局，周六一起吃晚饭然后再去喝酒。吃饭我选了一家在愚园路只做鳗鱼饭的小店，挺日本的，让我想起在札幌的拉面馆。
来之前，其实还想过跟区长能聊什么呢，毕竟只是在社交网络上眼熟这个id而已，结果见面其实挺自然的，说话也自然，虽然大家都有犯傻：我在吃饭的时候，以为桌子上是我的手机，就碰了一下，结果很尴尬被隔壁客人一把抓住；区长也在喝酒的时候，没有注意举杯方式，洒了点在牛仔裤。
我们走在长乐路，晚风冰凉，这确实是我冬天不愿出门的原因，但区长一句，冬天还是得做点什么事情，不然回忆起会发现，那个冬天什么也没有。
真得好好像个年轻人，保持热情和精力。 我觉得，还会跟区长喝酒，或者应该说我自己想要再和区长喝酒。
周日，睡到自然醒，去公司拿了电脑回家去剪辑播客的音频，但不想辜负夕阳，回到家立马拿了滑板出门去江湾，遇到一个轮滑的爷爷，看我拿着相机，就跟我说，小伙子，帮我拍个照呗。我连说好呀。特别和善，喜欢面对镜头会微笑的人。
晚上在家，一直剪音频到很晚，并且没有剪好，做好一件事情没有自己想的那么轻松。
本周阅读：
学习CSS布局 一种新的架构设计思路，用户行为驱动开发 二月 1.</description></item><item><title>The End Of 2016</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-12-31-the-end-of-2016/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-12-31-the-end-of-2016/</guid><description>1 因为自己的生日还蛮接近过年的，所以每次写年终，刚好是一个年岁。
今年开端那段时间是留在学校开发校园说吧，最后一天去公司撸了猫写了需求。有始有终还是挺好的。 重邮一月大家都寒假回家，团队留在学校开发，第一次踩在真正的雪上，南方孩子蛮容易因为这个幸福感动的吧。 记得那个时候自己的工位还是双屏，新垣结衣占据了一个大屏。 开学自己搬出去住了，在顶楼，是房东在屋顶花园改造的房子。所以，晚上的雨滴和飞禽的落脚都听得一清二楚。不过，一直都有的热水，不断电的电脑，不用再害怕晚归，还有一个大大的衣柜，比在寝室确实要自由很多。 窗台还养了多肉，生命力顽强的生物不用操心就长得不错。重庆春夏，雨季绵绵，得随时关窗，顶楼没有遮雨的棚子。现在回想才明白，生活的一些细节，是因为遭遇过，才知道。 还很喜欢出租屋的阳台，因为顶楼的关系，少有的高度看南山的天空，有时候蛮想变成天上半明半暗的云。 那里视野不错，拍下过最多的应该是黄昏时分，但不知道分享给谁，所以也删掉了很多。
从暑假开始到10月，蛮影响自己的人生轨迹吧，毕竟是对应届毕业生很重要的阶段。那段时间的故事其实在知乎回答 21 岁的你在干嘛？找到了人生奋斗的目标了吗？ 写的差不多了。想要感叹的是，一直以来，觉得很幸运的是，所有都是自己的选择，所有的决定自己没有后悔。
来到上海后，没有再在哥哥那里借住，找了一个在浦东新区合租房，离公司的话，过了一个下穿后还是感觉蛮近的，唯一缺点是离地铁站有点两个公交站，不是很方便。如果可能的话，毕业后搬家吧。 房子里设备还是蛮新的，家电全齐，自己的单间中双人床和一个蛮大的衣柜，网上买了地毯和坐垫靠枕加上一个落地灯，组了一个角落，回来就可以窝在那里看书，觉得好赞，稍微有点生活的样子，以后会更好吧。
上海原来印象就是中国地图中右边沿海的一个城市，不至于大到哪里，踩在这片土地上后才知道，自己有多可笑。几个月下来，有点可惜的是，还不知道这个城市真正的魅力，自己才丈量了这座城市的十方一里。
还需要更多的时间，感受这张虚构的藏宝图。
2 这年来，感觉最大的改变是学会了表达自己的感受和减少争论。
「做人不能太怂，把你的真诚，你的感受，你的想法一定要传达到。别犹豫不决，别傻逼怂蛋。」 言表是最难的事情，逃避只能让你的想法确实成为空想。 因为见过太多次对自己说的「算了吧」，向自己妥协与躲在自己的舒适区真是要了命。
「去除头脑里的宗教，偏激，仇恨和鄙视。每次仇恨一个东西，你就失去了向它学习的机会。」
这句话是王垠很久前的一篇文章说的，自己并非热衷粉丝或者抵触他的人。但这句话确实对我有所影响。大概我并不是那种偏执的人，所以会认可这句话。也是从这出发，开始明白和理解各有各的不同，毕竟世间没有万般通用的法子，生活中每个选择，都有当下的缘故。
之于感情，感触最深的是10月要去上海的时候，跟妹妹吃饭。她看着我说，「突然想起来，下次见你和图图都要用手数着日子了」。 内心一揪。
其实也明白这些情感越长大就越会习惯。但目前我只明白，二十来岁的自己，最难受的事情就是去拥抱再见，最害怕的还是去跨越搁在你我的时间。
但「一约既定，万山无阻」。
3 「如果你开发的应用你自己不经常用，那么你几乎不可能把它做好。」
其实在暑假后回校，这句话感觉就一直种下了。因为在根本不知道去做和该做什么的时候，这颗种子明确了自己的目标。 我想写个好的应用，去认真做好一个产品，去认识更多优秀的有理想的人，剩下的能争取到的就努力争取，即使争取不到，这个应用是你的人生中的一个勋章，它是你一段时间的故事，可以讲给别人听，你高兴的时候可以打开它，它一直存在；挫折沮丧的时候，可以看看用户们鼓励和支持的评论。 其实因为你的开发，已经对别人生活产生了细微的影响，这些都是你自己的成就和证明你存在意义的直观感受。
所以，一定要去开发自己喜欢的应用，让它变得更好，让越来越多的人喜欢。暗爽的同时一定要坚持。 毕竟正好年轻，正好自己可以尽微薄的能力，去做一些自己认为有价值的事情，不会后悔。
4 说一些对明年自己的期望。
16年觉得自己太过冷漠，什么都放得下又什么都不放不下。 人不应该沉溺于过去，但也最好不要太过豁达和释然。
看不惯自我怜悯，但是现今又觉得只有这个年龄还好意思拥有垂帘的悲情。 所以下次，我肯定会多抱一会。
得再相信自己是屠龙的勇士，左手有光，右手有剑，燃烧自己，让血沸腾。 即使没有公主，血别凉，心别死。
很多时候，欲速则不达，只要走在一条正确的路上，那就够了。 慢慢来，会很快。
要学会赚钱，钱不是俗物，是实现梦想的一个必需品。 但不能只知道赚钱，要看书，买了 Kindle 得利用。
踏实一点，永远不要失去好奇心。 想要的，都会有的。
永远得向前看，人生漫长，还有太多值得拥抱的事物等在前面。 在这璀璨人间。</description></item><item><title>魔都实习之旅</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-07-11-intern-life-in-sh/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-07-11-intern-life-in-sh/</guid><description>Keep - Move - Think
Day 1 丙申年 乙未月 甲午日
7点的东方航空。从重庆到上海浦东。顺风车是在5点，重邮新校门接的我，路上闲聊还知道，司机是老校友，那时候重邮末尾还跟着学院。
晚上十点左右收拾好东西，把华为的比赛作品也提交完成，还看完了 硅谷 第一季的最后两集。闷热，好像寝室的空调不怎么给力了，凌晨1点躺在床上还是觉得不舒服，辗转反侧，应该是没有睡着吧，一直等到四点半的闹钟，倒了垃圾，然后出发。
是靠窗的位置，眼睛还是特别累，马上又要去上海了，当初自己跟朋友明确表达过不喜欢的这个城市，然而人生 3.0 Hard Mode 起始点还是这里。
住在青旅，8人间，第一次住青旅，没有想象中的那么糟糕，也没有想象中的很多娱乐。有个法语专业的室友蛮有意思，当过兵，来上海是为了找一个跟专业相关的工作，所以住在“下一栈”青旅。他人还蛮好的，各种问题他都回答的蛮详细，后来才知道他以前早来过这里，并且还在这里兼过职。他跟我讲他在青旅认识的外国友人，他特别喜欢一个巴西的妹子，看上去很漂亮，而且才14岁。
吃过晚饭后，出去走了下，因为台风的原因吗？迎面而来的风特别肆虐，不过还好不闷热，蛮舒服。 今天办好了招行的卡，明天早上就准备去公司入职了。说实话还是蛮期待的。 嗯，晚安，加油。
Day 2 丙申年 乙未月 乙未日 七月十二日
每天记录还是不现实的，但今天是第一天入职，还是有很多体会。
早上7点就自然醒了，到公司是9点，人蛮少的，溜达了一转，觉得蛮酷。配了一个戴尔的屏幕，我是自带的 MBP ，所以环境什么的完全不需要配置。入职需要走一些流程，填表啊，申请邮箱啊，还要给全公司发介绍信。椅子坐着很舒服，公司蛮弹性的，而且没很多条条框框，待着很舒服。
晚上自愿加下班，九点坐了公交再走段路回青旅。
在上海，大家都嫌弃纸币喜欢硬币。 在上海，公交车说三种语言，就普通话声小。 在上海，地铁公交人满了下一班次也是满的。 在上海，感觉是一个特繁华的重庆。 在上海，遇到阿姨别叫嬢嬢了。
不过遇到了很多有意思的人。 对了，最近还喜欢李悦君的《梦伴》这首歌。
Day 10 丙申年 乙未月 癸卯日
周末跟上海的 Android 开发网友小聚，见到了给予我蛮多帮助的天哥和猴哥。大家都是特别有意思的家伙。
从青旅搬家到了哥哥那里住，浦东新区，开始挤地铁去上班，坐一个半小时。需要从2号线南京东路换乘10号线到江湾体育场。 在地铁上蛮花时间的，所以这几天也养成了背单词，刚好在早上，花点不多的时间，把软件上的每日60词刷完。
到了公司10点左右，开站会，早上自己决定看书，下午做项目。 其实来这里公司环境还是可以，同事们也都友善易相处。唯一对我来说的缺点就是没有能够聊 Android 的人吧。</description></item><item><title>信笺</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-01-26-the-letters/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-01-26-the-letters/</guid><description>给姑娘的信 展信佳。
说着要给你写信的，这个事情应该是在期末考试前答应你的。当时的自己还觉得应该回了家没多久就可以提笔写信然后寄给你。无奈自己的性子，回到了家就有了脾性，贪玩懒惰浮躁很多不好的东西像打开一瓶被摇过后的碳酸饮料来不及反省就一下子全涌了出来。
嗯。跟你写信想展现的可不是这样在家堕落的自己。还记得我有次微信跟你描述我在家里的样子吗？“我在家里最喜欢的地方就是自己电脑 因为在家里有熬夜的习惯 没什么事情 但还是习惯熬夜到深夜 有时候爸妈睡着了 家里安静到仿佛可以听见明早初阳穿过薄云的破空声 自个端上一杯热饮 坐在电脑椅上打转 心里很静 夜里很暖”。现在的我只留了客厅的壁灯，窝在沙发上用笔记本敲字，房间很安静，只能听到自己敲键盘的声音，或窗外深夜里偶有的汽车鸣笛。回来也有些日子了，但今儿能这样静下来却是头一回。我自己没有先用笔纸写给你的信，莫怪便是。
姑娘啊，姑娘。这个名字其实让我最开始想起的是我初三毕业那会儿，在一个论坛里写了一部短篇小说，也就3000字左右。然后结识了一群喜欢文艺的人儿，年龄有大有小，但人都挺好。里面有个北京女孩，单单，喜欢被人叫姑娘。因为是副版主，当时我第一次在网络上发东西，没有一点排版经验，她加了我Q，得我允许后帮我调整，后来在群里经常互动，说话挺小女生的那种可爱，但文字细腻动人。因为年龄相差不大，聊天没有代沟，自然也熟络了起来。我知道了很多她的事情，她一直喜欢一个叫石灰的大叔，也是论坛里的，她日志里的所有碎碎念全是关于他的，也听说过她也自己坐火车去找过石灰。不过，我当时听到的时候，她已经喜欢石灰有一两年了，直到后来这个论坛没落，我还是没有听说姑娘跟石灰成了。姑娘她是个话唠，石灰被她一直念着，感觉像是她怕这种感情的不确定所以需要时刻的念叨提醒自己这种存在感。当然这些只是自己猜测罢了。还忘记说了，那个论坛的名字叫蔓延。
再说一个小情节，是自己小学六年级的时候。老妈每天都会给我一块钱，当时我一点都不舍得去买学校外面各种好吃的零食，我会好好存起来。这样每一周我就会存到七块钱，到了第二周的星期一，我就会很早的去上学，在校门外的右边第二个巷子路口的超市里买走一块收银台第三个零食小架上摆的德芙巧克力。继而在早读之后，我会假装路过她的桌子将巧克力放在桌子右上角，然后小跑着出教室去上厕所。那时候的女孩比我们高，比我们成熟，我一直在她面前都有自卑的感觉，以至于到了现在我面对自己喜欢的女生都会产生这样的心理。但是我一直对表白这种事情从来不会畏惧，六年级上学期的一个晚上，我表白成功。激动得睡不着，甚至害怕明儿去见她。六年级下学期毕业后三天，她上了飞机去了汕头，跟我说了三年之约，初中毕业，等她回来再在一起。期间平平淡淡接近一年的时间，我们大多的对话都是通过短信或者QQ，我害怕；我们没有牵过手，我们没有拥抱过，我们没有一次约会，我们有唯一的合照就是毕业照，我站在最后一排的最左边，她站在第二排的最右边，我面无表情的看着镜头，她笑起来的酒窝很可爱。
其实这段感情自己很少去回忆的，小学的时候过家家的怎么叫恋爱。可是，有时候我觉得那个时候男孩单纯的欢喜与渴望，简单的心动可轻易感知，纯真的爱恋无所奢求，着实可贵，男孩曾经喜欢过她，她一直就坐在他的左后方。
前面说了些自己的故事，平常自己没有那么多耐心和心思去写。有一次自己乱想就偶然发现“噢，怎么突然跟你那么熟了”，和你相知相遇到相识我觉得一点刻意都没有，所以才会发出那种感叹，但是自己却是欢喜不行，这种没有刻意为之得到的感情就像是突然找到了忘记没有打开的礼物盒，发现里面的东西自己喜欢的不行。
就是这种久别重逢的感觉，并非一见如故。
给宽宽 一： 自己收到你发给我信息的时候，我还没有睡觉，当然也没有像你说的那么敬业地在看他们发给我的竞聘报告。是刚好跟室友看完了跑男，周主席微信跟我聊科联的一二三。几个小时之前，是在跟排球队的一起吃饭喝酒，在KTV的时候是把他们的竞聘报告都看了一遍。自己熬不起夜，陪他们到23点后就起身回宿舍，回来的路上偶遇自己的网球师父——他是光电跟我同届，大一第一次上体育课认识就一直联系着。
果然自己讲故事的能力真的差太多。前面的只是一些关于自己的琐事，突然发现一些关系随其自然发展起来反而比刻意经营要长久和舒适。我的大一一年，有两位我很想一直长久下去的朋友，到现在一个相见都觉尴尬不如陌路，另一个打个照面就招呼彼此都明白这个关系的温度早已到达零下。不过他们两个也足够在以后会让我记着一阵子了，自己总有作的成分在里面，明知道他们就类似已经插在自己心上的刀子，自己却还要每每回忆一点一点的推进它。我把这个称为人的贱性。也不明白这样去自找伤害到底是急于想要获得什么，不过还好，自己之于很多事情一旦想不透彻就会在暂且抛在脑后，去找些自己感兴趣的事情消磨。
一个他告诉我，从来没有遇见过和我一样看不清自己的人还是说像我一样的人都一样背着壳不让人看见，我们自以为善于为伪装容易歆羨，喜欢新鲜还怕孤独，享受寂寞又追求爱情，在热烈的后一秒是哭得不知所措，总是做很多觉得值得去付出的事然后又莫名的忏悔，自省的分度永远高于践行的精度，光鲜外表腐烂内心，爱面子爱到面红耳赤，把模仿吸收变成本能，把一个人活生生拆分成很多很多分别展示给对应的同类。他一下说中自己的软肋，你能想象当时自己有多语塞。直到最后眼看关系破裂却也无能为力，自己也只能告诉自己义无反顾地去信任，就要承受无条件的伤害。这些看上去真的像是弱者给自己找的一个又一个好听的借口。
有些人在你面前时，你很难说一声谢谢。然而他们离开之后，你却有千言万语想说给自己听，或者也希望，有一天他能够看见。突然又矫情了。
二： 宽宽明白很多，懂得很多道理，其实也没必要我在这里老生常谈，你能他人一提就明白。最开始认识你的时候，从来没有质疑过你的能力，很多事情交给你放心你一定是可以办成，佩服你的强大。不过越强大的人他内心的柔弱就会比他人更加敏感，攒着越紧反而愈加害怕。初见就欢喜你，是心觉你的气场与我高中那位才女特别相似，她有那种独特的决心与气魄，跟她为班级写诗朗诵，听她讲韩寒，分享某部电影的自我理解，自己常常暗自佩服，内心紧张到及其希望对方认可。不过我也看到过她在自己面前哭得像个孩子。我也不明白，很多时候都会拿你与她类比，盖莫自己总很难在彼此对峙中流畅顺利的交谈，往往陷入语塞，都是通过笔纸亦或网络工具才能将自己的思路与想法诠释清楚吧。所以你也看到了三哥他不明白要如何用词句正确表达的时候了吧。
我们也明白对你的高期望这样的病态，浑然忘记了你也是一个姑娘，也是一个学妹，对你的能力与不明白该教给你什么这样的茫然，对你也是一件不公平的事情。但是许多事情跟能力没有关系，只跟阅历有关，所有该经历的东西终究会亲自经历，遇到的苦恼麻烦一个都不会少。姑娘都会有任性，索求，认可，信任，所以我依旧记得你因我试探的短信冲我们吼的那晚。不过恰好也让我们明白了，你其实也是一个小女生。
听闻你在红岩那边不顺，又不好厚颜无耻再回头去竞选项管。其实啊这个世界上你要做一件事情，会有人泼冷水。你做成了一件事情，会有人唱反调。你做好了一件事情，会有人说你靠运气。碌碌无为者最安全，无所事事者爱嘲笑。前面风景正好，要做的，就是埋头赶路，把嘲笑和质疑丢在风里。
好像在生日写这些有点奇怪，不过我仅仅是想宽宽能够得到你理应的东西，更希望宽宽能够发更大的光，介意了太多，还不如撒开了手了去做。
三： 十九岁的宽宽，十九岁的小排球，生日快乐。
虽然三哥很多时候没有那么主动的表现关心，但是你做的每件大的事情，偶尔的小心情，他都会关注而且记得。并且希望宽宽能够更加乐观，生活确实有很多无奈，和不敬人意。
这个世界没有我们想象得那么美好，但也没有他们说得那么糟糕。
最后这句话我自己很喜欢，赠与你：
天下唯庸人无咎无誉，不要怕失败。</description></item><item><title>The End Of 2014</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2014-12-31-the-end-of-2014/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2014-12-31-the-end-of-2014/</guid><description>&amp;lt;/可是我不明白自己——2014年终&amp;gt;
不管用什么语言，我们人生中都会有解释起来太困难的事。
十八岁是一个节点，以前都一直会认为时间都走很慢，一直都盼着自己快点长大；十八岁之后，觉得时间就像握在手里的沙，眼睁睁看着流逝但是自己却无可奈何。现在我已经大二，并且已过半。昨年高三，明年大三，又到了该去思考自己的时候了。像高二的时候给自己写的那封信，觉得写给的对象还是太年轻，就是想着再拿出来看时，还是会唏嘘那个时候自己的理性自己的觉悟，但是现在的自己没有做到，也不明白现在的自己与当初那个少年有了怎样的进步，怎样的成长，或者我又变成了怎样的人，是默默朝着当时希望的方向前进还是变成了以前一直憎恶的那种人。
我觉得自己很简单，有些事情我就喜欢感情用事，我不愿意用理性去分析自己的感情，喜欢就是喜欢，不愿意就是不愿意。所以你在心里为我留了一块地，我就甘心为你建一栋房。我觉得这个年纪不该有的成熟与老练可以不用假装，但绝对不能幼稚。身边的坏人不多，大家保护欲太强，拿出真心去试一试，比一直隔着沟壑小心交涉害怕受伤，要好的多得多。
就像下半年，一直口头念叨的那句话，去奔赴，去爱，欣然接受伤害。正年轻，太阳底下，没什么坏事儿。
&amp;lt; /1&amp;gt;
与好友相处的时光是特别放松和愉悦的，年头结束考试之后就赶回去，与他们喝酒。也不知道是怎样兴起，跟高中那几个举杯成了每个假期必做的事情。“韩国自助烧烤 两斤四两梅子酒 三瓶勇闯加冰 喝道夜深后 在无人的高中教学楼里 玩起捉迷藏”，男人至死都是少年，就像厄尔曼写的那篇《青春》我记忆最牢就是“无论年届花甲，抑或二八芳龄，心中皆有生命之欢乐，奇迹之诱惑，孩童般天真久盛不衰“。
其实自己一直不明白如何去维系一段感情，自己的性格就是不爱麻烦，许多事情自己能够解决一定会自己去做了。没有事情的时候绝对不会随意找你，但是你的动态你的近况我这边都会有了解。我喜欢的也就是这样，各自做着自己的事情，互不打扰，偶尔想起叙叙家常，随意聊聊说说身边的事，平淡且细腻。其实许多人是受不了这样的平淡，还是会在我这样表面和行动上淡如水，心里却想你念你百次的方式中隔阂，渐渐淡出了我的生活，最开始的时候自己特别难过，想不明白人情的冷暖，感觉社会的快节奏把太多事情都点了快进，一些感情我还来不及去感受，它就变成了我存在冰箱里最后一瓶牛奶，等到想喝的时候却发现它已经变了质。
像交换写了接近一年日记的人，本以为自己会是你生命中的一二三，却还是败给了什么，落成你人生中的路人甲乙丙；像与你彻夜聊天，并排喝酒谈人生谈理想谈生活中的柴米油盐，最后一个私心一个无意，断了联系，一句话也不愿意再彼此倾诉了；像大多数的人真的就只是淌过你这条河流的匆匆行人。以上也别那么轻易对号入座，像很多话我说出来，到底也只是说给自己听的。
生性乐观的人，没有太多的烦心事，自认为是由于把太多负面情绪都选择性遗忘了吧，把许多事情都去除感情只平白记忆，这样的记录能让自己不受影响地回忆起彼时种种。难过的事情自然是有，但总觉得生活中开心的事情中要占更多，以前要好的人，现在如若路人，这个确实特别心塞，可是自顾的悲伤难受，对方不会知道，更不会去体谅。认清这个现实的时候，我发现身边依旧有自己爱着的共同创造了好多回忆的小分队，有机缘巧合志趣相投同舟共济的象馆另外两位家长以及现在二十六个小象，还有互相构建彼此生活的一二三。
这并列的珍贵的感情，让我不能悲伤的坐在你的身旁。
到了冬天身边脱单人也多，敢等待敢付出就是不敢及时地说爱的人也多。落下的只是自己的一厢情愿，更多则是自己的不甘心与难以启齿的委屈。
如若认清下自己一味付出的徒劳只是道德式的自我感动，很多事情也就变得没有那么不明取舍了。你拿起的只是一捧逐渐从指间流失的沙，还不如一把向风抛了打自己一脸的痛要来得洒脱。
义无反顾地爱，就要去承受无可避免的伤害。
&amp;lt; /2&amp;gt;
这年其实做了很多有意义的事情。
Eason的一场演唱会。对于自己这种不追星不痴迷的人来说，这种事情去尝试一次其实蛮好，气氛真的很容易带动人，自己其实也不明白不自禁地就跟着大声歌唱是为了什么，但是好像很多事情是不需要去问的，因为本身就是没有原因。
五一的时候去川外跟老友去骑行，奇遇救了一个摔倒在山路边的骑友，后来乱了行程就返程回了川外，改了活动玩着依旧开心。
养成了每月都要去涂山寺拜佛的习惯，我不信佛，但是我信一个人跟我说的话，想想也不是什么坏的习惯，所以也就不愿意去改了。
大学军训，自己打了真枪剃了寸发。
初步涉猎魔术这个圈子。明白任何东西想要做好，并不是自己想的那么简单，需要花费你大量的时间与精力。魔术的背后，更是艺术，关于一个人的气质与表演的综合。这方面，自己并没有做好。
一场旅行。我愿不远万里，只为与你把酒言欢。
大二上是关于部门与组织。熬过夜失过眠一心思的做着事，期间也有很多误解与纠纷，不过最后都相安无事，顺顺利利。
&amp;lt; /3&amp;gt;
岂能尽如人意，但求无愧于心。——刘伯温
自己总结的2014年，发现大多都是讲的自己的人情世故与自我认知。盖莫是这一年在被点了快进的时候，更加放大日常生活中关乎交往的方面，同时遇到相应的问题也变得更多，在加速的过程中，对体会感情中的细腻会变得迟钝，后知后觉，所以最后自己才会如此感慨，人与人之间的关系，有时候可以厚如城墙，有时候也可以薄如宣纸。
其实很多事情不去计较就不会意识到得到有多高兴失去有多难过，只要用了真心那一定不会有任何差错。
&amp;lt; /4&amp;gt;
日子终归会继续的，2014年已经过去。想用这一句祝福自己和朋友的2015年。
平安喜乐，万事胜意。</description></item><item><title>愿你来时相见欢快，也愿你走后道别忘怀</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-03-16-a-letter-to-my-fat-bro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-03-16-a-letter-to-my-fat-bro/</guid><description>&amp;lt; /1&amp;gt;
一直都没有怎么写过东西给你吧。
其实很多话还是落在笔头上比说出来的要好很多。毕竟语言在伤人的时候比感动要更容易。我比自伤更不愿意去伤害自己身边的人，之于这一点相比你应该是清楚的。从糖糖那里我清楚的明白，像我们这样总给身边朋友乐呵呵样子的人，是藏不住快乐和喜悦的，但憋得住难过与伤心。很多伤疤其实在我们说出来的时候，早就觉得已经没有什么了。对于最后的结尾也只能接受了，不过我还是很感谢那么长时间的陪伴，毕竟我也感受到自己的成长。
我这人忽冷忽热，性格使然。自己能尽力做好的事情绝不会去麻烦别人。偶尔会装下疯，卖下傻，觉得开心最重要。偏爱的还是单独的对话，一个群体的环境会觉得小无助。
像觉得你搞笑就是傻的人，果真不能深交。这是我最近体会到的。而且我最近越来越变得不再会为自己去辩护什么了。与那些不了解你就随意定义你如何的人浪费那么多时间与口舌真是不值。我一直都想让自己变得比昨年的自己要成熟，成熟的男人，有一点就是清楚明白自己是怎样的人，没有必要为自己去辩护。
水瓶座的人都有两面。
若是全部展现给你，那么你真是那个不多的身边的人。
&amp;lt; /2&amp;gt;
人与人真有独特的磁场彼此吸引你信吗。
当时应该是一节英语课，我那时也不认识班上的任何人。你来的很早，坐在位置上等着上课。我进了教室，看到你后就坐在你旁边。课上的内容很枯燥，我没有听，我观察你拿着本子认真的做着笔记，字很好看，还有左耳上的耳钉。你的动作不快不慢，徐缓让人觉得心静平和。下课的时候，你去上厕所，我偷偷去翻看你笔记的扉页，知晓了你的名字，刘瀚聪。
你很特别，所以我一定会认识你。当时我就是那么想的。
观音桥的寿司店，杨师傅那里的痛哭，幸福喷泉的广场，纯K的下午场，14年11月的机场，家里你亲自做的咖喱。
还有很多事情，自己也不愿意去具化感情，因为一说，就感觉有了一个框，在框里按着规则去照做。但你一定是我唯一的最亲爱的胖友，在我微信的置顶，心上的一二三。
&amp;lt; /3&amp;gt;
我们谈过回忆，谈过感情，却从未谈过未来。
经过这个寒假，自己清醒的感觉以后路的艰苦，并且现在的自己并无一技之长。所以我才开始认真的对待专业，并放弃一些事情腾出时间去学习。我自身也是爱的，所以学习其中并没有什么痛苦。
明白自己大一荒废了一年。除了维系了感情之外并没有其他收获，时间很紧，需要学习的东西很多，我每时每刻都告诉自己别慌张，也别急于求成，那样反而什么事情都做不好。我明白自己内心阴暗，会嫉妒别人需要做什么以后一样的有出路，会虚荣自己一点点不值一提的小成就，会眼红别人的朋友很多很好一呼百应。仔细想想，很多时候我们的成长真是依赖这些负能量，而不是天生的善良。
“想要的很少拥有的很多”。这句话评论李健再适合不过。我希望未来的自己就是能够做到那样。像我这种佳肴三千，都爱白饭的人，应该还是很容易满足的。
大二这最后的学期努力学习JAVA，然后进阶自己喜欢的Andriod，并且一次性通过六级。大三报考N2，学习自己感兴趣的日语。
“少年，我问你，你的梦想都死到哪里去了。你拍拍自己的胸口，它还在这里啊，一直在这里啊。我呸。你就安慰自己吧。你尽管为平庸找出一百个借口吧。你继续蜗居在自己的狭窄世界里吧。你不再是漫不经心就可以邀得全世界宠爱的孩子了。
你想到的，就去做吧。”这段是北漂贴吧的置顶贴。正好应和你说过一个学姐的一句话，不努力就会死。现今的我觉得最适合当下的年纪了，我也不再会把一些话当成只是说说而已。
我很难想过未来会光鲜的自己，反而觉得刚好能顺心意平凡而不平庸的过日子就已足够。并且希望四十来岁的时候，自己有能力去学木工，以后做个手艺人，身上带有樟木的香，阳光洒在自己小院，日子很慢，一年也就那几把椅子，几样小玩意。
&amp;lt; /愿你来时相见欢快，也愿你走后道别忘怀&amp;gt;
哈，自己写东西又写了一大堆关于自己的。
不过呢，这些都是平常说不出的话。马上你就要飞往另外一个国度，再也不能像以前一样打个电话发个微信就可以约着见一面。虽说只有一年时间，我也曾说过担忧，一年很短，但一年可以发生的事情很多。但是我觉得有些坎，一个人肯定是跨不去，所以需要另一方的协助，这种共识的感情是两个人的事，所以才被叫做友情吧。
你是我唯一的胖友，有些事情你明白我为何那么坚持，有些事情你也清楚我为何那么感慨。我也希望你明白我们彼此掏过心吐过衷肠这份真诚与在意是不变的，我们用过真心就不会有差错。
所以有时候带有感情的时间真是神奇，可能2016年的某一月某一天我们重逢。你好像瘦了，头发也变短了，见你是一年前的事。然后你开口叫我名字，我就想笑，好像自己背着书包，只在校门口里等了你五分钟而已。</description></item></channel></rss>