<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drafts on IMXIE</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/</link><description>Recent content in Drafts on IMXIE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://imxie.itscoder.com/draft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一个人的好天气</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94/</guid><description>我老是这样，刚刚还沉浸在怀念中，转瞬间就会觉得不安。
兴许上了年纪的人，看画面不如听声音吧。
我宁愿将全身曝露在仿佛要毫不留情夺走皮肤脂肪的严冬的寒风中，也不要这样的风和日丽
&amp;ldquo;知寿，可不能在年轻时都用光了，要是只留下愉快的事，上了年纪，就怕死了。&amp;rdquo; &amp;ldquo;会怕死吗？&amp;rdquo; &amp;ldquo;是啊，怕死呀。什么年龄的人都害怕难过和痛苦的。&amp;rdquo;
不知什么时候起，我生出了执著心。这种黏黏糊糊的难以驾驭的情感是该高兴呢，还是该叹息呢？
季节啦、身体啦，这些无关紧要的东西总是在变。
没有追我的人，净是离我而去的，这么一想，我就焦躁起来。
不管什么时候，事先预定的别离总是比突然的别离更难。</description></item><item><title>东京一年</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid><description>“东京这个地方，聚集着从各个地方而来的人们。从前在乡下时，从漫画和电视剧里看见的东京，虽然灯火繁华，但人总是很冷漠。上京后我才明白了，那并不是冷漠，而是因为身为外来者的大家都心情紧张。外来者进入东京这个城市，一个个都表现出不要被吃掉的紧张状态，终于成了一个集合体。”
重获新生的歌德其实并没有变成一个新人，就像在东京度过的一年并没有把我变成一个新人，我们只是更像自己本来该成为的样子。
人踩着落叶回宿舍，觉得能够这样度过一辈子。
因为弱势，反而偏要将自己身上生出一层角质来抵御想象中的“欺负”与“歧视”，把别人撞得头破血流。
三个人气鼓鼓地坐在长椅上，也不讲话，同行却一点也不同心。
“爱想象中的人很容易，可当他们来到你的面前，爱他们就变成了一件困难的事”。
我不太相信这样硬生生参禅的效果，我相信生活本身即修行，到了指定的地方才能参透人生的禅意未免太做作。
大多数时候，我都觉得人们的这种说法是种自我保护，因为生活的沉没成本太高——那些逝去的时间、精力的投入、对别的人生选择的牺牲都无法挽救，所以只能给自己的人生选择寻找合理化的解释。
天真的人很容易世故，某种程度上，天真和世故并不是矛盾的特质，而往往出现在一个人身上的不同阶段。天真的人不懂得珍惜这个特质，而是早早地把它当作成长必然蜕掉的皮，轻率地抛弃在一边。抑或像小孩子，走一路采了一路的花，采花时也显得兴致勃勃，充满乐趣，到了路的尽头却毫不在意地把那一捧花向上一撒，扔掉，迅速变得世故。
而成年后还小心翼翼地呵护着自己天真一面的人，本质则是复杂的——至少是见过复杂，才知道天真有多可贵。</description></item><item><title>乌合之众</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%B9%8C%E5%90%88%E4%B9%8B%E4%BC%97/</guid><description>人一加入群体，原先的个性便会消失，他不再独立思考，而是随大流，无意识占上风，智力程度减弱，很难做出明智的事情。
支配人类的，是思想、感情和习俗，是存在于我们自身的东西。制度和法律是人们内心精神的表现形式，反映了它的需要，既然是人们的内心精神诞生了制度和法律，制度和法律自然就无法改变它。
在集体心理中，个人的智力差异削弱了，个性也消失了。异质淹没在同质中，无意识的特点占了上风。
群体无名无姓，因此可以不负责任，当束缚个人行为的责任感完全消失时，人便会肆意妄为。
只要属于群体，他就会身不由己。
所以，群体做什么事都不经过大脑。它会从感情的这一头滑到另一头，永远受当时的激情所支配。它就像是狂风吹起的树叶，到处乱飞，最后又落到地上。
如果我们把“道德”这个词理解为持久地遵守某些社会习俗，不断压制自私的冲动，那么，过于冲动和多变的群体显然不能被认为是有道德的。
对群体来说，个人利益很少能成为主要动机，而对独处的个人来说，那可是唯一的动机。
感情在与理智的长期搏斗中从来没有输过。
词语综合了各种无意识的渴望和实现它们的希望。
理性把人类带向了文明之路，但缺乏幻觉所激起的那种热情和勇敢。</description></item><item><title>人间失格</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</guid><description>我倒并不觉得可惜。我这个人，本来就没有太强的占有欲，即使偶尔也有可惜的感觉，但也没有精力来与人抗争，大胆主张自己的所有权，以致在后来的某一天，我甚至眼睁睁地默默看着与自己同居的女人遭到别人的玷污。
我竭力避免介入人与人之间的芥蒂，害怕被卷入那样的漩涡。
说到底，不是什么“钱多钱少”的问题，而是三枚铜币根本就不算是钱，它带给我从未咀嚼过的屈辱感，一种没脸再活下去的屈辱感。
世上所有人的说法，总是显得转弯抹角，含糊不清，其中有一种试图逃避责任似的微妙性和复杂性。
为世人们那不可理喻的虚荣心和面子观念，感到万般的凄凉和阴郁。
我和谁都没有往来，我没地方可去。
相同之事也反复发生在明日只需遵从与昨天同样的惯例只要避免过度的狂喜自然不会有悲哀造次
慢慢地，我对世间不再小心翼翼了。我渐渐觉得，世间这个地方并非那么可怕了。
所谓女人的侠义之心，乃是一种奇妙的措辞，但据我的经验而言，至少在都市男女中，女人比男人更富有侠义之心。男人们大都心虚胆怯，只知道装点门面，实则吝啬无比
我最大的乐趣乃是和这个由衷信赖自己的小新娘子厮守在一起，倾听她说的每一句话，欣赏她做的每一个动作。
好一阵子我都蹲在原地，然后用双手捧起没有弄脏的白雪，边洗脸边哭了起来。
我的不幸乃是一个人缺乏拒绝能力所带来的不幸。</description></item><item><title>你的夏天还好吗？</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E8%BF%98%E5%A5%BD%E5%90%97/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E8%BF%98%E5%A5%BD%E5%90%97/</guid><description>我也是很晚才醒悟，其实我喜欢的既不是好人，也不是坏人，而是能够分清人世的复杂和坎坷的男人。
我想通过自己的不在，让别人知道我存在的事实。
后来有人问我爱情是什么的时候，我就回答“知道我不在的人”。
我借着酒劲对课长说：“这个世界上我最讨厌的就是真实，第二讨厌的是游戏啊！”
孤立在一个地方太久，对日期的感觉似乎也变得迟钝了。
越是地位卑微的人，越是像气球似的说大话。
“听到那种感人的音乐，真的很美好，很美好。我永远无法知道那首歌是什么，这件事本身也会让我感到美好。”
很多时候也需要微笑，不论心情如何，然而感情支出要比直接对着人脸卖东西时少。
灰蒙蒙的汉江，密密麻麻的高楼大厦和房屋，尽管我不是刻意来看风景，却还是感觉在买饮料的同时也购买了视野。
婚礼上，我是那样渴望有人发现，然而很奇怪，面对着朋友我又很想隐瞒。
像开着前灯夜间驾驶的人，常常彻底忘记了灯光之外的状况或关系，却不知道这么做会让身边的人多难过。瑞允爱的正是恩智的这份活力和莽撞、浪费和虚荣。
促使人生前进的不是忧愁，而是胆魄。克服恐惧最好的方式就是蔑视恐惧。
优质音箱传出的声音不是音乐，而是建筑。
“痛苦不是因为不幸……而是因为等待幸福的过程太乏味。”
这种时候，感觉房间不是某个空间或场所，而是持续往某处移动的物体。宛如一艘宇宙飞船，怀着再也无法和原来的世界共有时空的预感，保持沉重的加速度远离地球。
二十多岁的时候，不管我做什么，都感觉只是个过程。现在呢，似乎一切都是结果，让人很焦虑。
很多人相信的事情，我也想跟着相信。
等我顺利度过这段日子之后，我要对人们，还有对我自己说：我虽然有点儿迟到，可是我做得很棒。我本来就很擅长嘛。</description></item><item><title>六个道德故事</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%85%AD%E4%B8%AA%E9%81%93%E5%BE%B7%E6%95%85%E4%BA%8B/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%85%AD%E4%B8%AA%E9%81%93%E5%BE%B7%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid><description>因为我知道所有的关系都很脆弱。
生活是一个整体，就像一整块石头。
人要对自己的模样负责。比如说，鼻子是不是动，要看你说话的方式；人是不是老，要看你思考的方式。
我希望自己看海的目光越虚无越好，排除画家或自然学家的所有好奇。
什么都不做或想什么都不做，这都会让人疲惫不堪。工作是最让人感到轻松的，就像是顺着下坡走路。工作是一种偷懒的方式，是一种逃避，是人们花钱买来的一种好心情。
·对，你和你那个年龄的人。对你们来说，爱情是一种陈旧的感情。
如果两个人相爱，就必须不时地分开。
总之，友谊当中有件事情很美好，我希望爱情中也有，那就是尊重对方的自由。不要占有对方的思想。
当我恋爱的时候，我就一整个被动员起来了，忘了自己在幸福地活着。但不该忘记。不该牺牲生命，不该牺牲生活在爱情中的幸福。
我喜欢同时看许多书，每本书都有自己的时间和地点，能把我带出我所生活的时间和地点。
有时，思想上离她十万八千里，反而能让我感到身边的这具身更加亲切……
我喜欢人群就像喜欢大海，不是想被淹没其中、消失其中，而是想在水面漂浮，孤独地与浪花搏斗，表面上顺从它的节奏，但海浪一旦平稳、消失，我就恢复自己的节奏。像大海一样，人群使我振奋，有利于我幻想。走在马路上，几乎所有的思想都浮现了出来，甚至是关于工作的想法。
当我看到情侣的时候，我很少想到自己，想到过去的我，而更多是想到他们，想到他们的未来。这就是我爱大城市的原因：人们来去匆匆，看不见他们衰老。
我不再老是一个人慢慢地反嚼自己的幻想，而是学会了释放。
在这之前，我从来没有对哪个人，尤其是对我爱过的女人这般真诚和自然过。我希望她们看得起我，所以我在她们身边老是装模作样。
我这样说是因为总是担心你把我的胆怯当做是冷漠。</description></item><item><title>原则</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%8E%9F%E5%88%99/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid><description>因为我们有着各自不同的目标和性格，所以我们每个人都必须选择最合适自己目标和性格的原则。尽管使用他人的原则不一定是一件坏事，但不假思索地采用他人的原则有可能将你至于风险之中：你的行动方式将于你的目标和性格不符。
拥有共同价值观和原则的人才会相处融洽。没有共同价值观和原则的人之间将不断产生误解和冲突。
我认为成功的关键在于，既知道如何努力追求很多东西，也知道如何正确地失败。「正确地失败」是指，能够在经历痛苦的失败的过程中吸取重要的教训，从而避免「错误地失败」，即因为失败而被踢出局。
经验告诉我，在做任何决定时，仔细思考并写下我的决策标准，是价值无限的，于是我养成了这么做的习惯。
你最好弄明白其他时间、其他地点、其他人身上发生的事，因为如果你不这么做，你就不知道这些事情会不会发生在你的身上，而且一旦发生在你身上，你将不知道如何应对。
每个人都需要判断自己最珍视的是什么，并选择实现它的路径。
不要让偏见阻碍我们保持客观。
直面你的问题、错误和弱点导致的痛苦现实，会大幅提高你的效率。
找到、接受，并学会如何应对的弱点。更喜欢周围的人对你坦诚，而不是隐瞒对你的负面看法。展现真实的自我，而不是强行把弱点伪装成优势。
影响合理决策的两个最大的障碍是你的自我意识和思维盲点。
诚恳地相信你也许并不知道最好的解决办法是什么，并认识到，与你知道的东西相比，能不能妥善处理「不知道」才是更重要的。
认识到决策应当分为两步：先分析所有相关信息，然后决定。
不要担心自己的形象，只关心如何实现目标。
有意义的工作和有意义的人际关系不仅是我们做出的美好选择，而且是我们天生的生理需求。
在任何生命历程中，了解人的特性都是必要的第一步。你做什么并不重要，只要你做的符合自己的个性和人生理想。</description></item><item><title>外面是夏天</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%A4%96%E9%9D%A2%E6%98%AF%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%A4%96%E9%9D%A2%E6%98%AF%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid><description>妻子需要的不仅仅是定居的事实，还有现实感。她似乎厌倦了仅有需要和必要构成的空间，厌倦了和丑陋的事物生活在一起，妻子想要从空间中寻找去除功能的形象，从生活中寻找去除了生活本身的形象。
不是学生，也不是职场人，只是个模棱两可的成年人。
对吧？这就是年轻人。成人有什么不一样？成人就是和自己不喜欢的人也能友好相处，不是吗？
郭教授是对话中没有台阶的人。往好了说是直截了当，往坏了说是任性。像他这样的性格，感觉要么是在不需要看别人眼色的环境中长大，要么相反，以前因此失去过，所以报复性地喋喋不休。
在乘坐舒适感很好的汽车里闻着新皮革的香味，听着爵士乐，莫名地觉得窗外千篇一律的风景也可以忍受了，就像生活的背景。
可是我们什么时候能再来这个地方啊？到达珊瑚城之后，不要老老实实地待着不动，一定要先尝尝大海的味道。这是能够保留下来的东西。
和熟悉的事物告别，这是大人也不擅长的事。
每个时期都要因为无知或所知而付出巨大的代价。
大人是不会轻易分手的。发现彼此之间有无法重合的间隔，也不一定就意味着分别。
不是对方说过的话，而是对彼此没有说过的话产生疑问和敬畏。
理解是需要姿态的，就像躺着就要摘掉帽子，感到疲惫的时候最先扔掉的就是它。
我像撞上玻璃而死的鸟，屡屡与他的不在碰撞，跌落在地。
我嘻嘻地笑了。我已经很久没有发出声音了。笑声让我感觉到舒适。至少那个瞬间，笑过之后，我没有必要环顾四周。
陌生号码带来好消息的可能几乎为零。</description></item><item><title>寂寞的游戏</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%AF%82%E5%AF%9E%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%AF%82%E5%AF%9E%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid><description>刻意把生命中原本具有高贵感的动机说得可笑不堪，似乎是哲生的习惯。
经由同伴的“看不见”，“我”所体会到的，却是“自我的不在”。
我想，人天生就喜欢躲藏， 渴望消失，这是一点都不奇怪的事； 何况，在我们来到这个世界之前， 我们不就是躲得好好的， 好到连我们自己都想不起来曾经藏身何处？
这是捉迷藏游戏的另一项迷人之处，它总是把我们带回到游戏的起点，而且从不枯燥。
有的时候，我觉得狼狗是一个有点喜好渲染的人，他喜欢把生命的痕迹留在身上，这样他才能每天都看得见自己的梦想。
我觉得马是会飞的，马在跑的时候，我们看不见它的翅膀，就像鸟在飞的时候看不见脚一样。</description></item><item><title>往复书简：初恋与不伦</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%BE%80%E5%A4%8D%E4%B9%A6%E7%AE%80%E5%88%9D%E6%81%8B%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E4%BC%A6/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E5%BE%80%E5%A4%8D%E4%B9%A6%E7%AE%80%E5%88%9D%E6%81%8B%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E4%BC%A6/</guid><description>我心情不好，想起很多事。不知为什么，我现在直接躺在地板上，一边给你发邮件，一边来回滚来滚去。 没关系，我的原厂设定也是无精打采。你知道吗，我也正在地板上滚来滚去。 没想到你也是这种设定，地板上滚来滚去。 虽然我也觉得不太好。地板上滚来滚去。 心情不好不要勉强，就随它去吧。毕竟人生没有竹内玛利亚想的那么美好。
去哪里都好，越无所谓的地方越好。
人生崩塌起来真简单。为了一个普通人的头衔，我慢慢积累了十年二十年的人生，谁用指尖轻轻戳一下，就崩塌了。
你是很早就放弃了很多事的人。无论你再怎么放弃，不得不放弃的事情依然层出不穷。你以为已经足够了，新事依旧在迫近。尽管人生如此，你依旧认真活着，早晨醒来睁开眼，就看到新的要放弃的一日。
发生在一个人身上的事，也有可能发生在所有人身上。所有的河流都连在一起，你流进我，我流进你。
人都有青春期，人在青春期里邂逅的、喜欢上的，会变成独一无二的存在。在那之后，人再无法走进同一条河里。换句话说，她在青春期里喜欢的东西，会变成她的全部。
那时我握住了你的手。但最重要的不是握住，而是一直紧握住不放手。三崎，我喜欢过你。再见。
最近，我总是想着明天的你入睡，想着今天的你醒来。如果可能的话，我想和你站在一起，成为你的力量。</description></item><item><title>态度</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E6%80%81%E5%BA%A6/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E6%80%81%E5%BA%A6/</guid><description>父母和子女之间的交流不仅是必要的，而且是必需的，它是人类进步的根本。
在我的孩子长大特别是离开家之后，我也开始采用类似书信的电子邮件这种相对传统的方式和她们沟通，将我对很多事情的经验、看法和建议 告诉她们。我发现在孩子进入青春期后，这种方式常常比面对面交流更 有效，因为这避免了因不同意见而产生的争执。
在子女面前，榜样的力量远远大于说教。自己以什么态度对待事物，对待他人，子女就会不知不觉地学习。
沟通需要是双向的，很多时候，倾听孩子的想法比发表意见更重要。在一些问题上，孩子的想法不仅很合理，而且能够给长辈带来很多启发。我在和孩子们沟通的过程中，也在更新自己的知识和想法。
一个乐观的人生态度比什么都重要。
第一，不断地接受教育，与时俱进。学习，获得新知，了解世界的 发展本身就是一件幸福快乐的事。因此，我一直提倡学习是一辈子的事。第二，有理想并努力实现自己的愿望。人无理想，就会厌倦当前的 生活，快乐也就无从谈起；有理想却不采取行动，不去做，又会失望、 苦闷。因此，有理想和身体力行相辅相成，同时具备，就是快乐的源泉。
共同读一本书，是梦华和梦馨与我们沟通的一种方式。
“最好是更好的敌人”，或者说，任何进步都比没有进步好。
很多时候，一些人无所作为不是因为不想做事，而是一根筋地追求最好，最后什么也得不到。虽然我一 直和你说要追求卓越，要实现最后的1％，但是这并不意味着我们不可以接受部分改进。很多时候，一个完美的结果需要完成很多改进，而不 会一步到位。
我以前和你讲过我为什么信奉保守主义哲学，因为它让我们能够从小事、身边的事、容易做的事开始，一步步改善我们的环境和社会，最 终达到进化的目的。
人文课程有什么用？我觉得主要是让人的眼界开阔一些，格局大一 些，不要把自己局限在一些专项技能的学习上。
做得更好这件事， 现有公司自己改进提高就可以做到，并不需要行业里再增加一个重复的 竞争者。因此，你的那几个学长要做的事情，即使做成了，世界也不会 因此而不同。
绝大多数人依然只知道追求速效，无视长期利益。
他那次转述了德国人经常挂在嘴边的一句话——生活是具体的。
上好大学是接受好的教育的方法，甚至是捷径，但不是目的。
你说不论结果如何，你都要 要知道，当你每迈出一步时，你要在享受这种自己决定事情的自由的同 时，接受可能因为经验不足导致的坏结果。
我非常认可纽曼的教育理念，我也一直认为，上大学最重要的目的是向周围的人学习，而不仅仅是学习课程。
人生最重要的是成为一个好人。
贫穷可以让一些人沉沦，却可以让一些人奋起。
人的天性是不安于现状，穷则思变，变则通达，因此贫穷可以成为 一种动力。
希望你把各种挫折和匮乏作为自己的动力。
钱是为 了让你做想做的事，而不是为了让你无所事事。</description></item><item><title>摄影师手册</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B8%88%E6%89%8B%E5%86%8C/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E6%91%84%E5%BD%B1%E5%B8%88%E6%89%8B%E5%86%8C/</guid><description>心理学家马洛斯的观点，人生的目标是成为那个潜在的自己。
你是否知道这种朋友多么稀有、多么珍贵？我全心全意地欢迎他辛辣的坦率，因为他的批评毫无保留，其源头无疑是友爱，而不是竞争、卑微的嫉妒或炫耀。
无论如何，投入与勤奋都无可替代。
每个摄影师都会制造垃圾，但在艺术界，画家和雕塑家不会这样，起码不至于到如此程度。
难以完成的事情总有价值的。
我敢肯定，我们都认识一些时刻把相机拿在手中、四处扫街的人，他们自称摄影师，但并不花时间投入前期准备或者整理思路——所有他们拍的照片很局限。摄影在实际拍摄之前和之后，都要做很多工作。
摄影师不该把照片放在床底的盒子，让自己成为它们唯一的观众。如果他们把胶卷装进相机，那么就该预设自己应记录下所见之物，并展示给别人看。摄影关乎交流。
我并不期望年轻的摄影师拍出世界上最好的照片，我真正期望的，是他们要有激动人心且经过深思的想法，知道如何完成、汇编一组清晰连贯的照片。学会把基础的事情做正确，然后将全部精力放在那些关于不同做事方法的其他好主意上。不要避重就轻，假装所有一切都不在话下。重要的是动手去做，一步一步完成全篇，并努力使其得以出版或展览，坚信终有一日它们将具有历史价值。然后收手、继续做下一个项目，拍下一组照片。
摄影是一种量与质并重的媒介。
不过羞涩的人对他人的生活感兴趣是有道理的，因为它们总能意识到自己的恐慌和焦虑，希望通过接触陌生人来克服。一旦止于恐慌，他们就会更加敏感于自己的羞涩。
我相信相机是一种解决方式，而不是一个问题。相机让我能够与陌生人交互，因为它有两个好处：一是它提供了一个可以躲在其后的屏障，通过取景器向外看的时候，我是在同画面交互，而非真实的人；二是如果在某个场合有人走来问我，「你在干什么？」我能有个接口。
它既给了我一件隐形斗篷，又提供了一个介入他人生活的借口。
克服羞涩最简单的方法，就是成为一名摄影师。</description></item><item><title>正见</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E6%AD%A3%E8%A7%81-%E4%BD%9B%E9%99%80%E7%9A%84%E8%AF%81%E6%82%9F/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E6%AD%A3%E8%A7%81-%E4%BD%9B%E9%99%80%E7%9A%84%E8%AF%81%E6%82%9F/</guid><description>多年以来，我渐渐了解人们常常将佛教或佛教徒与祥和、禅定和非暴力联在一起。事实上，很多人似乎认为黄色或红色袍子加上平和的笑容，就是佛教徒的全部。
一切和合事物皆无常（诸行无常） 一切情绪皆苦（诸漏皆苦） 一切事物皆无自- 性（诸法无我） 涅磐超越概念（涅磐寂静）
它们是根据智慧而来的世俗（非宗教）真理，而佛教徒最关注的就是智慧。道德和伦理是次要的，偶尔抽一两口烟或一点点风流，不表示你就不能成为佛教徒。但这并不是说我们就被允许去做邪恶或不道德的事。
这些所谓成功的观念，就是我们大人的婴儿摇鼓。
圆熟只是衰朽的另一个面向。
对大多数的人来说，这种永无休止的处理、重新安排以及更新版本，就是“生活”的定义。
因为我们习惯以“你拥有什么”，而不是以“你是什么样的人”来评断他人。
你生起慈悲心的原因之一，是由于无常纵然如此明显，人们却视而不见。
世人依旧会沉迷于组合与造作各种现实，以求取永恒的快乐。
即使理智上知道有生必有死，一切和合终将分散，我们的情绪状态还是常常会回到相信恒常的模式，完全忘记相互依存性。
真正的解脱来自领受整个循环，而不紧紧抓住自己喜欢的部分而已。
这个世界如此依赖的线性时间观念，无法说明时间没有真正的起始也没有终止的事实。
许多人沉迷于自己对美丽的概念，以至于不知道我们认为吸引人的东西，事实上可能令他人厌恶
我们没有勇气和能力来善用真正的自由，因为我们无法免于自己的傲慢、贪婪、期待与恐惧。
人际关系的最根本就是需要为他人放弃自己的一些自由。</description></item><item><title>火花</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E7%81%AB%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E7%81%AB%E8%8A%B1/</guid><description>如果每隔三秒硬要说个笑话的话,很有可能就被当成不好笑的人。
我们的声音小得可怜,只有想听的人才能听见。
漫才不属于能想象出有意思东西的人,而属于愿意展示毫无遮掩的真实人性的人。
脑子里明明有一个庞大的想象正在形成旋涡,可一旦要把它拿出来当成语言表达时,瞬间就会像倾泻而下的水一样,根本抓不住。
唯一的办法就是变成傻瓜,跟着感觉走,只要判断是否有意思做就行了,不要被其他人的意见所左右
在完全无法预知的未来中,哪怕被没理由的心虚与恐惧所困扰,我们还是拼命地走到了这一步。
我听过很多人说,可耻的是陈腐的自尊心,这我很清楚。
要知道,真正的地狱并不在孤独之中,而是在人世间。
神谷先生说,道路就是用来诱人走偏的。现在我明白了,走在我前面的神谷先生,他的道路正是我应该走偏的路。
实际上,我还是很冷静的,觉得人生中有这么一段住高级公寓的时期也不错,当是人生体验了。
我隐隐约约地察觉到,我们的工作开始减少了。过去让我畏惧,也促使我成长的后辈们,已经迈向新的人生。我可断言,那些永恒的不可救药的岁月决非只是荒唐的骚动。我们真的感受到恐惧,从心底恐惧父母和恋人日渐衰老,恐惧一事无成。我们真的怕自己主动让梦想完结。甚至有那么几个夜晚,觉得所有人都是陌生人。到了月底,会拿出挣得不多的钱去喝酒,以缓解莫名的焦虑和不安,以纯粹的心各自思考能把所有苦难都忘掉的段子,然后进行排练。我们设法鼓舞自己亢奋起来,觉得这也许能改变世界,我们都坚信未来,相信总有一天,上台演出的日子会到来。
要说这是为了即将出生的孩子,也许像个借口,这即将要出生的孩子,的确在我后面推了一把。”搭档这样说着。看上去他一副清爽坦然的样子。我心想,这小子不是退缩,也没有原地不动,而是开始了新的挑战。
花很长时间做一件没必要的事情是很可怕的吧？在人人仅有一次的人生中,挑战一件也许是不出成果的事情是令人胆寒的吧？排除无谓的徒劳,那就是在刻意回避风险。无论是胆小鬼,还是自作多情,甚至是无可救药的傻瓜,只有敢站到遍布风险的舞台上,全心全意为颠覆世俗常规而勇于挑战的人,才能成为真正的漫才师。只要明白这一点,那就足够了。长时间地经历这种无谋划的挑战,我已经得到了自己的人生。
“漫才不是一个人能表演的,没两个人不行。不过,我觉得只有两个人也做不到。如果世界上的漫才师只有我一个,我会如此努力吗？周围有太多的能干的家伙,所以老想着如何超越他们,做他们没做过的事儿,或者延续他们做过的事儿,对吧？这实际上就是一个共同的作业。在一代人里能火起来的只是一小撮,拿他们来跟其他人比较,要么创作独特的作品,要么被淘汰,对吧？这个大比赛有明确的胜负输赢,这才有意思。不过,被淘汰下来的家伙也决不是没用的。有人发牢骚说,早知道这样就不干了。如果我要问,除了拿冠军外,难道都不该干这行吗？绝对没这回事儿。假如只有一组艺人,没有对手,那绝对没意思。所以,哪怕只上过一次舞台,这种人也是绝对必要的。其实,所有艺人的背后,都有帮助他们成为艺人的推手,也许是家人,也许是恋人。”</description></item><item><title>禅与摩托车维修艺术</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E7%A6%85%E4%B8%8E%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E7%BB%B4%E4%BF%AE%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E7%A6%85%E4%B8%8E%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E7%BB%B4%E4%BF%AE%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid><description>因为旅游本身远比赶赴某一个目的地更加惬意。
我们常常太忙而没有时间好好聊聊，结果日复一日地过着无聊的生活，单调乏味的日子让人几年后想起来不禁怀疑，究竟自己是怎么过的，而时间已悄悄溜走了。现在我们的确空下来了，我想谈一些我自己觉得颇为重要的事。
在从事机械方面的工作时，常常会有这种情况出现，一旦遇到瓶颈，你只好停下来，仔细思考一番，看看是否有新的信息，然后出去逛逛，等你再回来时，原先隐而未显的原因就会浮现出来。
有些东西你忽略是因为它们非常细微，但有些却是因为它们过于庞大。
熟悉往往也会使一个人视而不见。
如果只触及问题的结果，而不知道原因在何处，是不可能有任何改变的。
要解决一般思维无法解决的难题，就要通过你的观察和手册当中所提供的结构，不断交替运用归纳法和演绎法，如此才能找到解决之道。
因为在房里可以嗅到山的气息，那是一种很清爽、有雾气而且带着芳香的空气。
其实不是电话这项科技使人提心吊胆，而是通过用电话所产生的人际关系，比如像拨电话的人和接线生之间才会发生这种情况。
一旦你可以选择千百种组合的方法，就要同时考虑到你和机器之间的关系，还有你与外界的关系。
这种情形主要是因为现存的思想无法解决目前的问题，因为理性的方法不可能解决理性自己所产生的问题。
我认为，如果一个词能够把世界分成两半，那么它也势必能再将其合而为一。
经过这样反覆的思考之后，他认为，&amp;ldquo;只是&amp;quot;在这种状况之下并没有任何意义。 &amp;ldquo;只是&amp;quot;是一种轻蔑的口吻，对这个句子的分量毫无贡献。 如果把这个词拿掉，整句话就变成良质就是你所喜好的。它的意义完全改变了，变成不具杀伤力的事实。
在你作决定的时候不要因为表面上浪漫的诉求，而不去思考它古典而且根本的理由。</description></item><item><title>黑客与画家</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/books/%E9%BB%91%E5%AE%A2%E4%B8%8E%E7%94%BB%E5%AE%B6/</guid><description>当你踩水的时候，你把水踩下去，你的身体就会被托起来。
你不去埋头探寻，就不会发现具体的证据，就会永远以为这件事是抽象的。
对于大多数人来说，自杀只是一个姿态。就像其他青少年一样，我们都喜欢有戏剧效果，而自杀看上去就非常富有戏剧性。但是也有部分原因是因为我们的生活有时真的是非常悲惨。
我误解最深的一个词是“老成”（tact）。成年人使用这个词，含义似乎就是“闭上嘴巴，不要说话”
计算机是冰冷的、精确的、井然有序的，而画画是某种原始欲望热烈狂放的表达方式
创造优美事物的方式往往不是从头做起，而是在现有成果的基础上做一些小小的调整，或者将已有的观点用比较新的方式组合起来
编程语言首要的特性应该是允许动态扩展（malleable）。编程语言是用来帮助思考程序的，而不是用来表达你已经想好的程序。
价格是由供给和需求共同决定的。
判断一个人是否具备“换位思考”的能力有一个好方法，那就是看他怎样向没有技术背景的人解释技术问题。
人们自以为很“客观”，而把&amp;quot;主观”（judgmental）这个词用作压制讨论的标签。我们试图让自己变得“非主观”（non-judgmental）的种种努力，在未来人们看来，都将是我们的最滑稽可笑之处。
但是，扪心自问，我们向孩子灌输圣诞老人的神话，到底是为了孩子，还是为了我们自己？
我猜想，道德禁忌的最大制造者是那些权力斗争中略占上风的一方。你会发现，这一方有实力推行禁忌，同时又软弱到需要禁忌保护自己的利益。
优秀作品往往来自于其他人忽视的想法，而最被忽视的想法就是那些被禁止的思想观点
其实，一个公司是否健康运作，可以用一个指标衡量，那就是对负面评价的容忍程度。做出伟大产品的公司，自我评价往往以“批评”和“自嘲”为主，而不是以“肯定”和“表扬”为主。我认识的杰出成就人士都认为自己做得不好，之所以能成功只是因为其他人做得更差。
训练自己去想那些不能想的事情，你获得的好处会超过所得到的想法本身
这时你要明白，自由思考比畅所欲言更重要。
守口如瓶”的真正缺点在于，你从此无法享受讨论带来的好处了。讨论一个观点会产生更多的观点，不讨论就什么观点也没有
人们喜欢讨论的许多问题实际上都是很复杂的，马上说出你的想法对你并没有什么好处
请记住，所谓“流行”（传统观念也是一种流行），本质上就是自己看不见自己的样子
唯一的代码保护机制就是你的羞耻心
“边际成本”是一个经济学概念，指下一个单位产品的生产成本。软件的边际成本就是复制代码的成本，所以接近零。这意味着，对软件公司来说，增加一个用户几乎没有增加生产成本。</description></item><item><title>2019 季度记（四）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-10-09-quarter-report-4/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-10-09-quarter-report-4/</guid><description>十月 1. 10/08 开始了周记的最后一个季度，其实越到后面发现自己会说的更少，虽然很多事情也在发生着。
其中的原因有很大一部分是因为发现自己没有能力把脑子里的事情写下来，这种感觉像是：它们存在于脑海，我只能远远看着，但我只要试图往前走，接近它们的时候，就越来越虚无，我无力用词句拼凑出它们，干脆就任由它们飘着，忘了也就忘了吧。
体检
来上海后，公司每年都会发一个体检卡，但自己之前都忘记用，去年倒是用了，但是去医院看到体检的人数太多，直接就溜走回去上班了，今年抱着还是要对自己负责，去看看身体到底有没有毛病。
很久没有去医院，发现现在的医学设施还真的越来越方便快捷了，整个流程走下来也就 1 个多小时，等了两天结果，没有什么大问题，督促我还是要保护视力，然后让我去洗牙。
健康是真的好，也要好好喝水保持运动。
献血
其实读大学期间，经常会有献血车来学校，内心一直都想去献一次，但又害怕自己太过瘦弱，献血后会当场虚弱晕倒，就打了退堂鼓。这次公司刚好有个名额，直接就报名参加了。
先会抽点血，检查你的血型，还有你的血液是否合格。
随后就去一个屋子里，躺在一个椅子上，然后插上抽血的管子，你还需要捏紧拳头 3 秒，然后再松开 3 秒，这样做是为了让血液留的更快。
说实话，还是挺疼的，是持续的疼。自己到后面，感觉被抽血的手已经麻木了，但你还得去感受到它，再用力，再放松。
最关键的是：护士还会说，你的流速很慢，捏紧一点。
拍照
哥哥回了老家，刚好我借到了车。
汽车可以解决 3 公里以外的问题，电动车可以解决 3 公里以内的问题。
不过这次国庆我是真的开车开伤了，跑了接近 500 公里。去了两次共青，一次南汇东海大桥，一次惠南镇复旦金融学院。也是自己在努力去练习拍人，朋友也给我发一些见解，对于素人来说，让她们生硬地凹着造型，着实出片的效果太差了。抓拍，让模特跟环境玩起来，这样生动的照片比起摆拍要更有故事和情绪（当然专业的模特直接就可以进入状态）。
然后我发现这四次，反而是最后一次我最喜欢。
是跟区长去共青，我抱着要把余下的胶片拍完，就去和区长随便走走拍拍，走到了那个可以看到夕阳的大树下，我超级喜欢那里，多拍了几张。
我开始用 iMovie 做简单的图片视频了，同时出去拍照也会架上 Go Pro 记录一些视频。
做的图片视频目前就发在了 B 站，第一次蛮难的，后面其实越来越快，其实极大程度上得益于我图片整理的比较好，选片的时间花费很少。视频有一期上了 1k 播放量，还挺好的，因为做视频花费的时间已经是顺便了，保持初心，跟之前拍照一样，只是记录本身，顺带有人喜欢就是额外的获得。
看了日本恋爱综艺《双层公寓》，我好像还蛮喜欢看这类节目，把爱情的缺口全都放在了这些真人秀上面来填补，都是那种理论大师，一轮到自己身上，就到处找路退缩，能躲就躲。
我呐，心动一次后，可能需要好好休憩一段时间吧。目前也在好好的想着北京实习的人，其实挺难的，蛮多我也不太能明白的事情和心意。如果错过，我可能需要反思自己的观念问题了。
我最近晚上还一直在啃《黑客与画家》，这两个词跟我在高中时期的想法完全一样；
我第一次把马丁靴穿了出去，觉得自己的穿搭是正确的；
我终于买了全身镜，不用再像之前用手机录像来看全身了；
我还自己读了即刻的收藏，然后把录音发了出去；
最近有经常被夸，但是我真的很想知道自己哪些不足和哪些不对。
还有一个学日语考 N2 的想法还一直萦绕，但语言对我来说存在一定难度，这是我在大学学过之后的认知。
随便说说：
「如果可以，你想做一个显得比实际年龄年轻的人，还是实际年龄年长的人。」 「看似简单的事不要轻易下结论，这是思想懒惰的表现」 2. 10/20 本来是有国庆从闲鱼上加好微信的两个模特可以在这个周日拍的，但突然都咕咕了。自己还去找大佬借了 Sony A7R3，没办法用上了。
不过还是有好事情，周六跟着念已拍照，是她的客片，一个台湾的小姐姐。最近真的天气特好，不冷也不热，去了瑞金宾馆，居然就在文化广场旁边，那里有个很大的草坪，阳光洒过来出片应该还是很容易的。下次再找人来拍拍试试，我决定还是要珍惜自己的时间，对模特还是需要一定的要求，我再拍照。
晚上的时候去找 wx 吃饭，没想到她住在我录播客附近。饭后，边走边聊，说了蛮多话，她还是年轻活力，能跟她消除之前的隔阂真的还挺好的。同时，我也约了她拍照，跟她关系还行，想拍点不一样的，家居日常更活力生动的。
周日在家待了一天，一直在忙 Markdown 分享的事情，写演讲稿和 Keynote。效率还是挺低的，一直到 23 点才差不多完全弄完。</description></item><item><title>2019 季度记（三）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-07-07-quarter-report-3/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-07-07-quarter-report-3/</guid><description>七月 1. 07/07! 一次拖更就过去了一个月，是因为六月整个人都是忙碌的状态。事情确实发生了很多，就一件一件慢慢梳理吧。整体六月给我的感觉是像天上随风的云☁️，云通常都带着静音的特质，像是一直忙碌导致不愿说话的人。六月上海天气也不怎么好，偶然下雨和偶然天晴。
突然介入了一段很复杂关系中，好心热忱充当了他们感情的润滑剂。现在也挺能明白一个人做的决定背后一定是有 ta 的原因的，无论决定好坏。所以我完全是充当了一个可以有的借口和一个耐心的聆听者。第一次线下见面我们三个人都喝多了，凌晨 4 点，倒了一个，吐了两个，叫上车送他们回家，在车里睡到了 8 点，其中有个还没有醒酒，只好搀扶着上楼，我稍微洗漱后出去买了点水果醒酒药和酸奶，就去上班。
这件事情其实自己有反思多想，我其实很注重健康的人，像喝酒也不会喝到吐这样去难为自己，那天大家是真的很开心，在一起聚会喝酒，稍微有点用过了力，人还是感情用事多一点，在场景下一高兴就全只顾着高兴了。
后面他们其实也像之前一样，为小事频繁吵架，频繁厮打，处不下去了，又哭着打着电话给我哭诉种种。越到后面我也变得烦闷，很多事情我也不再说自己看法意见，听听完事，毕竟感情这回事情真跟其他人没有什么关系，好坏都是自个儿。
我开始去拍人了，是自己主动去约的模特，虽然目前已经拍过的两个都是自己的朋友。后来我跟上海读研究生的朋友说了我在做的这个事情，给我介绍了一个新的被拍对象，我还好好的拟定了拍摄计划，就等一个 7 月的太阳，进行拍摄。
「为什么开始拍人像？」
这个问题朋友问过我，我也问过我自己。买人生的第一部相机是在 2017 年，富士的 X100F，其实在之前我就很喜欢用手机记录自己日常中感兴趣的事情，索性给自己买一台相机，放大和更有仪式得去做这个事情，我是幸运的，它陪我去了很多地方，而且它到目前也很好用。
我其实在写一篇《拍照对我来说是什么》，可又只拟出了三个标题后搁置了。经常会陷入这种循环，词语句子都堵在了喉咙口，理不清，缕不顺，擅长逃避和放弃。等再多点感悟后，就好好填充内容吧。
自己拿着相机的时候，我会感觉不一样。拍照是需要进入一种状态，我会变得敏锐大胆和认真，眼睛会看得比平时远一点，有时候还会突然快步。拍人的时候，强迫自己一直亢奋，去要求模特去寻找角度，拍人总会忘记时间，或者说，我太喜欢日落前后的 1 小时，完全顾不上吃饭，那段时间我按下快门的次数值得拍下的瞬间要比其他时段多很多。
「告别真的得好好说清楚，并且当面说再见」
去年有段关系没有处理好，在 6 月底公司去 NEO 庆功宴的喝酒的时候，我们开始重新正视之前的关系，认真说清楚与好好告别。自己是很幸运的，因为是真的被爱过。
她是感情迟钝的人，关系之中我们有缘无分，那天重复最多的话
「好可惜啊。至始至终，都不知道，我真的爱过你。」 「你要快乐呀。」 又像很久之前一样，喝完了酒，人群散后，在背后的街道坐着抽烟聊天，坐累了又起身随便走走，换个地方坐下继续说话，说到困意来袭，最后一次打车送她，然后再一个人打车回家。
凌晨的中环，我看了好多次。
拍了两次人像，一个大学同学，去的虹桥机场；另外一个是在校友群认识的学姐，去西岸拍的仙女棒。
去看了《国家地理展览》，对比动物来说，更喜欢拍人的照片。
因为一首歌，买了一个乐队的 live，两张。
坚持锻炼，打球的时候被说力量有上升。
抽完了一包烟。
还有最近很喜欢的比喻：
我是被淋过雨后就会闪着星光的人行道 2. 07/14 「想喜欢的东西能一直喜欢下去」
我突然能理解到一些事情带来的改变真的就是「0 变成 1」的割裂感，在 0 这个点的人永远也不可能想象到 1 的场景是怎样的。最近我公司因为「技术升级」导致即刻没法使用，我几度习惯性地打开即刻，看完新的 logo 的动画（老大最新添加的），进去后的页面是完全能预期到的「加载不成功」的异常页面。
想要守护好自己喜欢的东西，让自己能一直喜欢下去。即刻是我正式职业生涯的开端，第一次面试的时候，老大在他手机上演示着我当初做的天气 APP 说：「做着每天都会自己用的应用，是一件特别幸福的事情吧」。
再换过头来想，别人要夺走你心爱的事物是多么容易一个事情。越长大才会明白世界的复杂，事情不可能是线性发展的，也不会所有人都在祝好，你没有感觉到，是因为有人帮你去承担了这部分困难。
就不再多写即刻了，越写难免误解成诀别回忆录。
我在即刻认识了一个叫「张美芽」的人，最开始她冒出来是我们跟盘尼西林的一个问答活动，她那天提了很多问题，挺可爱的，被公司的同事挖出来，顺势关注了。
关系开始是因为她有天突然私信我，「算挺有缘的，要不认识一下吧」，后面即刻联系不上她，我要了微信。到目前来说我觉得是蛮有意思的人，只不过在北京。
后面有聊到乐队，她很喜欢新裤子，她说音乐节只要有新裤子，才会考虑去不去。我认识他们是从《乐队的夏天》这个综艺，但里面的歌我着实欣赏不来，觉得普通，她后来给我分享了一首《你都忘了你有多美》，我喜欢的不行，最近一直循环，为此我还下载了 QQ 音乐。
周六晚上我去看了 live，我是为了甜约翰的那首「降雨几率」去的。果然理解了为什么看《乐队的夏天》总感觉差了点东西，乐队还是得去现场感受，小一点就是 live ，大一点的就是音乐节。</description></item><item><title>2019 季度记（二）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-04-08-quarter-report-2/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-04-08-quarter-report-2/</guid><description>四月 1. 04/07 夏天来了。 天气一热我就想斜躺在空调房里，吃着西瓜，听着柴田淳（しばた じゅん）。
但我不知道会不会换成晚上行动，毕竟得做点什么，不然会想不起这个夏天。
原定清明是自驾去周边踏青，但陷入了一些麻烦中：
租车程序的繁琐 不常开车路线选择 到达城市游玩路线 到达城市3人合适住宿选择 以上与坐高铁价格对比 索性作罢，就空出了清明三天，最开始先答应了电台录制的替班，然后下午跟扫街群见面。后来还在一个晚上，一时兴起订了去北京的高铁，是周五晚上7点出发。这次去北京还挺有感触的，接触到了一个北京姐姐，跟政府关系还挺深的具体就不展开了，这次是直面感受了资本的力量。同时还说起了「右小死」——我高中的时候特别沉迷他的《幕后世界》，给当时的我展示了关于游戏的常人看不到的一面。
感叹，越往上走，哪怕以前觉得遥不可及的人，自然会产生交点。
标签。她跟我接触我觉得是因为自己是「即刻员工」这样的标签吧。除开这个，我确实想不到，为什么还能跟这类人接触，或许这样想的我，思想狭隘了点。周六晚上喝酒的时候倒是我好像有提过这类话题，但有点记不清了。
周日去了北京798，见了另外一个即友，他是尤伦斯美术馆的志愿解说员。带我们看了邱志杰的《寰宇全图》展览，以地图形式的思维导图。我特别喜欢的是他在威尼斯双年展中画的《不息》。
去一个地方有能陪你带你玩的人，还是挺棒的，收获了蛮多便利和乐趣，还会再认识同样很棒的人，碰撞中，会发现自己的不足，到底还是知识系统的缺失性，对自己喜欢的事情需要有更多的了解和记忆，不能只是观花喊666，样子还挺傻的。
在摄影上花了蛮多时间了，那还是再系统的学习下后期吧。说了好久去学习 Lightroom ，又一个月过去了。再需要学习和研究喜欢的摄影师修图的色调，比滨田英明。
好的，Flag 已经立起来了！
想起一件事情，打网球中网球的质量太容易影响这次打球的体验，因为我疏忽忘记带球，所以租借了球场的球，体验太差了，基本上就没有跟朋友打起来。当然跟我们技术不高也有关系，但质量不好的球只会放大这个缺陷。
在过程中，自己尽可能跑动快一点，思考更多一点去弥补球的问题，也算是一个心态的成长。网球过程中没法去怪罪任何外因，只有自己知道为什么这个球，没有按照自己的想法准确落点。
本周阅读：
吸引力法则 将你所希望的，在思想上转化成你已拥有的状态。 2. 04/14 效率还是有提升，周四即刻的音流项目就完美结束，周五一个突击完成了产品要的首页新页面需求。下班后去理发，本来蓄长发刚好留着这次烫头，但突然有点不想折腾，也就让理发师剪短了。
周六下午是约了朋友拍人像，早上我没有睡懒觉，去菜市场买了午饭用菜，洋葱，肉，鸡蛋和鱼。不过切洋葱的时候，我不小心切到了手指，血流不止（人类就是这样容易自大），特别疼，真是打脸。
去药店买了防水的创口贴后没有特别疼了，就坐公交去鲁迅公园，开始下午的拍摄。因为朋友也是程序员，性格大大咧咧的，沟通上没有什么问题，妹子穿的是暗红色，在公园这种浅色居多背景下不是很好看，所以我们拍的比较少（公园还是推荐白裙子，亮色的穿搭）。后面打车就去 1933 老街坊，这种冷色工业风配暗红还是不错，而且周六天气超级好。
大约拍到5点，是真的饿了也累，朋友请我在一家串串店吃饭叫蜀味芙蓉，味道很正，我拍下了店面，下次会带朋友来吃。
晚上我打开了《创造营》，契机是因为刷B站看到了排在前面迪丽热巴的跳主题曲的视频，想着就去看一眼，结果这个综艺真的很好玩，好好笑，还粉了周震南，扶额感叹，才气太足了。
周日跟小伙伴们驱车去辰山植物园，在 Evcard 上租的共享汽车，我每次使用体验都不是特别好，总会遇到坏车，还好旁边还有一辆。但是自驾游的自由度体验真的太棒了，而且真的是想去哪里就去哪里，辰山植物园回来后我们还去了西岸，吹了晚风。
这周我还决定了，去美国一定要见到大学朋友，说了想法后咨询了很多关于转机的方式，最终买好了机票，希望顺利！
晚些时候，区长还联系了我，她搬到了世博公园附近，特别兴奋。因为她是个很喜欢公园的姑娘，跟她看过几次话剧后，我也被她影响喜欢去公园放呆，不得不说上海老人的活动真的文雅有趣好多。因为自驾游的经验突然就想起自己可以晚上租车夜游上海，可有拍好多上海的夜色，我把这个想法告诉区长后，她刚好说她也想过拍隧道，真是不谋而合，心里暗自计划着时日。
对了，最后有邀请我下周去她那里玩。
「无论如何得当一个不乱说话的人，不想恶臭难当。」
最近我没有怎么看书和阅读，因为在学 Lightroom 也在看别人拍人和调色的方式。 从B站上挖到了一个拍糖水的大佬。
「糖水日记」25 乖巧JK美少女的放课后 3. 04/21 我这周晚上睡觉前才反应过来我被咕咕了两次
周五晚上学长出差来上海，晚上来找我吃饭，他因为被拉着开会到21点，咕咕 周日两个高中同学约饭，其中一个因为比赛事宜，咕咕 但对我心情来说好像没有多大变化，这种有突如其来的事情耽搁确实就是没有办法，自己也没必要牵动无效的情绪——其实好多时候我都是这样安抚自己，事实如此，没法改变，权当无事发生。但是我印象里这种态度和情绪对他人来说会是一根刺肉的针，好像 ex 有跟我争吵过这一点，给她的感觉就是漠然。
最近很多事情一直挂着，没有什么进度，周末也想好好沉下心去推进，但没有丝毫头绪，相反「需求」真的是太简单了，朋友说「佩服产品能把一个 idea 转换成可执行步骤的能力」。
最近烦心的事情是这两件：
Kotlin 系列文章第二篇——函数 ConstraintLayout 组内分享的 Keynote 不过我是相信自己可以完成的，(๑•̀ㅂ•́) ✧。</description></item><item><title>2019 季度记（一）</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-01-06-quarter-report-1/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2019-01-06-quarter-report-1/</guid><description>一月 1. 01/06 第一周，大家好像还沉浸在前不久跨年的热闹中，自己对于这次跨年故事是写在了一条私密朋友圈里。但也会在下周跟「要不然FM」朋友们录电台的时候，隐藏时间说出这个故事。
周五在罗森买了啤酒和烧酒，在家和 wx 看着声入人心，兑着烧啤喝酒，意外好喝，所以不自觉喝了很多。到后面是真的有点醉，送朋友回去是凌晨2点，半夜自己还吐了酒，第一次感受到胃底里的难受，可能是太久没有喝酒了，又加上烧酒能带给平常啤酒更高的度数和可能化学作用的微甜。但，宿醉是真的不好，第二天一个人点外卖吃饭的时候，真的蛮想哭，情绪这野兽很会趁着你不注意的空隙钻出来肆意妄为。
下午出去见了电台的朋友，一起吃了小辉哥，也聊了后面电台的发展，其实大家都很认真的在做这件事情，自己也有了心理准备。
周日睡了自然醒，到公司把博客整理了一番，其实是隐藏了之前写的关于技术的文章，只留下了很久以前的年终总结和给老友写的话，直面黑历史，不是很怕别人去翻阅，因为我清楚知道，我那个时候确实是这样想的。
对了，我想认真对待自己拍过的照片，修过的图，准备还是会放在另外一个地方进行存储备份。
2. 01/13 其实这周白天忙碌工作，回到家两把游戏睡觉，没有时间和耐心想去说话。推特即刻之类都没有怎么发，果然生活只要单调一点，不会有什么牢骚。周五晚上抽空去把电台录制了，自己表达确实挺差的，很多语气助词，sl说我应该需要说话更大胆一点，一旦小心了，就容易啰嗦，听众会觉得厌烦。是自己的一个缺点吧，文字给我更多思考，所以逻辑和词语我可以多次斟酌，说话是不可以的，就借这个机会暴露出来，好好修正吧。
因为业务紧，周六过来加班了一天，效率是真的高，大概是因为人少，没有人会过来打扰你同时很安静，又加上目的很明确。
周日去参加了一个即友组织的一个扫街活动，其实是想把自己丢出去社交而已。从甜爱路一直走到北外滩，挺不错的路线，有潜入一个快到长春路(?）附近的弄堂，特别干净，外面都是挂着洗好的衣物，风吹着，带着干净的味道，当时在那里待了好久。一起扫街乱走的话，两双眼睛还是很容易发现很多值得拍的东西，但有一张特别喜欢，有阳光，有笑容，所以这一天值得了。
3. 01/20 时间其实大部分被需求填满，恰好分到了一个有点工作量的需求，心力基本上是在开发和与产品沟通细节方面。很久没有阅读，回到家只想给自己时间娱乐，玩游戏看剧，周末贪睡，要不是周日阳光正好，还挺有可能都宅在了家里。
最近的状态其实有点迷糊，就像自己在推里写的「客观上是新鲜发生的事情，但会觉得像以前发生过一样」，会不会是自己开始对周遭的变化变得漠然，也可能是年终综合征hhh。
还有最近其实挺能明白自己求而不得的事情，每个人都有自己的考量，蛮横得要求别人满足你的需求，真的是人的野性。 去讲述之后，是一种自我治愈，在过程中复盘关键节点中自己的想法，是一个反思的过程，也是抛出问题的方式。
这周我看到的有意思的东西：
日本动画中制服文化的终极学术图鉴 这周周末上海的阳光：
4. 01/27 周二的时候收到了大熊微信，因为之前说过要跟他约酒的计划，他提议周三，mid of a week 。这次跟以前约酒不一样，自己提议带上18年觉得有意义的物什，然后再分享故事。约在了 NEO 喝酒，能被我记得名字的酒不多，那里的驯鹿我很喜欢，再者还推荐 Homeless 的八十号当铺，其他地方我更多只会安全性地点杯长岛冰茶。 我们聊了王阳明的知行合一，聊了一些生活态度和祝福对方在19年能成长进步。他带来的物什是在旅行中偶然被赠与的，意义在于恰好缘分的分享吧。我是把自己的蓝牙音响带来了，它对于我的意义是开始重视音乐和它带来的力量，明白耳朵也是需要营养的。但声音，我能体会的还是差太多。
这周还喝了一次酒，是在周六。说来也是意外，跟区长聊着突然就约上了酒局，周六一起吃晚饭然后再去喝酒。吃饭我选了一家在愚园路只做鳗鱼饭的小店，挺日本的，让我想起在札幌的拉面馆。
来之前，其实还想过跟区长能聊什么呢，毕竟只是在社交网络上眼熟这个id而已，结果见面其实挺自然的，说话也自然，虽然大家都有犯傻：我在吃饭的时候，以为桌子上是我的手机，就碰了一下，结果很尴尬被隔壁客人一把抓住；区长也在喝酒的时候，没有注意举杯方式，洒了点在牛仔裤。
我们走在长乐路，晚风冰凉，这确实是我冬天不愿出门的原因，但区长一句，冬天还是得做点什么事情，不然回忆起会发现，那个冬天什么也没有。
真得好好像个年轻人，保持热情和精力。 我觉得，还会跟区长喝酒，或者应该说我自己想要再和区长喝酒。
周日，睡到自然醒，去公司拿了电脑回家去剪辑播客的音频，但不想辜负夕阳，回到家立马拿了滑板出门去江湾，遇到一个轮滑的爷爷，看我拿着相机，就跟我说，小伙子，帮我拍个照呗。我连说好呀。特别和善，喜欢面对镜头会微笑的人。
晚上在家，一直剪音频到很晚，并且没有剪好，做好一件事情没有自己想的那么轻松。
本周阅读：
学习CSS布局 一种新的架构设计思路，用户行为驱动开发 二月 1. 02/10 家确实很温暖，家里的床舒服，沙发舒服，啥也不用想，也没有任何需要操心的事情，开长途回老家见亲戚长辈，然后说很多话，听长辈聊以前的事情，摸小孩子的头，今年又长高了多少。
还是在路上的时间居多，高速路上尾灯的红，路灯的黄，还有天空半明半暗云，这些都是高速路上被赠与的美好，对我来说，在驾驶位上，只能从这些事物来感受时间的流逝，当然还有因为紧张用力握着方向盘会酸疼的手。
我去了永川，在那里待了一晚上。 喝了两场酒，喝到夜里。很久没有像这样放开了喝，三件啤酒和两桶煮啤，是因为特别开心才会这样的，不然早就不胜酒力大家随意。
宿醉之后刚醒时是最糟糕的了，饥饿感，胃的疼痛和嗓子的干渴，会让自己觉得仿佛一具木乃伊。脑子里清楚明白，身体酸懒无力，起不来，瘫在床上。而且，还下起了雨。
在离开家的时候，才知道楼栋是可以去顶楼的，可惜带回来的三脚架根本没有拿出来拍拍风景。过年像是一场暂停休息，暂歇后长舒一口气，起身继续奔赴。
2. 02/17 是回来工作的第一周，需求量在过年前就完成了很多，所以工作上自己的时间比较宽裕。回来后自己也开始早起计划，其实也就是不想再上班迟到，实际也就是比之前提前一个小时起床洗漱而已。
周末还挺充实的，周六跟 itscoder 在人广吃饭，一家白鹿原的餐厅，然后收到了猴哥的喜糖。吃完之后，参加了这期的要不然FM录制，主题是春节回来后的第一周工作，录制挺顺利的，1个多小时就完成，然后排队去吃重庆火锅高老九。因为上海一连下了很久的雨，周末突然停了，我出门就正好拿了相机和三脚架，心里是想好不容易离开五角场拍点东西再回去。一路暴走，宁波路，长治路，九龙路&amp;hellip;回到四川北路10号线回家，路过将将好，进去喝了六两（喝了4两左右）荔枝酒和老板送的一碗黄酒。
周日是宅在家收拾屋子，晚上还做了饭，现在可以很顺利的做一两个小菜，青菜炒肉，番茄炒蛋，煎饼之类。家常菜的容错率还真的高，买的菜也新鲜，很难不好吃。下次要学蒸鲈鱼。
越写越流水，就说明这周我没有好好思考。
3. 02/24 说起浪漫，其实初高中的时候还挺对自己想法多，会有新奇并可实现的点子创造惊喜这个能力沾沾自喜的，但其实这些能力还真没机会发挥出来，因为胆怯害怕受伤，没能迈出步子，所以没有啥亲密关系。现在浪漫这么可贵，是因为现在什么都很快吧，连动点小心思的时间都舍不得。
如果给你一个机会，你真正想要做的是什么？木匠。我这个回答每次都很肯定，我喜欢时间酝酿出来的东西，但这类总被贴上文艺的标签，文艺也是被互联网玷污的词。在工艺成形之前，需要用不同型号的砂纸打磨，从粗到精细粒度，到最后上蜡，这个过程自己特别享受，是慢并沉浸下来的时间。
「浪漫和可爱」是现在对人的最高评价。
19年是我把自己丢出去社交的一年。不会再惧怕陌生人的见面交流，当面说话比起单纯文字来说更多元，我会接受到对方的语气，语调，神态，还有周遭环境，画面感更让我能记忆清楚和更大的回味空间。自卑这点是真的逃不掉，虽然我跟朋友说过几次，但对方都是一脸不可思议，我也不好再重复，自身心理活动自己清楚就好，不需要去得到认可。</description></item><item><title>The End Of 2016</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-12-31-the-end-of-2016/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-12-31-the-end-of-2016/</guid><description>1 因为自己的生日还蛮接近过年的，所以每次写年终，刚好是一个年岁。
今年开端那段时间是留在学校开发校园说吧，最后一天去公司撸了猫写了需求。有始有终还是挺好的。 重邮一月大家都寒假回家，团队留在学校开发，第一次踩在真正的雪上，南方孩子蛮容易因为这个幸福感动的吧。 记得那个时候自己的工位还是双屏，新垣结衣占据了一个大屏。 开学自己搬出去住了，在顶楼，是房东在屋顶花园改造的房子。所以，晚上的雨滴和飞禽的落脚都听得一清二楚。不过，一直都有的热水，不断电的电脑，不用再害怕晚归，还有一个大大的衣柜，比在寝室确实要自由很多。 窗台还养了多肉，生命力顽强的生物不用操心就长得不错。重庆春夏，雨季绵绵，得随时关窗，顶楼没有遮雨的棚子。现在回想才明白，生活的一些细节，是因为遭遇过，才知道。 还很喜欢出租屋的阳台，因为顶楼的关系，少有的高度看南山的天空，有时候蛮想变成天上半明半暗的云。 那里视野不错，拍下过最多的应该是黄昏时分，但不知道分享给谁，所以也删掉了很多。
从暑假开始到10月，蛮影响自己的人生轨迹吧，毕竟是对应届毕业生很重要的阶段。那段时间的故事其实在知乎回答 21 岁的你在干嘛？找到了人生奋斗的目标了吗？ 写的差不多了。想要感叹的是，一直以来，觉得很幸运的是，所有都是自己的选择，所有的决定自己没有后悔。
来到上海后，没有再在哥哥那里借住，找了一个在浦东新区合租房，离公司的话，过了一个下穿后还是感觉蛮近的，唯一缺点是离地铁站有点两个公交站，不是很方便。如果可能的话，毕业后搬家吧。 房子里设备还是蛮新的，家电全齐，自己的单间中双人床和一个蛮大的衣柜，网上买了地毯和坐垫靠枕加上一个落地灯，组了一个角落，回来就可以窝在那里看书，觉得好赞，稍微有点生活的样子，以后会更好吧。
上海原来印象就是中国地图中右边沿海的一个城市，不至于大到哪里，踩在这片土地上后才知道，自己有多可笑。几个月下来，有点可惜的是，还不知道这个城市真正的魅力，自己才丈量了这座城市的十方一里。
还需要更多的时间，感受这张虚构的藏宝图。
2 这年来，感觉最大的改变是学会了表达自己的感受和减少争论。
「做人不能太怂，把你的真诚，你的感受，你的想法一定要传达到。别犹豫不决，别傻逼怂蛋。」 言表是最难的事情，逃避只能让你的想法确实成为空想。 因为见过太多次对自己说的「算了吧」，向自己妥协与躲在自己的舒适区真是要了命。
「去除头脑里的宗教，偏激，仇恨和鄙视。每次仇恨一个东西，你就失去了向它学习的机会。」
这句话是王垠很久前的一篇文章说的，自己并非热衷粉丝或者抵触他的人。但这句话确实对我有所影响。大概我并不是那种偏执的人，所以会认可这句话。也是从这出发，开始明白和理解各有各的不同，毕竟世间没有万般通用的法子，生活中每个选择，都有当下的缘故。
之于感情，感触最深的是10月要去上海的时候，跟妹妹吃饭。她看着我说，「突然想起来，下次见你和图图都要用手数着日子了」。 内心一揪。
其实也明白这些情感越长大就越会习惯。但目前我只明白，二十来岁的自己，最难受的事情就是去拥抱再见，最害怕的还是去跨越搁在你我的时间。
但「一约既定，万山无阻」。
3 「如果你开发的应用你自己不经常用，那么你几乎不可能把它做好。」
其实在暑假后回校，这句话感觉就一直种下了。因为在根本不知道去做和该做什么的时候，这颗种子明确了自己的目标。 我想写个好的应用，去认真做好一个产品，去认识更多优秀的有理想的人，剩下的能争取到的就努力争取，即使争取不到，这个应用是你的人生中的一个勋章，它是你一段时间的故事，可以讲给别人听，你高兴的时候可以打开它，它一直存在；挫折沮丧的时候，可以看看用户们鼓励和支持的评论。 其实因为你的开发，已经对别人生活产生了细微的影响，这些都是你自己的成就和证明你存在意义的直观感受。
所以，一定要去开发自己喜欢的应用，让它变得更好，让越来越多的人喜欢。暗爽的同时一定要坚持。 毕竟正好年轻，正好自己可以尽微薄的能力，去做一些自己认为有价值的事情，不会后悔。
4 说一些对明年自己的期望。
16年觉得自己太过冷漠，什么都放得下又什么都不放不下。 人不应该沉溺于过去，但也最好不要太过豁达和释然。
看不惯自我怜悯，但是现今又觉得只有这个年龄还好意思拥有垂帘的悲情。 所以下次，我肯定会多抱一会。
得再相信自己是屠龙的勇士，左手有光，右手有剑，燃烧自己，让血沸腾。 即使没有公主，血别凉，心别死。
很多时候，欲速则不达，只要走在一条正确的路上，那就够了。 慢慢来，会很快。
要学会赚钱，钱不是俗物，是实现梦想的一个必需品。 但不能只知道赚钱，要看书，买了 Kindle 得利用。
踏实一点，永远不要失去好奇心。 想要的，都会有的。
永远得向前看，人生漫长，还有太多值得拥抱的事物等在前面。 在这璀璨人间。
最后还有提交代码之前，再想想看。(๑˙ー˙๑)。
5 去岁一别，久疏问候。 平安喜乐，万事胜意。
再见，2016.</description></item><item><title>魔都实习之旅</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-07-11-intern-life-in-sh/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2016-07-11-intern-life-in-sh/</guid><description>Keep - Move - Think
Day 1 丙申年 乙未月 甲午日
7点的东方航空。从重庆到上海浦东。顺风车是在5点，重邮新校门接的我，路上闲聊还知道，司机是老校友，那时候重邮末尾还跟着学院。
晚上十点左右收拾好东西，把华为的比赛作品也提交完成，还看完了 硅谷 第一季的最后两集。闷热，好像寝室的空调不怎么给力了，凌晨1点躺在床上还是觉得不舒服，辗转反侧，应该是没有睡着吧，一直等到四点半的闹钟，倒了垃圾，然后出发。
是靠窗的位置，眼睛还是特别累，马上又要去上海了，当初自己跟朋友明确表达过不喜欢的这个城市，然而人生 3.0 Hard Mode 起始点还是这里。
住在青旅，8人间，第一次住青旅，没有想象中的那么糟糕，也没有想象中的很多娱乐。有个法语专业的室友蛮有意思，当过兵，来上海是为了找一个跟专业相关的工作，所以住在“下一栈”青旅。他人还蛮好的，各种问题他都回答的蛮详细，后来才知道他以前早来过这里，并且还在这里兼过职。他跟我讲他在青旅认识的外国友人，他特别喜欢一个巴西的妹子，看上去很漂亮，而且才14岁。
吃过晚饭后，出去走了下，因为台风的原因吗？迎面而来的风特别肆虐，不过还好不闷热，蛮舒服。 今天办好了招行的卡，明天早上就准备去公司入职了。说实话还是蛮期待的。 嗯，晚安，加油。
Day 2 丙申年 乙未月 乙未日 七月十二日
每天记录还是不现实的，但今天是第一天入职，还是有很多体会。
早上7点就自然醒了，到公司是9点，人蛮少的，溜达了一转，觉得蛮酷。配了一个戴尔的屏幕，我是自带的 MBP ，所以环境什么的完全不需要配置。入职需要走一些流程，填表啊，申请邮箱啊，还要给全公司发介绍信。椅子坐着很舒服，公司蛮弹性的，而且没很多条条框框，待着很舒服。
晚上自愿加下班，九点坐了公交再走段路回青旅。
在上海，大家都嫌弃纸币喜欢硬币。 在上海，公交车说三种语言，就普通话声小。 在上海，地铁公交人满了下一班次也是满的。 在上海，感觉是一个特繁华的重庆。 在上海，遇到阿姨别叫嬢嬢了。
不过遇到了很多有意思的人。 对了，最近还喜欢李悦君的《梦伴》这首歌。
Day 10 丙申年 乙未月 癸卯日
周末跟上海的 Android 开发网友小聚，见到了给予我蛮多帮助的天哥和猴哥。大家都是特别有意思的家伙。
从青旅搬家到了哥哥那里住，浦东新区，开始挤地铁去上班，坐一个半小时。需要从2号线南京东路换乘10号线到江湾体育场。 在地铁上蛮花时间的，所以这几天也养成了背单词，刚好在早上，花点不多的时间，把软件上的每日60词刷完。
到了公司10点左右，开站会，早上自己决定看书，下午做项目。 其实来这里公司环境还是可以，同事们也都友善易相处。唯一对我来说的缺点就是没有能够聊 Android 的人吧。
校招也开始了，确实好快，又是一波面试。 虽然总能受到周遭人的鼓励和认可，但是自己几斤几两特别清楚。
Day 26 丙申年 乙未月 庚申日
很久没有更新这个篇章，上班真的蛮磨人的，从公司到住的地方需要一个半小时，回到家之后就特别累了然后就想休息，带回来的电脑然后明天又背着回去。
今天一大早也拿到了半个月的工资，特别愉悦~ 本来今天周六，下午3点还是来公司学习，居然还碰到了运维的两个小伙伴。晚饭点的外卖，韩寒的那家，感觉没有他们说的那么难吃嘛。
DaoVoice 这周走了两个前端小伙伴，DaoCloud 也有其他部门的小伙伴离职，感觉在工作之后，分离也开始变得平常了起来，来来去去的，可能是因为第一次经历吧，或许以后会习惯的。 所以更加理解了__一期一会__的意思，得要以最好的方式对待对方。
最近的成果还是蛮明显的。 DaoVoice 框架+第一层逻辑已经完成，还完成了自己的小玩具，是运用 Leancloud 的云引擎——这都被你找到了</description></item><item><title>信笺</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-01-26-the-letters/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-01-26-the-letters/</guid><description>给姑娘的信 展信佳。
说着要给你写信的，这个事情应该是在期末考试前答应你的。当时的自己还觉得应该回了家没多久就可以提笔写信然后寄给你。无奈自己的性子，回到了家就有了脾性，贪玩懒惰浮躁很多不好的东西像打开一瓶被摇过后的碳酸饮料来不及反省就一下子全涌了出来。
嗯。跟你写信想展现的可不是这样在家堕落的自己。还记得我有次微信跟你描述我在家里的样子吗？“我在家里最喜欢的地方就是自己电脑 因为在家里有熬夜的习惯 没什么事情 但还是习惯熬夜到深夜 有时候爸妈睡着了 家里安静到仿佛可以听见明早初阳穿过薄云的破空声 自个端上一杯热饮 坐在电脑椅上打转 心里很静 夜里很暖”。现在的我只留了客厅的壁灯，窝在沙发上用笔记本敲字，房间很安静，只能听到自己敲键盘的声音，或窗外深夜里偶有的汽车鸣笛。回来也有些日子了，但今儿能这样静下来却是头一回。我自己没有先用笔纸写给你的信，莫怪便是。
姑娘啊，姑娘。这个名字其实让我最开始想起的是我初三毕业那会儿，在一个论坛里写了一部短篇小说，也就3000字左右。然后结识了一群喜欢文艺的人儿，年龄有大有小，但人都挺好。里面有个北京女孩，单单，喜欢被人叫姑娘。因为是副版主，当时我第一次在网络上发东西，没有一点排版经验，她加了我Q，得我允许后帮我调整，后来在群里经常互动，说话挺小女生的那种可爱，但文字细腻动人。因为年龄相差不大，聊天没有代沟，自然也熟络了起来。我知道了很多她的事情，她一直喜欢一个叫石灰的大叔，也是论坛里的，她日志里的所有碎碎念全是关于他的，也听说过她也自己坐火车去找过石灰。不过，我当时听到的时候，她已经喜欢石灰有一两年了，直到后来这个论坛没落，我还是没有听说姑娘跟石灰成了。姑娘她是个话唠，石灰被她一直念着，感觉像是她怕这种感情的不确定所以需要时刻的念叨提醒自己这种存在感。当然这些只是自己猜测罢了。还忘记说了，那个论坛的名字叫蔓延。
再说一个小情节，是自己小学六年级的时候。老妈每天都会给我一块钱，当时我一点都不舍得去买学校外面各种好吃的零食，我会好好存起来。这样每一周我就会存到七块钱，到了第二周的星期一，我就会很早的去上学，在校门外的右边第二个巷子路口的超市里买走一块收银台第三个零食小架上摆的德芙巧克力。继而在早读之后，我会假装路过她的桌子将巧克力放在桌子右上角，然后小跑着出教室去上厕所。那时候的女孩比我们高，比我们成熟，我一直在她面前都有自卑的感觉，以至于到了现在我面对自己喜欢的女生都会产生这样的心理。但是我一直对表白这种事情从来不会畏惧，六年级上学期的一个晚上，我表白成功。激动得睡不着，甚至害怕明儿去见她。六年级下学期毕业后三天，她上了飞机去了汕头，跟我说了三年之约，初中毕业，等她回来再在一起。期间平平淡淡接近一年的时间，我们大多的对话都是通过短信或者QQ，我害怕；我们没有牵过手，我们没有拥抱过，我们没有一次约会，我们有唯一的合照就是毕业照，我站在最后一排的最左边，她站在第二排的最右边，我面无表情的看着镜头，她笑起来的酒窝很可爱。
其实这段感情自己很少去回忆的，小学的时候过家家的怎么叫恋爱。可是，有时候我觉得那个时候男孩单纯的欢喜与渴望，简单的心动可轻易感知，纯真的爱恋无所奢求，着实可贵，男孩曾经喜欢过她，她一直就坐在他的左后方。
前面说了些自己的故事，平常自己没有那么多耐心和心思去写。有一次自己乱想就偶然发现“噢，怎么突然跟你那么熟了”，和你相知相遇到相识我觉得一点刻意都没有，所以才会发出那种感叹，但是自己却是欢喜不行，这种没有刻意为之得到的感情就像是突然找到了忘记没有打开的礼物盒，发现里面的东西自己喜欢的不行。
就是这种久别重逢的感觉，并非一见如故。
给宽宽 一： 自己收到你发给我信息的时候，我还没有睡觉，当然也没有像你说的那么敬业地在看他们发给我的竞聘报告。是刚好跟室友看完了跑男，周主席微信跟我聊科联的一二三。几个小时之前，是在跟排球队的一起吃饭喝酒，在KTV的时候是把他们的竞聘报告都看了一遍。自己熬不起夜，陪他们到23点后就起身回宿舍，回来的路上偶遇自己的网球师父——他是光电跟我同届，大一第一次上体育课认识就一直联系着。
果然自己讲故事的能力真的差太多。前面的只是一些关于自己的琐事，突然发现一些关系随其自然发展起来反而比刻意经营要长久和舒适。我的大一一年，有两位我很想一直长久下去的朋友，到现在一个相见都觉尴尬不如陌路，另一个打个照面就招呼彼此都明白这个关系的温度早已到达零下。不过他们两个也足够在以后会让我记着一阵子了，自己总有作的成分在里面，明知道他们就类似已经插在自己心上的刀子，自己却还要每每回忆一点一点的推进它。我把这个称为人的贱性。也不明白这样去自找伤害到底是急于想要获得什么，不过还好，自己之于很多事情一旦想不透彻就会在暂且抛在脑后，去找些自己感兴趣的事情消磨。
一个他告诉我，从来没有遇见过和我一样看不清自己的人还是说像我一样的人都一样背着壳不让人看见，我们自以为善于为伪装容易歆羨，喜欢新鲜还怕孤独，享受寂寞又追求爱情，在热烈的后一秒是哭得不知所措，总是做很多觉得值得去付出的事然后又莫名的忏悔，自省的分度永远高于践行的精度，光鲜外表腐烂内心，爱面子爱到面红耳赤，把模仿吸收变成本能，把一个人活生生拆分成很多很多分别展示给对应的同类。他一下说中自己的软肋，你能想象当时自己有多语塞。直到最后眼看关系破裂却也无能为力，自己也只能告诉自己义无反顾地去信任，就要承受无条件的伤害。这些看上去真的像是弱者给自己找的一个又一个好听的借口。
有些人在你面前时，你很难说一声谢谢。然而他们离开之后，你却有千言万语想说给自己听，或者也希望，有一天他能够看见。突然又矫情了。
二： 宽宽明白很多，懂得很多道理，其实也没必要我在这里老生常谈，你能他人一提就明白。最开始认识你的时候，从来没有质疑过你的能力，很多事情交给你放心你一定是可以办成，佩服你的强大。不过越强大的人他内心的柔弱就会比他人更加敏感，攒着越紧反而愈加害怕。初见就欢喜你，是心觉你的气场与我高中那位才女特别相似，她有那种独特的决心与气魄，跟她为班级写诗朗诵，听她讲韩寒，分享某部电影的自我理解，自己常常暗自佩服，内心紧张到及其希望对方认可。不过我也看到过她在自己面前哭得像个孩子。我也不明白，很多时候都会拿你与她类比，盖莫自己总很难在彼此对峙中流畅顺利的交谈，往往陷入语塞，都是通过笔纸亦或网络工具才能将自己的思路与想法诠释清楚吧。所以你也看到了三哥他不明白要如何用词句正确表达的时候了吧。
我们也明白对你的高期望这样的病态，浑然忘记了你也是一个姑娘，也是一个学妹，对你的能力与不明白该教给你什么这样的茫然，对你也是一件不公平的事情。但是许多事情跟能力没有关系，只跟阅历有关，所有该经历的东西终究会亲自经历，遇到的苦恼麻烦一个都不会少。姑娘都会有任性，索求，认可，信任，所以我依旧记得你因我试探的短信冲我们吼的那晚。不过恰好也让我们明白了，你其实也是一个小女生。
听闻你在红岩那边不顺，又不好厚颜无耻再回头去竞选项管。其实啊这个世界上你要做一件事情，会有人泼冷水。你做成了一件事情，会有人唱反调。你做好了一件事情，会有人说你靠运气。碌碌无为者最安全，无所事事者爱嘲笑。前面风景正好，要做的，就是埋头赶路，把嘲笑和质疑丢在风里。
好像在生日写这些有点奇怪，不过我仅仅是想宽宽能够得到你理应的东西，更希望宽宽能够发更大的光，介意了太多，还不如撒开了手了去做。
三： 十九岁的宽宽，十九岁的小排球，生日快乐。
虽然三哥很多时候没有那么主动的表现关心，但是你做的每件大的事情，偶尔的小心情，他都会关注而且记得。并且希望宽宽能够更加乐观，生活确实有很多无奈，和不敬人意。
这个世界没有我们想象得那么美好，但也没有他们说得那么糟糕。
最后这句话我自己很喜欢，赠与你：
天下唯庸人无咎无誉，不要怕失败。</description></item><item><title>The End Of 2014</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2014-12-31-the-end-of-2014/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2014-12-31-the-end-of-2014/</guid><description>&amp;lt;/可是我不明白自己——2014年终&amp;gt;
不管用什么语言，我们人生中都会有解释起来太困难的事。
十八岁是一个节点，以前都一直会认为时间都走很慢，一直都盼着自己快点长大；十八岁之后，觉得时间就像握在手里的沙，眼睁睁看着流逝但是自己却无可奈何。现在我已经大二，并且已过半。昨年高三，明年大三，又到了该去思考自己的时候了。像高二的时候给自己写的那封信，觉得写给的对象还是太年轻，就是想着再拿出来看时，还是会唏嘘那个时候自己的理性自己的觉悟，但是现在的自己没有做到，也不明白现在的自己与当初那个少年有了怎样的进步，怎样的成长，或者我又变成了怎样的人，是默默朝着当时希望的方向前进还是变成了以前一直憎恶的那种人。
我觉得自己很简单，有些事情我就喜欢感情用事，我不愿意用理性去分析自己的感情，喜欢就是喜欢，不愿意就是不愿意。所以你在心里为我留了一块地，我就甘心为你建一栋房。我觉得这个年纪不该有的成熟与老练可以不用假装，但绝对不能幼稚。身边的坏人不多，大家保护欲太强，拿出真心去试一试，比一直隔着沟壑小心交涉害怕受伤，要好的多得多。
就像下半年，一直口头念叨的那句话，去奔赴，去爱，欣然接受伤害。正年轻，太阳底下，没什么坏事儿。
&amp;lt; /1&amp;gt;
与好友相处的时光是特别放松和愉悦的，年头结束考试之后就赶回去，与他们喝酒。也不知道是怎样兴起，跟高中那几个举杯成了每个假期必做的事情。“韩国自助烧烤 两斤四两梅子酒 三瓶勇闯加冰 喝道夜深后 在无人的高中教学楼里 玩起捉迷藏”，男人至死都是少年，就像厄尔曼写的那篇《青春》我记忆最牢就是“无论年届花甲，抑或二八芳龄，心中皆有生命之欢乐，奇迹之诱惑，孩童般天真久盛不衰“。
其实自己一直不明白如何去维系一段感情，自己的性格就是不爱麻烦，许多事情自己能够解决一定会自己去做了。没有事情的时候绝对不会随意找你，但是你的动态你的近况我这边都会有了解。我喜欢的也就是这样，各自做着自己的事情，互不打扰，偶尔想起叙叙家常，随意聊聊说说身边的事，平淡且细腻。其实许多人是受不了这样的平淡，还是会在我这样表面和行动上淡如水，心里却想你念你百次的方式中隔阂，渐渐淡出了我的生活，最开始的时候自己特别难过，想不明白人情的冷暖，感觉社会的快节奏把太多事情都点了快进，一些感情我还来不及去感受，它就变成了我存在冰箱里最后一瓶牛奶，等到想喝的时候却发现它已经变了质。
像交换写了接近一年日记的人，本以为自己会是你生命中的一二三，却还是败给了什么，落成你人生中的路人甲乙丙；像与你彻夜聊天，并排喝酒谈人生谈理想谈生活中的柴米油盐，最后一个私心一个无意，断了联系，一句话也不愿意再彼此倾诉了；像大多数的人真的就只是淌过你这条河流的匆匆行人。以上也别那么轻易对号入座，像很多话我说出来，到底也只是说给自己听的。
生性乐观的人，没有太多的烦心事，自认为是由于把太多负面情绪都选择性遗忘了吧，把许多事情都去除感情只平白记忆，这样的记录能让自己不受影响地回忆起彼时种种。难过的事情自然是有，但总觉得生活中开心的事情中要占更多，以前要好的人，现在如若路人，这个确实特别心塞，可是自顾的悲伤难受，对方不会知道，更不会去体谅。认清这个现实的时候，我发现身边依旧有自己爱着的共同创造了好多回忆的小分队，有机缘巧合志趣相投同舟共济的象馆另外两位家长以及现在二十六个小象，还有互相构建彼此生活的一二三。
这并列的珍贵的感情，让我不能悲伤的坐在你的身旁。
到了冬天身边脱单人也多，敢等待敢付出就是不敢及时地说爱的人也多。落下的只是自己的一厢情愿，更多则是自己的不甘心与难以启齿的委屈。
如若认清下自己一味付出的徒劳只是道德式的自我感动，很多事情也就变得没有那么不明取舍了。你拿起的只是一捧逐渐从指间流失的沙，还不如一把向风抛了打自己一脸的痛要来得洒脱。
义无反顾地爱，就要去承受无可避免的伤害。
&amp;lt; /2&amp;gt;
这年其实做了很多有意义的事情。
Eason的一场演唱会。对于自己这种不追星不痴迷的人来说，这种事情去尝试一次其实蛮好，气氛真的很容易带动人，自己其实也不明白不自禁地就跟着大声歌唱是为了什么，但是好像很多事情是不需要去问的，因为本身就是没有原因。
五一的时候去川外跟老友去骑行，奇遇救了一个摔倒在山路边的骑友，后来乱了行程就返程回了川外，改了活动玩着依旧开心。
养成了每月都要去涂山寺拜佛的习惯，我不信佛，但是我信一个人跟我说的话，想想也不是什么坏的习惯，所以也就不愿意去改了。
大学军训，自己打了真枪剃了寸发。
初步涉猎魔术这个圈子。明白任何东西想要做好，并不是自己想的那么简单，需要花费你大量的时间与精力。魔术的背后，更是艺术，关于一个人的气质与表演的综合。这方面，自己并没有做好。
一场旅行。我愿不远万里，只为与你把酒言欢。
大二上是关于部门与组织。熬过夜失过眠一心思的做着事，期间也有很多误解与纠纷，不过最后都相安无事，顺顺利利。
&amp;lt; /3&amp;gt;
岂能尽如人意，但求无愧于心。——刘伯温
自己总结的2014年，发现大多都是讲的自己的人情世故与自我认知。盖莫是这一年在被点了快进的时候，更加放大日常生活中关乎交往的方面，同时遇到相应的问题也变得更多，在加速的过程中，对体会感情中的细腻会变得迟钝，后知后觉，所以最后自己才会如此感慨，人与人之间的关系，有时候可以厚如城墙，有时候也可以薄如宣纸。
其实很多事情不去计较就不会意识到得到有多高兴失去有多难过，只要用了真心那一定不会有任何差错。
&amp;lt; /4&amp;gt;
日子终归会继续的，2014年已经过去。想用这一句祝福自己和朋友的2015年。
平安喜乐，万事胜意。</description></item><item><title>愿你来时相见欢快，也愿你走后道别忘怀</title><link>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-03-16-a-letter-to-my-fat-bro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/draft/2015-03-16-a-letter-to-my-fat-bro/</guid><description>&amp;lt; /1&amp;gt;
一直都没有怎么写过东西给你吧。
其实很多话还是落在笔头上比说出来的要好很多。毕竟语言在伤人的时候比感动要更容易。我比自伤更不愿意去伤害自己身边的人，之于这一点相比你应该是清楚的。从糖糖那里我清楚的明白，像我们这样总给身边朋友乐呵呵样子的人，是藏不住快乐和喜悦的，但憋得住难过与伤心。很多伤疤其实在我们说出来的时候，早就觉得已经没有什么了。对于最后的结尾也只能接受了，不过我还是很感谢那么长时间的陪伴，毕竟我也感受到自己的成长。
我这人忽冷忽热，性格使然。自己能尽力做好的事情绝不会去麻烦别人。偶尔会装下疯，卖下傻，觉得开心最重要。偏爱的还是单独的对话，一个群体的环境会觉得小无助。
像觉得你搞笑就是傻的人，果真不能深交。这是我最近体会到的。而且我最近越来越变得不再会为自己去辩护什么了。与那些不了解你就随意定义你如何的人浪费那么多时间与口舌真是不值。我一直都想让自己变得比昨年的自己要成熟，成熟的男人，有一点就是清楚明白自己是怎样的人，没有必要为自己去辩护。
水瓶座的人都有两面。
若是全部展现给你，那么你真是那个不多的身边的人。
&amp;lt; /2&amp;gt;
人与人真有独特的磁场彼此吸引你信吗。
当时应该是一节英语课，我那时也不认识班上的任何人。你来的很早，坐在位置上等着上课。我进了教室，看到你后就坐在你旁边。课上的内容很枯燥，我没有听，我观察你拿着本子认真的做着笔记，字很好看，还有左耳上的耳钉。你的动作不快不慢，徐缓让人觉得心静平和。下课的时候，你去上厕所，我偷偷去翻看你笔记的扉页，知晓了你的名字，刘瀚聪。
你很特别，所以我一定会认识你。当时我就是那么想的。
观音桥的寿司店，杨师傅那里的痛哭，幸福喷泉的广场，纯K的下午场，14年11月的机场，家里你亲自做的咖喱。
还有很多事情，自己也不愿意去具化感情，因为一说，就感觉有了一个框，在框里按着规则去照做。但你一定是我唯一的最亲爱的胖友，在我微信的置顶，心上的一二三。
&amp;lt; /3&amp;gt;
我们谈过回忆，谈过感情，却从未谈过未来。
经过这个寒假，自己清醒的感觉以后路的艰苦，并且现在的自己并无一技之长。所以我才开始认真的对待专业，并放弃一些事情腾出时间去学习。我自身也是爱的，所以学习其中并没有什么痛苦。
明白自己大一荒废了一年。除了维系了感情之外并没有其他收获，时间很紧，需要学习的东西很多，我每时每刻都告诉自己别慌张，也别急于求成，那样反而什么事情都做不好。我明白自己内心阴暗，会嫉妒别人需要做什么以后一样的有出路，会虚荣自己一点点不值一提的小成就，会眼红别人的朋友很多很好一呼百应。仔细想想，很多时候我们的成长真是依赖这些负能量，而不是天生的善良。
“想要的很少拥有的很多”。这句话评论李健再适合不过。我希望未来的自己就是能够做到那样。像我这种佳肴三千，都爱白饭的人，应该还是很容易满足的。
大二这最后的学期努力学习JAVA，然后进阶自己喜欢的Andriod，并且一次性通过六级。大三报考N2，学习自己感兴趣的日语。
“少年，我问你，你的梦想都死到哪里去了。你拍拍自己的胸口，它还在这里啊，一直在这里啊。我呸。你就安慰自己吧。你尽管为平庸找出一百个借口吧。你继续蜗居在自己的狭窄世界里吧。你不再是漫不经心就可以邀得全世界宠爱的孩子了。
你想到的，就去做吧。”这段是北漂贴吧的置顶贴。正好应和你说过一个学姐的一句话，不努力就会死。现今的我觉得最适合当下的年纪了，我也不再会把一些话当成只是说说而已。
我很难想过未来会光鲜的自己，反而觉得刚好能顺心意平凡而不平庸的过日子就已足够。并且希望四十来岁的时候，自己有能力去学木工，以后做个手艺人，身上带有樟木的香，阳光洒在自己小院，日子很慢，一年也就那几把椅子，几样小玩意。
&amp;lt; /愿你来时相见欢快，也愿你走后道别忘怀&amp;gt;
哈，自己写东西又写了一大堆关于自己的。
不过呢，这些都是平常说不出的话。马上你就要飞往另外一个国度，再也不能像以前一样打个电话发个微信就可以约着见一面。虽说只有一年时间，我也曾说过担忧，一年很短，但一年可以发生的事情很多。但是我觉得有些坎，一个人肯定是跨不去，所以需要另一方的协助，这种共识的感情是两个人的事，所以才被叫做友情吧。
你是我唯一的胖友，有些事情你明白我为何那么坚持，有些事情你也清楚我为何那么感慨。我也希望你明白我们彼此掏过心吐过衷肠这份真诚与在意是不变的，我们用过真心就不会有差错。
所以有时候带有感情的时间真是神奇，可能2016年的某一月某一天我们重逢。你好像瘦了，头发也变短了，见你是一年前的事。然后你开口叫我名字，我就想笑，好像自己背着书包，只在校门口里等了你五分钟而已。</description></item></channel></rss>