<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on IMXIE</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on IMXIE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://imxie.itscoder.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>七日日和 002：银杏如落雪</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/weekly/%E4%B8%83%E6%97%A5%E6%97%A5%E5%92%8C-002%E9%93%B6%E6%9D%8F%E5%A6%82%E8%90%BD%E9%9B%AA/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/weekly/%E4%B8%83%E6%97%A5%E6%97%A5%E5%92%8C-002%E9%93%B6%E6%9D%8F%E5%A6%82%E8%90%BD%E9%9B%AA/</guid><description>👋
朋友，一周一见。
最近我在创作什么 小作卡片 主要的工作是给小作卡片的网页卡片添加了 AI 总结功能。详情我在这篇更新日志里有介绍，如果感兴趣的可以点击查看。
很早大概半年前，就有用户向我提出这个功能的想法，推迟到现在才把这个功能交付，真的行动力不够。
我好像一直存在这样的迟钝，我把这个归结于自身的产品力不足。思维依旧还是很传统的工程师思维。
我又深刻明白**好的产品不是一次性做完美，而是在持续迭代中不断改进，**但思想转变确实需要时间，今年着实给我上了一大课。不过又一年对小作卡片的迭代，它变得我越来越喜欢，依旧保持简洁的统一风格，同时也有了很多大家喜欢的功能。 AI 总结功能是我第一个把 AI 添加到应用的功能，以后我应该会做更多这类的尝试。
几枝 Android 版本的小组件终于与 iOS 同步样式上线了。 朗诵支持了多种音色，赞美 AI 时代。 新的想法在路上💡 上周看了一篇文章：Google SEO关键词新词挖掘并不神秘，提供了一种找趋势和方向的思路，我依葫芦画瓢研究了一下，发现了一个我感兴趣想要做的方向，准备近一个月快速实践和落地这个产品。
同时也把之前关注的画原型的产品体验了一番 frame0，很推荐，是我喜欢的手绘风格，同时组件支持丰富。
关于生活 这周是见朋友们的一周，大家都有一些变故，自己也不例外，说不心慌是骗人的。不过这种时候，我内心又多了另外一个声音告诉我，保持秩序，保持秩序，保持秩序。生活就是无常的，用自身的秩序和习惯才可以建立起外壳保护自己。
感知到自己无措慌乱的一刻，我写下了这句话告诉自己：不用着急，也不要慌了阵脚，各自有各自的节奏，人生没有慢半拍，每一拍都是合拍。
说说开心的。现在是东京的银杏季节，去了一趟上野公园，偶遇到这条被银杏铺满的小道，偶有风吹拂，银杏像下雪一样缓慢飘落，在有凉意的下午非常治愈。
同时还在这里遇到了学生的游学，应该是东京以外的学生组织来玩，非常青春活力，可能我见识太少，日本学生合照的姿势真的很有感染力，除了美照以外，他们追求的可能是照片的生命力这样吗？
下周见 我是一个喜欢美好事物的开发者，践行着王小波这句：别怕美好的一切消失，咱们先来让它存在。
📱 我目前做了一些 App：
几枝 - 愿君多采撷（国风小众诗词应用） 小作卡片 - 美化你关心的内容 （将你的文字/社交媒体内容转化成漂亮的卡片） 小渐变 - 制作自己的渐变壁纸 小记分 - 趣味记分神器（简单有趣的线下游戏计分助手） 懒海FM - 可以看见的白噪音 （缓解压力，释放身心，提升专注） 它们都可以在 App Store 和 Google Play 上搜索下载。</description></item><item><title>七日日和 001：开端</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/weekly/%E4%B8%83%E6%97%A5%E6%97%A5%E5%92%8C-001%E5%BC%80%E7%AB%AF/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/weekly/%E4%B8%83%E6%97%A5%E6%97%A5%E5%92%8C-001%E5%BC%80%E7%AB%AF/</guid><description>我想培养自己的周期性输出的习惯，所以开启这个&amp;quot;七日日和&amp;quot;的系列。
七日：暗示一周的时光。 日和：取自日语，表示好天气。 时间需要被记录，自身也能够从这些碎片中了解到，我花费的时间在哪里，什么是我关心的，同时我也可能从主动表达和记录的主线中，摸索到我忽略掉的暗线。
开启这个系列还有一个点是我发现自己 2024 年在表达上骤减，明明有想要提升自己的表达能力，但因为其他事情耽搁或者内心觉得抗拒，结果行动上成了矮子。所以为了减少执行的困难，我想以周记的概念，记录和分享一周的日常会是比较轻松的事情。
大致上，我会从：
最近我在创作什么 最近生活日常里我想要记录的 最近的随便看看 三个方向来书写每篇周记，定期在周一晚上去回顾上周的生活。
最近我在创作什么 与 AI 工具合作 上周在跟 AI IDE 相关的工具相处浓度很高，日常编码从 Cursor 到 Windsurf，想法实践从 v0 到 bolt 都实践使用了一番。就一周的经验，我自己对以上工具的工作流程目前是：
我如果有个想法想要快速实现玩玩效果时，我会先用 v0/bolt 以技术栈为（vite + react）实现 UI 和交互。 如果需要优化，我再下载项目到本地，用 Windsurf 打开，让 Windsurf 辅助我进行修改。 我是客户端工程师，对于 Web 开发技术不太熟练，通过以上工作流，我完成了我需要的App 官网更新：
小作卡片的官网设计和开发
https://kosaku.imxie.club
我对 App 官网的要求就是简洁直观，我只需要主要的名字，简介和市场图，最主要的是展示全可下载的渠道。我把这些要求直接发给了 bolt，就给了我不错的框架概念。然后下载打包到本地，我再使用 Windsurf 打开，告诉它请指导我可配置的信息的位置，我把自己 App 的信息修改填入。同时，我得 App 做了多语言，所以可能会有海外宣发的需求，也让 Windsurf 帮助我进行了国际化适配，非常准确一次完成。
整体调试和部署耗时 3 小时，对比之前自己去 GitHub 上找开源模板，然后修改发布快很多（主要是我前端技术很差）。
复用经验快速部署其他应用官网
通过这个经验，我就可以更快速的部署自己其他 App 的官网。让 Windsurf 把配置信息都整理输出到另外的文件，我复制重命名整个项目，修改成对应应用信息后，就可以直接部署发布。
比如这是几枝的官网：
https://jizhi.imxie.club</description></item><item><title>2023 年不在想象中担忧</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2023/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2023/</guid><description>2022 能明显感知到行动力的骤减，我知道自己是把这个归因在了上半年发生的事情，对我来说是一个很合适作为借口去逃避和偷懒，持续半年多是该总结后拍拍灰往前走了。
2023/01/10
&amp;ndash;
有种时刻是喝酒后回家路上发现忘记带钥匙，直接打车到朋友楼下。
2023/01/11
&amp;ndash;
稍微学会了把在心里浮出“想要”的时刻变成了往前跨的那一步。
2023/01/17
&amp;ndash;
突然想到一件事情，去年 10 月，朋友问我最近在读什么书。
我说：我在读《非暴力沟通》。
朋友说：这本我读过，读完后最大的收获是发现周围人都在暴力沟通我。
2023/02/12
&amp;ndash;
“坚持的诀窍是让自己过一会儿再放弃”。
2023/02/13
&amp;ndash;
清澈简单共享快乐的时刻，实属可贵。
2023/02/19
&amp;ndash;
跳舞你只要战胜了羞耻心 你就赢了60%了。
2023/02/22
&amp;ndash;
很久没有听人讲，要把不好的担心的事情用呸呸呸的方式处理掉了，突然想起来觉得老旧又好玩。
2023/03/11
&amp;ndash;
朋友问我喜欢什么样的女生。
我已经可以很大方地说我喜欢漂亮的，笑起来好看的。
2023/04/21
&amp;ndash;
很多基于他人意愿才能被满足的需求，都是将自己的幸福和自由交给他人处置。
2023/04/24
&amp;ndash;
今天去看宝乐丝，演员唱着歌看着我走下台，一步一步靠近，直到在我腿上坐下，紧张害羞最先涌出来，她让我埋胸后离开，手慢慢从我脸颊划过。
回想这一幕的时候，我瞬间想到《苦月亮》里酒吧那一段，那一句：why so serious。 ​​​
2023/05/12
&amp;ndash;
现在我很乐于去探索这些带来不同体验的事物，并测试它们哪些能够成为日常生活系统的一部分。
2023/05/29
&amp;ndash;
球真的很奇妙，有个墙就可以得到对应你给予力的反馈。
2023/06/10
&amp;ndash;
午饭间同事跟我聊了下他最近的 Crush。
我看到真挚的喜欢，对人的善意和温柔被随意对待，会十分难过。
我一直希望“可爱”的人，会遇到那个知道如何像你珍惜自己一样珍惜你的人。
2023/06/12
&amp;ndash;
“和三弟在一起出去玩，容易发生意想不到好玩的事情。” ​​​
喜欢旅途中的偶遇，比如听船回忆起冲绳时，三四微醺妹子激动捏他的脸，比如清迈跳舞认识的人，晚上带着去 bar，在河边和当地人喝酒聊天，比如杭州村口大树下碰到的可爱小狗和小朋友，西湖夜游碰到的高三毕业生拉着音响就在高歌。
2023/06/14
&amp;ndash;
When you don’t create things, you become defined by your tastes rather than ability.</description></item><item><title>当代码遇上画布：探索 p5.js 的创意绘画</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/p5-paint/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/p5-paint/</guid><description>前言 今天翻动态的时候，看到了在 2022 年春天的时候，我学习 p5.js 画的作品。p5.js 简单来说是专为想要使用代码在网络上去表达想法，创意的 JavaScript 的库。
我一直羡慕那些能将脑海中的想象变为现实的画家。偶然间发现了 p5.js，我决定用自己熟悉的编程方式来尝试绘画创作。
学习参考 官网 先通过 p5.js 的官网，熟悉它的基础语法，同时跟随官方的基础过完所有的 Demo。
完成后我熟悉了：
基础语法 运作流程 简单的应用 🔗：https://p5js.org/zh-Hans/get-started/
进阶案例 后来我在探索好的教程和案例时，发现了一位喜欢的老师：吳哲宇。
他创建了一个关于互动艺术入门的网站，我特别喜欢他生动有趣的讲述方式和案例。
🔗：https://course.creativecoding.in/notes 实战创作 创作1：SUMMER TREE 学习完成后，我开始了自己的创作过程。我首先尝试的是一些简单的随机点分布方式，后续慢慢进阶成模仿现实油画棒的方式，画一些简单的我喜欢的画。
图1 是我很喜欢的一个过程图，我把一个画板，分成了16 个小的正方图。在每个小方块图中，做单独的训练。
第一列中，我是在进行“随机”的练习。我有 N 个黑点，随机绘制在正方图中，同时练习添加分布的权重。从完全随机，分布到靠下位置，圆形随机且中心居多到圆形随机中心居少。 第二列中，我是在进行用点来绘制简单的图案。从圆环，格子，多圆环到模拟横线画圆。 这些随机的训练是非常有必要的，因为为了让画减少数字感，需要利用随机制造误差来尽量模拟出人用笔画画的视觉感。
第三列中，我开始进行画画。很简单图案，蓝天白云，草地和树。 最终成图放大后是这样的：
完成这幅画花了我大约 3-4 个小时，而如果用油画棒，可能只需10分钟。但编程的方式让我能批量创作，并增添更多随机性。比如，完成一幅画后，很方便就可以生成很多类似的图案：
创作2：MOUNTAIN ⛰
&amp;ldquo;To see a World in a Grain of Sand
And a Heaven in a Wild Flower
Hold Infinity in the palm of your hand</description></item><item><title>2023 年 7 月全职独立开发的这一个月</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/one-month-of-full-time-independent-development/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/one-month-of-full-time-independent-development/</guid><description>👋
嗨，我是广志，是一名有六年 Android 开发经验的工程师。在职期间，我利用业余时间开发了几枝，小渐变和小作卡片。这些项目给了我离开公司后，快速尝试全职独立开发的勇气和经验。每个 App 在我心中都记录着一段故事，所以我准备以它们为核心来记录和分享我的经历。
我做了什么 几枝 - 小众古风诗词 6 月 25 日 - 7 月 20 日。
“几枝”的 Android 版本于 2019 年上线。社区中的 iOS 用户强烈反馈了对此的需求，推动了我在学习了 Flutter 之后，于 2021 年将其在 App Store 上架。这是我工作后独立开发的首个应用。尽管时间已经过去，新功能的开发仍不尽如人意，还有许多功能待完善。但当拥有了充裕的自由时间后，“几枝”成为了首个投入研发并尝试商业化的项目。
设计的会员功能主要包括：
对诗词小组件样式进行美化（排版和背景） 提供诗词的收藏数量 在 6 月 30 日，“几枝”的会员功能正式上线。在上述有限的权益中，不久就看到了用户购买的记录。这部分的反馈给我带来了极大的鼓舞，让我明白只要坚持自己相信的事情，就有可能获得他人的支持和肯定。这份支持不仅仅表现在精神上，也在物质层面上得到了体现，证明我所做的事情不仅对我自己有价值，也为他人带来了价值。
在获得这些积极反馈后，我立刻投入更多的精力和思考，以完善它并达到我内心认为配得上用户金钱支持的水平，比如上线了诗词的朗诵以及其他优化。这些日益增多的正反馈也给了我进行推广的勇气。对我来说，推广比开发更具挑战性，但这份勇气让我相信自己可以大胆发声，可以在更公共的场合展示自己的作品。因为我想要让自己的作品得到更多人的关注和喜欢，这个目标使我不顾一切地去追求，哪怕是带着害怕。
我首次在朋友圈、即刻动态和 Telegram 这三个地方发声。在朋友圈我比较克制，在即刻动态和自己的 Telegram 频道同步更新则心理负担相对较小。同时，我也开设了小红书账号，尝试分享和推广，尽管效果还待提升。以上行动都还算在舒适区内，只是多了一些关于独立开发进度的分享。
然而，真正的突破来自于主动向相关媒体投稿，我选择的投稿对象是 Newlearner@自留地。我称之为“突破”，因为这对我来说是一次克服恐惧和羞耻感的挑战：向媒体投稿、宣传自己的商业化项目，意味着我在寻求利益，而对这种以金钱为导向的直接营销行为，我感到羞耻和抗拒。因此，我需要重塑自我对这方面的认知来让自己迈出这一步。经过两三天的心理准备，我完成了推广文章并进行了投稿。
在推广活动开始之前，心中充满了焦虑和不安。这次我以个体的形式进行展示，所有的评价和反馈都直接对我而来，而不是像之前在公司工作时，可以有一个团队共同承担。然而，当推广发布后几枝的下载量和内购收入都有增加，同时评论区内没有对此行为的负面反馈。
看到这个结果心中喜悦，更重要的是，之前那份内心的挣扎与不安也得到了释放，我开始能更自然，更轻松地面对这样的事情。
小作卡片 - 美化你关心的动态内容 7 月 13 日 - 7 月 31 日。
&amp;ldquo;小作卡片&amp;quot;的初始版本完成于 2022 年3 月，当时仅在 Google Play 上架成功。由于我在处理审核问题上的经验不足，该应用在 App Store 的上架进程被迫中止，仅能在 TestFlight 中进行分发和使用。</description></item><item><title>2022 年从混沌中站起</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2022/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2022/</guid><description>Twitter
不要拿着「真诚表达自己」作为挡箭牌，等着对方去理解和接纳你，属于自私也属于暴力。
2022/01/19
&amp;ndash;
同在一个城市，为什么好久不见。
2022/02/14
&amp;ndash;
内心迫切想要一片草地、一片空旷之处，我只想要往前跑一次，跑到力竭。
2022/04/13
&amp;ndash;
一定存在难得糊涂的事情，不需要保持清醒时刻的事情，需要酒精，需要尼古丁，需要能暂停思考心甘沉沦。
并非是借助它们用来逃避核心问题，我想在此无法用言语丈量之间，一定存留着浪漫。 所以，为什么在还没有见过，就急着说自己不需要呢？
2022/04/27
&amp;ndash;
我一直喜欢大海和雪夜，好像这两者有个共同之处，在大海里，在雪夜之后，好像一切都变得可以原谅。
我永远相信还有它们的存在，我永远还能继续。
2022/05/04
&amp;ndash;
保持理性，逻辑无缺，这些慎思后说出的话，他者听来，有理正确，像一堵墙没法接近，这不是沟通的意义。好的应该是怎样的？其实从沟通二字就已经给出了答案。带着自己的真实变成水，轻柔地流向对方，再慢慢回流到自身，相互交融与包容，这样才能产生理解。
2022/05/16
&amp;ndash;
你在如何回应对方？我觉得是一个可以去思考的问题。 问题本身可以很自然引导到你去自省潜意识行为，面对这份真实，你才有可能做点改变。
2022/05/16
&amp;ndash;
朋友经常跟我讲天花乱坠的梦，有神兽，有魔法，有光怪陆离的景，但我都是很真实的日常。我想象朋友在梦里是可以飞的，是很轻盈的，但真实的日常，是现实的人际关系压力的再次经历，是扛着什么行动的，是很沉重的。
2022/06/12
&amp;ndash;
委屈是一个很有意思的情绪，大多产生在自己感受到被误解的时候。这个误解放在自身上可以解构为自我认知与行为表达上的差异，察觉到这点在整理情绪后可以找到操作的空间进行修正和改变。
我现在挺珍惜这个情绪。
2022/06/13
&amp;ndash;
「夸夸其谈相当可怕，好像一种灵感让自己感动起来，但是飘过去了就什么都没有」
2022/06/15
&amp;ndash;
真心就可以吗？ 不。真心是及格。 2022/10/25
&amp;ndash;
不过是一些小的心意，愿意回应就足够开心，没有的话本来就是很私人的事情。
2022/10/28
&amp;ndash;
大海可能是普通人最容易接触到的宇宙。
2022/11/14
&amp;ndash;
对精致的美祛魅，想要更多自然和野蛮性。
2022/11/28
&amp;ndash;
「我们花了很多的资源去制造逃避痛苦的幻觉，花了太少时间去面对总会面对的一切」
2022/12/01
&amp;ndash;
许多年未联系的朋友，靠着昨晚的梦，作为今天问候的理由。
2022/12/12
&amp;ndash;
Jike &amp;amp; Weibo
「艺术不完全是靠想象，艺术很具体，你对今天早上那一束阳光的感受，是很具体的，要把握那种感受，一定要把它做出来，通过雕塑或者画画，色彩的调配，物质性很强。夸夸其谈相当可怕，好像一种灵感让自己感动起来，但是飘过去了就什么都没有。」
2022/05/12
&amp;ndash;
记住痛苦，但也别忘记快乐。 ​​​
2022/05/26
&amp;ndash;
有一阵子我觉得自己没有光了，是那种在水里的压抑，后来才知道这种情况是心理的负债长期积累，原本应该可以做好的事情，都与自己预期偏差，最可怖的是，身处彼时我连真正的原因都找不到。 ​​​
2022/06/18
&amp;ndash;
「理可顿悟，事需渐修。」</description></item><item><title>2021 年的留意、欣喜和分享</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2021/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2021/</guid><description>Twitter 「真正的德行并不需要语言上的高言大义, 而是要有付出代价的行动来爱人如己。」——罗翔
2021/01/04
&amp;ndash;
保持回忆会加深对时间的感知。
2021/01/14
&amp;ndash;
不间断会问自己「最近在思考什么」「接下来想做什么」。
2021/01/26
&amp;ndash;
你的生活并不需要那么多的观众。
2021/01/29
&amp;ndash;
真正热爱不会追求意义。
2021/02/01
&amp;ndash;
「人生重要的不是赶进度，而是经历了什么」
2021/03/13
&amp;ndash;
足球可不可以投进篮筐
篮球可不可以踢进门框
2021/03/14
&amp;ndash;
在做有些性格突破的事情之前，我总是一遍又一遍给自己加油。
2021/03/29
&amp;ndash;
💃
跳舞这件事情的魔力在于，我开始正视和体感这件事情本身，就有种愉悦在内心暗流。
2021/04/01
&amp;ndash;
想起马欣写的《四重奏》剧评：「原来自己没有不幸，因为遇到对方太幸运了，像在长达一生的睡眠中，有一宿好梦的回忆这样奢侈。在广大人海中，谁向谁伸出了一双可靠的手，这样就可以握着不放了。不管是用爱情、友情什么名目都好，请继续扶住我的摇摇欲坠。这世上的人们如今不是摔跤就了事的，而是没有重心的都在海上摇晃，谁被发现了自己的伤痕，除了直觉想逃外，也会有一种被忘记了的自己终于被谁找到的得救。
若骗人的面具都不管用了，没有面具的我，可以再另一个人身边歇一会儿吗？一定是可以这么奢侈的，请继续自我催眠般的相信吧。」
2021/04/28
&amp;ndash;
我发现自己是很能沉浸当下的人，就像纵身一跃跳入海里，不断下沉下沉，我不在乎我还是不是我，只去用心感受和自然反馈。
2021/05/04
&amp;ndash;
我家猫可粘人了，还会拥抱，你要不要来看看？
2021/05/13
&amp;ndash;
「别怕美好的一切消失，咱们先来让它存在。」王小波
2021/05/22
&amp;ndash;
自己有开始在人际关系里做一些之前不会的事情，说一些之前不会说的话，可能稍显笨拙，但我相信把真心传达出去的力量。过去我总有一拍的迟缓，内心纠结和汹涌，但什么也没行动，会落寞。
2021/05/27
&amp;ndash;
最近不自觉开始听王菲了，听《美错》、听《暧昧》、听《百年孤寂》
2021/05/31
&amp;ndash;
写自己的应用，讲自己的故事。
2021/06/17
&amp;ndash;
去跳舞，就像没有人在看一样。
2021/06/25
&amp;ndash;
我没有什么历史知识，对吃的也没有多渴望，再者好像跟在厦门吃的差不多，所以我对泉州其实没有多喜爱，也不明白为什么这里一定要来，我好像对人文失去了兴趣，我带了相机，只在开元寺对着一棵菩提树拍了又拍。
2021/06/27
&amp;ndash;
有时候想去森林公园的原因是，我感觉自己的感官会打开，敏锐又松弛，能重新去看待这些普通的草木，树植和流水。
2021/06/29
&amp;ndash;
怎样更实际点的拥抱自然呢？
去森林找一棵树或者找一大块合适的石头，双手展开，抱住它。
2021/06/29
&amp;ndash;
不应该不应该不应该，不能那么轻易就抽身而出，也不要随时准备好全身而退。
2021/07/03
&amp;ndash;</description></item><item><title>2020 年保持记录</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2020/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2020/</guid><description>Twitter 「事情一旦发生就会变得简单」
2020/01/01
&amp;ndash;
「但这些悲剧感，让我赤裸，平凡的镜头，好像也伴随一种，愿意诉说真相的声音，至少可以打动我自己。」
「究竟是见面的频率重要，还是聊天的内容更重要」
https://bilibili.com/video/av81775746
2020/01/03
&amp;ndash;
我是没啥深度的人，贪恋短暂及时的快乐，易得的虚高的表面的成就。
2020/01/07
&amp;ndash;
「对事物抱有消极预期，同时用积极的态度鼓舞自己」
2020/01/14
&amp;ndash;
人是流动的，得把自己喜欢的人尽力留在身边。
2020/01/20
&amp;ndash;
恋爱中的人虽然都会想起对方，但其实也没什么非要说的事情，就单纯的想到，过度打扰又会耽搁对方，有人用一种共享在线编辑文档的方式来优雅解决这个问题，每当想找你了，我就在上面留下我想你。
2020/01/20
&amp;ndash;
你们小时候给未来写过信吗？
高中的时候给高考后的自己写过一封， 大学的时候给毕业后的自己写过一封。
它们唯一的共同点是在最后的时候， 我告诉自己，我爱你。
2020/02/10
&amp;ndash;
拍自己想拍的照片，写自己想写的程序，顺便被人喜欢。
2020/03/09
&amp;ndash;
成年人的圆滑油腻在于话不能说满，留有余地。
2020/04/08
&amp;ndash;
「忘记摄影这件事，到草原上仰望终日的白云吧」福原信三
2020/05/13
&amp;ndash;
结婚确实是人生的大事，但不太喜欢好像做了这件事情后，人生就往前迈了一大截。
2020/05/27
&amp;ndash;
对自己喜欢的事情一定需要多了解和练习，最讨厌明明说喜欢这个，但一问就露怯，自己不可以成为这样的人。
2020/06/07
&amp;ndash;
有跟饭友讲过，如果周遭喜欢的日料店或者全家能有短期周末兼职就好了，这样我就可以在工作中大声讲话——欢迎光临。
2020/06/09
&amp;ndash;
初中的时候为什么去学抽烟，是因为当时女朋友抽烟，带着烟味亲我的时候，我躲开了，为了证明我不嫌弃她，买了一包轿子，在躲在巷子里，学会了抽烟。
2020/06/19
&amp;ndash;
2020我在豆瓣建立了一个相册，上传备份一些截图。需要告诉以后的自己，现在我关心过什么，有认真在做好什么，有一些高光，有一些还没说的话，还有最重要的是你很棒。
2020/06/19
&amp;ndash;
上次回家在浴室洗澡时放到一首喜欢的歌，自己开始蹦跶起来，甩动头发，有点点开心，是第一次感受到长发甩头的快乐。
2020/06/29
&amp;ndash;
最近在频繁下雨，时大时小，撑一把伞就可以让你与世界隔绝。
2020/06/29
&amp;ndash;
最近有开始在多抓鱼买书，每次拆开包装后，都蛮期望看到书上留有他人看过的痕迹，但它们都太新了。
2020/08/13
&amp;ndash;
我不要可爱，我要自在。
2020/08/23
&amp;ndash;
我想起了去年去美国的时候，公司买的是去旧金山的机票，我自己转了一趟，去洛杉矶见一个大学朋友，晚上的时候带我去了个酒吧，里面有钢管舞表演，是个黑人，朋友给我了我 10 美金，让我塞到他内裤里。
2020/08/28
&amp;ndash;</description></item><item><title>2019 年我发了什么神经</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2019/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2019/</guid><description>Twitter 「冬天还是得做点什么事情，不然回忆起会发现，那个冬天什么也没有。」——区长
2019/01/29
&amp;ndash;
午休是人类的快充技术，半个小时，就可以精神一下午。
2019/02/22
&amp;ndash;
上海一直下雨 我总想有些事情 等着雨停了去做
2019/02/22
&amp;ndash;
你太可爱了，想抱起来转三圈。
2019/02/27
&amp;ndash;
「爱不是星星月亮，爱只是狗屎运」
2019/02/28
&amp;ndash;
影子是我们与太阳签订的契约。
2019/03/22
&amp;ndash;
小学时候的作文，总喜欢在末尾加「今天真是有意义的一天」，其实那时候怎么会明白「意义」，只不过看似光明凑个字数。
2019/03/28
&amp;ndash;
你是没法做到不伤害别人的吧？
我有些时候真的不想闲聊回微信，我真的很期望我们坐下来当面说话。但不能这样告诉对方，你只能勉强着继续回复。
这是属于伪善吗？
2019/04/05
&amp;ndash;
坐复兴号两个体验，去的时候周围温情多一点，有带着孩子跟爸爸视频，有跟孩子或者妻子视频说出发了，回程的复兴号，我看到最多的是在聊商业，赶工作。
2019/04/07
&amp;ndash;
「好看的天空让人抬头做人」—— 区长
2019/04/17
&amp;ndash;
最近学会了一件事情就是别害羞
自己心潮澎湃，不表现不传达到，不过是在跟自己儿戏
不要害怕被拒绝，拒绝其实是一种很正常的行为
想要拍人后不要脸的开始消费身边女性朋友
2019/04/19
&amp;ndash;
我觉得人都是一样的，再怎么冷酷坚强的男孩子，也会因为喜欢的人一条讯息在床上高兴得翻滚。
2019/04/21
&amp;ndash;
单身的人每当提起朋友的时候总会被问是男是女。
2019/04/21
&amp;ndash;
换了新的床套，我整个人都会埋进去。
然后，我失眠了，埋进去容易缺氧。
2019/04/21
&amp;ndash;
你会把演唱会的现场视频分享给谁呢？
这个谁对你来说又是怎样的呢？
我印象中演唱会现场网络其实不怎么好。
2019/04/22
&amp;ndash;
今天和区长逛了世博公园，晚上又去了西岸，我们坐在椅子上吹着春夏之交的风，还听了一首叫「夏夜晚风」的歌。
2019/04/28
&amp;ndash;
我在通过别人去认识自己吗？
2019/05/27
&amp;ndash;
某些时刻，对我来说最难熬的是，我只想一个拥抱而已。
2019/06/02
&amp;ndash;
跟喜欢的人聊天像是有时差。
2019/06/05
&amp;ndash;</description></item><item><title>2018 年里我的逼逼叨</title><link>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2018/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imxie.itscoder.com/posts/sns/the-words-of-sns-during-2018/</guid><description>Jike 「人最野蛮的一种行为，就是用你自己的价值观去蛮横地评价或要求别人。」
2018/01/05
照片是回忆的魂器。
2018/02/01
&amp;ndash;
「到最后分不清究竟是喜欢还只是想找一个人聊聊天。」
2018/02/11
&amp;ndash;
自己住的楼栋里有一个女孩 上班的时间跟我们差不多 所以出门的时候经常会遇上她的男朋友 棕色大衣加网格围巾，手里有时是豆浆馒头有时是盒装牛奶加面包也有时啥也没带 每次碰面大多都是男生站住笑着招呼，女孩快步跑去，挽手依偎，像校园，有点甜，不腻。
但是天气回暖后，就没怎么再见，还挺失落，可能早就同居了吧，但这种相遇的画面，非常吸引我，驻足旁观的时候，就像站在一株铺天垂地，却又像水母那么轻盈的树冠下。
看来有点期待这个春天了。
2018/02/28
&amp;ndash;
上次见到他们是在一个久阴逢晴的周日，还是在3月的某天。 刚好出门吃饭，就撞上女孩笑着拉着男生上楼。 心里当时还窃笑，出去后才知道是在帮忙女生打包，准备搬家。
突然在想现代人出于什么原因一起生活呢？ 大家敏感，聪明，多情，一起生活不是很容易的事情且难免受伤。 但我想大家一起生活，不是因为分担房租，互相陪伴，获得的不少生活便利，而是一起下班回家的路，是漫不经心的谈话，是偶然下起的雨。
2018/04/10
&amp;ndash;
心事就是最好的下酒菜。
2018/06/17
&amp;ndash;
孩童的两大需求是归属感和确认自己的重要性。若是这两大需求不能得到满足，我们会很痛苦，甚至严重到心碎的程度。
《亲密关系》
2018/06/19
&amp;ndash;
「永远」这类词语，其实不是表示时间的长度，而是在表达此时内心汹涌着的感情的强度。
别因为太沉重说不出口，也别拽着死撑。
2018/07/05
&amp;ndash;
男生最容易把「关心」表达成「说教」。
2018/07/10
&amp;ndash;
夏天也只有雨夜比较有意思吧 斜躺在床，被子轻，雨滴敲窗
2018/07/23
&amp;ndash;
想要保持对世界的好奇，同时也要清楚目前的珍贵。
2018/08/10
&amp;ndash;
秋天的星期五，适合一杯啤酒，喝着傻笑。
2018/09/21
&amp;ndash;
「勇气是一件很难拥有的东西。好不容易积攒起来的勇气没有付诸于行动，就等于把磨好的刀扔在一旁，等待着它慢慢生锈。」
2018/09/29
&amp;ndash;
和不同人喝的酒，分索然无味和再来一杯。
2018/10/02
&amp;ndash;
想象下， 摇着半瓶水，走在深夜里，像不像海浪。
2018/10/24
&amp;ndash;
雨斜着下的时候，我也想歪着头。
2018/11/06
&amp;ndash;
「年轻就是能用真心的时候少动脑筋」—— 嗷特
2018/11/21
&amp;ndash;
有时候发一些表情包，并不是发给对方，而只是我想发出来看看，因为有些表情包光看着就开心。
2018/12/02</description></item></channel></rss>